"Kadınlar umutlarla doludur ve hatıralarıyla yaşarlar, oysa erkekler anlarla, özellikle geniş bir zaman dilimine yayılan anlarla hayatlarına devam ederler."

Çekirdek bir aile... Erkek; müdürümüz (Hermann), kadın; müdürün karısı (Gerti) ve onların nur topu gibi oğulları. Bir de fabrikanın çalışanları var tabii. Tek egemen vardır; hem evin, hem fabrikanın, hem kasabanın, hem kadının sahibi; müdür.

Müdür tüm gün boyunca tek bir ânı düşünür... İş ilişkilerinde, sosyal ilişkilerinde, aile ilişkilerinde...

Toplum düzeyinde bir gerçeklikle yüz yüze gelmekten korkan insanlarda öfke, inkâr ve tedirginlik yaratacak bir kitap.

Anti-pornografik bir roman!

Elfriede Jelinek 1949 yılında Avusturya'nın Steinmark kentinde doğanjelinek'in çocukluğu Viyana’da geçti. 4 yaşında bale ve Fransızca dersleri almaya başladı. Önceleri rahibe okulunda, sonraları ise düz lisede eğitimini sürdürdü. jelinek, oldukça mutsuz geçen çocukluğu için sonraları şöyle diyecektir: "Çocukluğum, içimde öyle bir nefret uyandırdı ki, bu nefret benim yıllar yılı edebiyatın içinde yer almamı sağladı." Jelinek çocuk yaşlarda başladığı müzik eğitimine de aralıksız devam eder. Liseyi bitirdikten sonra başladığı tiyatro ve sanat tarihi eğitimine kolostrofobi hastalığı yüzünden ara verir. Eve kapanır ve hiç dışarı çıkmaz. Bu dönem onun kendini yazar olarak yetiştirdiği dönemdir. Dergilere yazı ve şiirler yazar. 1969 yılında babasının ölümüyle sarsılan Jelinek, kurtuluşu sokaklarda bulur. Bir yandan yazmayı sürdürürken diğer yandan politik aktivitelere katılır. 1974 yılında üye olduğu Avusturya Komünist Parti-si’nden 1991 yılında ayrılır.

llk romanı "Vir Sind Lockvögel Baby!" 1970 yılında yayımlanır ve oldukça yankı uyandırır.

Diğer romanları; Michael (1972), Sevda Kadınları I Die Liebhaberin-nen (1975), Die Ausgeperrten (1980), Die Klavierspielerin (1983), Arzu/ Lust (1989), Die Kinder der Toten (1995), Gier (2000).

Alman Edebiyatının en büyük ödülü olan Georg-Büchner Ödülü sahibi olan Jelinek, Alman Şiir ve Dil Akademisi üyesidir.

Jelinek, edebiyat dışında tiyatro, sinema ve müzik alanında da bir çok eser vermiş ve daha pek çok ödül kazanmıştır. Halen tiyatro çalışmalarının yanında bir cinayet romanı üzerinde çalışmaktadır.

ARZU

1

Kadının evini diğerlerinden ayıran perdeleridir; diğerlerinin de kendi evleri ve kendilerine özgü özellikleri vardır. Fakirlerin hile kendilerine ait başlarını sokacak bir yerleri vardır. Barınaklarında onlan birleştiren sevimli yüzleridir, ayıransa hep aynılıklardır. Benzerlikler içinde uykuya dalarlar; kendilerini müdüre ait hissederler, yanı başlarında nefesini hissettikleri ve sonsuza dek babaları olacağını bildikleri müdüre... Bu adam gerçekleri nefes alıp verir gibi dağıtır ve bir o kadar doğal tepkiler verir; şu sıralar kadınlardan o kadar bıkmıştır ki yüksek sesle bağırır. Artık sadece birisine, yani kendisine ait olana ihtiyacı olduğunu haykırır. O, çevredeki ağaçlar kadar bilgisizdir. O evlidir, evlilik onun zevkleriyle, büyük bir karşıtlık oluşturur. Evli çiftlerin yüzleri, artık birbirlerinin yüzlerine baktıklarında kızarmaz. Gülmek ve onlar dünde de bugünde de, birbirleri için vardırlar.

Kış güneşi bu günlerde küçüktür ve burada yetişen genç Avrupalı neslin ya da kayak yapan turistlerin ümidini kırmaktadır. Kâğıt fabrikasında çalışanların çocukları sabah altıda kalkıp ahıra giderek hayvanlara acımasız yabancılar gibi davrandıklarında dünyayı tanıyabiliyorlardı. Kadın çocuğuyla dolaşmaya çıkar. Kadın burada bulunan bütün bedenlerin yarısından daha fazlasıdır, diğer yarısı kâğıt fabrikasın da sirenler çaldığında kocasının altında çalışmaya başlayanlardır. Ve insanlar altlarından uzanan diğerlerine büyük bir bağlılık gösterirler. Kadın büyük ve duru bir kafaya sahiptir. Kadın çocuğuyla birlikte yaklaşık bir saat kadar dolaşmaya çıkar, ama çocuk ışıktan sarhoştur, en çok istediği şeyse spor yapmaktır. Bir an gözden kaybolduğunda ufak bütün kemiklerini karın üstüne atar ve kar topları fırlatır. Yer sanki kanla temizlenmiş gibidir. Karla kaplı yolda etrafa dağılmış kuş tüyleri bulunur. Bir sansar ya da bir kedi doğa kanununu yerine getirmiş, patilerinin üstünde avına yönelmiştir ve bir hayvan başka bir hayvana yem olmuştur. Leşi ortada gözükmüyor.

Kadın şehirden buraya getirilmiştir; kocasının kâğıt fabrikasının işletmeciliğini yaptığı yere. Adam buradaki yaşayanlarla bir tutulamaz, o tek olan bir olgudur.

Adam. O hâlâ konuşulması mümkün olan tek ve büyük bir mekândır. Erkek çocukların da yakında keman çalmaya başlaması gerekecektir. Müdür çalışanların her birini tanımaz, ama o onların toplam değerini bilir, herkese selam. Müdür kendisini, daha doğrusu orkestrasını idare edebilsin diye, geçimi bağış paralarıyla sağlanan eleman alır işe. İnsanlar bunun mükemmel olduğunu söylesin diye koro otobüslerle dolaşır. Bunun için genellikle çevredeki kasabalar ziyaret edilir, eyalet uyumsuz adımlar ve ölçüsüz isteklerle teşhir edilerek gezdirilir. Koro büyük salonlarda kendini göstermeye çalışır. Ancak kuşları da uçtuklarında sadece altlarından görmek mümkündür, düşünceli ve yorgun adımlarla koro elemanları kiralanmış otobüslerin içinden dışarı çıkarlar ve hemen güneşin altında seslerini denerler. Müzik esintileri gökyüzüne yükselir. Koroda şarkı söyleyenlerin aileleri, babaları olmadan ve çok az bir gelirle geçinmeye çalışır. Korodakiler sosis yer ve tabii bira ya da şarap içerler. Böylece seslerine ve duyularına zarar verirler; ancak bunları zaten hiçbir zaman doğru yerde kullanmadıklarından, tükettikleri yaptıklarının yanında hiç kalır. Aslında onların yeteneksiz olmaları çok üzücüdür, Graz’tan gelen bir orkestra her birinin yerini doldurabilir ve hatta onları destekleyebilirdi. İğrenç ve güçsüz sesleriyle hava ve zamanla örtülüdür. Müdür, onlardan sesleriyle kendisi için yardım dilenmelerini bekler. Yeteneksizler de onun için iyi bir başlangıç olabilir, ne de olsa onlar müdürün ilgisini yaptıkları müzikle çekmeyi başarmışlardır. Koro, müdürün hobisi olarak kabul edilir. Müdürün kendisi de bu işe para yatırır zaten, ne de olsa işin ucunda kanlı savaşlı, kokuşmuş nahiye şampiyonluğu yatar. Adamlar ve toprakta yükselen yapıları; onlar hâlâ her şeye rağmen yapılarını örmeyi sürdürürler. Bunun belli bir nedeni var; adamlar emekliye ayrıldıktan sonra da eşlerinin kendilerini önemsemesini isterler. Ama hafta sonlarında cennetten çıkmalar oldukça yorgun ve bitkin olurlar. Çünkü hafta sonlarında adamlarımız yapı iskelesinde değil, birahane sahnesinde zorla da olsa şarkı söylemeye çalışırlar. Sanki ölüler geri dönebilir ve alkış tutabilirlermiş gibi. Adamlar daha büyük olmak ister. Aynı şekilde yapıları ve değerleri de büyük olmak ister... Ya kendilerini yüksek duygulara ulaştıran o şeyleri olmasaydı!.. .

Kadın genellikle hayatında yer eden şeylerden ve yoğun baskı kuranlardan memnun değildir: Kocası ve oğlu. Oğul... O gerçekten de renkli bir kopya gibidir, müthiş bir çocuk, fotoğrafının çekilmesine izin verenlerden. Çocuk, iyi bir adam olabilmek için babasının peşinden koşar. Ve babası ona kemanı verir. Kadın her şeyin yolunda gitmesinden ve ailesinde sorun çıkmamasından sorumludur. Bu öyle bir sorumluluktur ki, ola ki ters bir durum meydana geldi, kadın bunun bedelini oldukça ağır bir şekilde ödemek zorunda kalır. İşte bu kadının, tüm bunları becerebilen kadının geldiği yer oldukça büyük bir önem taşır. Bu kadının olabildiğince iyi bir çevrede yetişmiş ve zamanında iyi bir ailenin kızı olması ve tabii bütün bu özellikleri çocuğuna verebilecek olması çok önemlidir. Çocuk da oldukça usludur zaten, spor hariç. Bu alanda çocuk istediği kadar vahşi olabilir. Ayrıca arkadaşlarının kendisine kötü niyetli bir şeyler yapmalarına asla izin vermez. Zaten arkadaşları da böyle bir şey yapmaz. Çünkü bu çocuğu kendilerinin oyun müdürü olarak hep bir ağızdan kabul etmişlerdir. Bu çocuğun babası toprağın kendisini yutmasına izin vermez, çünkü o fabrikayı yönetmektedir ve tabii beynini. Ve şu an beynini biraz olsun çalıştırarak koroda çalışan elemanlarının isimlerini anımsaya çalışır. Anımsamaya çalıştığı isimlerin her biri korodan kaçmanın yollarını arayanlardır. Çocuk aynı zamanda iyi bir kayakçıdır da, köyün çocukları da karın altındaki çimen gibi ezilenlerdir. Onlar ayakkabılarının yanlarında durur. Her gün yıkanması uygun görülen günlük kıyafetleri içindeki kadın uzun zamandır kayak yapmaz. Bunun birçok nedeni vardır. Ancak en önemli neden çocuğunun kutsal sayılabilecek kıyıda, kadının dizi dibinde demir atmasını sağlamaktır. Fakat bu oldukça zor bir uğraştır. Annesi çocuğunu ne kadar çok kendisine çekmeye çalışırsa çalışsın, çocuk ateşini köylü çocuklarına püskürtme çabasındadır. Asıl istediği ise onlara asaleti aşılamaktır. Güzel kıyafetlerinin içinde toprağın neşesini yakalamaya çalışır çocuk. Ve babası, domuz gibi tıka basa doludur, tek yapabildiği ise şarkı söylemek, oynamak, bağırmak ve tabii zevklerini yerine getirebilmektir. Koro sadece onun istedikleri olsun diye bir diyardan diğerine gider, bir yemekten diğerine koşar ve aynı zamanda şarkı söyler. O, yaptıklarının karşılığının ne olduğunu pek bilmez, ancak koroya üye olan hiç kimse maaş listesinden silinmez. Evleri o kadar aydınlık döşenmiştir ki, bu şekilde ışıktan tasarruf etmeyi bile başarmaktadırlar! Evet aydınlık, ışığın yerini alır ve melodiler yemeğin tuzu biberi olur.

Koro yeni teşrif etmiştir. Bir sürü yaşlı adam; karılarından kaçmayı isteyen yabaniler, bazı günlerde de karılarına o muhteşem "şey'lerini göstermekten oldukça gurur duyanlar, araçlardan inmiş ve bugünü bir bayram edasıyla kutlamaya başlamışlardır. Ayrıca koro da zaten yoktan var olamaz, öyle değil mi?

Müdürün karısı pazar günü bir adım atar. Bağış kilisesinde, Tanrı’nın bakışlarıyla kendisine bir şeyleri anlatmaya çalıştığı yerde. Kilisede diz çöken yaşlı kadınlar, her şeyin nasıl biteceğinin farkındadır. Hepsi de sonlarının ne olduğunu bilmektedir, ancak zaman darlığı yüzünden geçen bunca yılda düşünmeye fırsat bulamamışlardır. Şimdi ise Tanrı huzurunda elleri boş dua etmekte ve kabul görme umudunu taşımaktadırlar. Sonlar yaklaştığında insan bedeni yitmeye başlar, geriye fazla bir şey kalmaz. Doğa, parkta ve birahanedeki müzik eşliğinde ne kadar da güzeldir.

Kadın, dağlarla ve tepelerle çevrili olduğunu; bu diyarlara birçok sporcunun gelip kayak yaptığını, ancak buna rağmen tutunacak bir dalının olmadığını, ya da hayatta kendisini beklemesini söyleyebileceğibir noktanın bulunmadığını fark eder. Aile iyi şeyler yapabilir, ancak bunun için güzel yemekler ve bayram günlerinin şenliğini eve getirmek bir önkoşuldur. En çok sevilenler annelerinin dizinin dibinde oturanlardır. Kadın çocuğuyla konuşur, onu sessiz ve şefkatli bağırışlarıyla dolaştırır. Anne çocuğuna dikkat eder, ona özen gösterir, onu yumuşak silahlarıyla korumaya çalışır. Ama o büyüdükçe sanki her gün daha da çok ölmeye başlar. Çocuk annesinin yoğun ilgisinden pek memnun değildir, kendisinden bir şeyler istendiğinde, karşılık olarak bir hediye ister. Birçok konuda baskın çıkan anne bu tarz tartışmaların sonunda oğlunu oyuncakçıdan aldıkları hediyelerle avutmayı başarır. Şefkatle kendini oğlunun üstüne örter, ama aynı zamanda da oğlunun altından bir nehir gibi bilinmeyene doğru akıp gider. Kadının sadece bir tanecik çocuğu, biricik oğlu vardır. Çok geçmeden kadının kocası bürodan çıkagelir. Kadın hemen derlenip toparlanır, bedenini gizlemeye çalışır. Kocasının arzu duymasını hiç istemez. Pikaptan barok melodileri yükselmektedir. Tatil fotoğrafları odayı süsleyenler arasındadır. Fotoğraflar her yıl gidilen değişik tatil beldelerinde çekilmiştir. Ancak her biri diğerinin aynıdır, sanki insanlar yıllar geçmesine rağmen aynı görünmek zorundalarmış gibi. Aslında çocuğu gözümüzde büyütmeye hiç gerek yok, inanın bana.

Çocuk beslenme saatlerinin haricinde annesiyle pek fazla konuşmaz, oysa annesi hemen hemen günün her saati onu tıka basa doyurmaya çalışır. Anne çocuğunu dolaştırmak için ikna eder ve her saat başı için ücret vermeyi kabul eder, anne her ne olursa olsun iyi giyimli oğlunu dinlemek zorundadır. Çocuk, temel gıdası sayılabilecek televizyon gibi konuşmayı öğrenmiştir. İşte şimdi yine kaçıp gider, korkusuzdur; bugün kara kutunun içinde nelerin olup biteceğini ölesiye merak eder. Köy adamları bazı akşamlar sekiz olmadan uykuya dalar, oysa müdürümüz kabiliyetli elleriyle son bir kez daha motoruna sanat doldurmayı ihmal etmez. Çimenlerin üstünde yatan çobanları kuvvetli bir sesle uyandıran kimdir? Ya da kalkar kalmaz kıyının diğer tarafına, yani zenginlerin yazlık evlerinin olduğu tarafa bakan yorgun fakirleri kim uyandırır? Nedir bu güçlü ses?

Ben buna A3 saati dendiğini düşünüyorum, sabah altıda bir pikaptan çıkan melodileri andıran ve günümüzü sabah saatlerinden itibaren yemeye başlayan çalışkan kemirgenlerin sesi.

Benzinliklerin Hitler odalarında yine alt alta üst üste bir şeyler olur, dondurma yer gibi hızlı. Buz o kadar çabuk erir ki ... Oysa kayaların dikleşmesi ne kadar da uzun bir zaman ister. Bu insanlar sonsuz tekrarlardan sadece ve sadece çoğalmaktadırlar. Bu aç köpek sürüsü cinsiyetlerini kullanır, doğal olarak. Aynca bu kişilerin camları da yoktur, böylece türdeşlerinin nasıl yaptıklarını izlemek zorunda kalmazlar. Bizim daha ne kadar çok hayvan olduğumuzu düşünebilirler ki, bundan daha da kötüsü olabilir mi? Ve biz bir de üstüne üstlük gelişim için endişe du-yanlardanızdır! Garip!

Toprağın üstünde huzurlu yollar vardır. Ailede daima bir kişi boşuna beklemiş ya da kendi avantajlarını sağlarken yenik düşmüş olur. Anneye büyük sorumlulukları yükleyen güven duygusudur, çocuk ise kurulanları her seferinde bir daha yerle bir eder. Yerliler, bu diyarların yerlileri yerli olmaktan çıkmışlardır, onlar sporcuların hayatları gerçek anlamda başladığında, yatmaya gidenlerdir. Onlara ait olan gündüzlerdir ve geceler de. Anne çocuğunu oturduğu yerden kontrol eder, sakın çocuk olması gerektiğinden daha fazla huzurlu olmasın. Keman çocuğa pek uygun değildir. Satış kataloğu okunur ve bunu yapan bütün herkes bir başkasının karanlık bedenine kendisinin ufak ışığını yerleştirebildiği için çok sevinir. Müdür katalogdaki ilanlara bakar ve karısına kırmızı, delikli ve dantelli, gece karanlığında yıldızların deliklerden içeri süzülebileceği iç çamaşırı sipariş eder. Gerçi adamın arzularını dindirebilmesi için sadece bir tanesi yetmez ama onu korkutan ve sahip olamadıklarından uzak tutan, hastalıklardır. Bu yüzden iğnesini sokup değişik balların lezzetini tadamaz. Günün birinde cinsel organının kendisinden ayrılıp gideceğini ya da en azından işlevselliğini yitireceğini, o günler yaklaştığında, tabii, tüm yaptıklarının meyvelerini talep edeceğini de biliyoruz; ama neyse: Biz eğlence istiyoruz! Biz onu parçalarına ayırmak istiyoruz! Göstergeler döşeğin üstünde karmaşık bir şekilde yer etmiştir ve tabii değişimlere yol göstermektedir. Umarız fırınları ve. buna bağlı olarak kendileri erken bir zamanda tükenmez ve tabii dileğimiz hayal kırıklığına uğramamalarıdır. Müdüre sadece karısı yetmez, ancak o artık kamusal hakları olan birisidir ve bu yüzden ufak otomobiliyle arzularını bastırmak zorundadır. O elindekiyle en iyisini yapmaya çalışır; sevmeye ve sevilmeye. Kağıt fabrikasında çalışanların şekilleri güzel değildir. Onların yaşamaya başlamaları için ilk önce fabrikanın sirenleri çalmalıdır. Ama aynı zamanda yine hayattan, yüksekten akan şelale gibi, yükseklerden azıcık birikimlerinin üstüne düşerler. Dümenleri zaten çoktandır ellerinden alınmıştır, artık onlar yerine karıları güvenli bir limana doğru hareket etmektedirler, ki adamlar bunu engellemek için zamanında ne kadar da çok çaba harcamışlardı. Kuru sopaları tükenmiştir, hem de o kadar çabuk tükenmiştir ki ... Artık döşeklerinde ölümüne bir arzunun pençesine düşerler ve karıları kendi elleriyle yitirilir (ya da alenî el tarafından yaşatılırlar). Onlar özel değildir, hayır, çünkü onlar güzel dairelerin sahibi değildirler. Onlar sadece görüntülerinden ve korodaki seslerinden ibarettirler. Bu iyi bir şey değil. Aslında her şeyi bir arada yapabilirler. Sadece müdürün karısı, doğanın en güzel yerinde, banyosunda havlusunu alabilmek için uzananlardandır. Bu orta, hatta düşük seviyeli insanlardan ve onların hayatlarından çok yüksek ve uzaktır.

Su mavidir ve hiçbir zaman durgunlaşmaz. Adam günlük işinden eve döner. Zevk herkesin harcı değildir. Çocuğun bu akşam dersi vardır. Müdür her şeyi bilgisayara yüklemiştir, hatta eğlence olsun diye bütün programları tek başına yazmıştır. Medenileşmemiş hiçbir şeyi sevmez, işte bu yüzden orman ona hiçbir şey ifade etmez. Kadın kapıyı açar ve adam ahalisi için hiçbir şeyin çok olmadığını, ama aynı zamanda az da olmadığını fark eder. Onun hırsı dimdik ayaktadır, hırs ona çocuğun boynunun altındaki keman kadar çok yakışır. Sevimli insanlar evin içinde birçok kez bir araya gelirler ve beraberliklerini aydınlığa ilan ederler. Adam artık muhteşem karısıyla yalnız kalmak ister. Oysa fakir insanların kıyıya ulaşabilmeleri için birçok ödün vermesi gerekir.

Artık kadının gözlerini kaçırmaya bile fırsatı kalmamıştır. Müdür onun mutfağa gidip geri kalan işleri halletmesine bile izin vermez. Kadın çekilir gibi olduğunda, karısını çok kararlı bir şekilde kolundan yakalar. Adam ilk önce karısının işini görmek ister, ne de olsa bunun için iki randevusunu iptal edip eve gelmiştir. Kadın, kocasını reddetmek için ağzını açacak gibi olur. Ancak müdürün gücünü düşününce, ağzından tek kelime çıkmadan dudaklarını tekrardan birleştirir. Bu adam kayalıkların üstünde bile melodisini çalabilir, kemanını ve "şey"ini okşamasını bilir. Her yenisinde şarkı bir daha başlar, büyük bir patlamayı andıran bu dehşet ses istenmeyen bakışlar eşliğinde dehşet verici sürprizlerle yine ortalığı kasıp kavurmaya başlar. Bu kadının kendisini savunabilecek kadar büyük bir yüreği yoktur. Adam kendisini her zaman hazır hisseder, onun canı her zaman kendisini çeker. Huzurlu günler herkesindir, hem fakirlere hem de zenginlere bahşedilmiştir. Ancak fakirler zenginlere bu huzuru asla bahşetmez. Kocası karısının karşısında henüz paltosunu bile çıkarmadan açılmaya başlayınca kadının sinirleri gevşer ve gülmeye başlar. O, ayakta öyle şeyi önünde durduğunda kendisinin ne kadar salakça bir durumda olduğunu düşünmez. Kadın daha da sesli gülmeye başlar, içini korku sardığında ise ağzını eliyle kapatmaya çalışır. Böyle giderse cennetten çıkmalar yüzünün ortasına inecektir çünkü. Gerçi sesi bütün evi dolaştıktan sonra bir kez daha aynı noktada çınlar ama bu, insanların rahatlamaya çalıştığı Johan Sebastian Bach'ın melodilerinde kaybolur gider. Adam bütün gücüyle üstündekileri çıkartıp fırlatmaya çalışır. İşte adamlar kendilerini ve yapıtlarını bu şekilde büyütürler, ki büyüyenler kısa bir zaman sonra yine yıkılacaktır. Bu bağlamda ormandaki ağaçların daha dayanıklı olduklarını söylemek gerekir. Müdür sakin sakin birazdan karısını nasıl parçalayacağından bahseder. Sanki sarhoş gibidir. Kelimeleri evdeki atmosferin içinde titremektedir adeta. Karısını sol eliyle kalçasından tutar ve en iyi ihtimal karısının üstündekileri çıkarır. Kadına çoktandır yasakladığı külotlu çoraplarını üzerinden yırtarken çıldırmış gibi bağırır. Diz üstü çorapların daha kadınsı olduğunu ve deliklerin daha iyi dolmasını sağladığını düşünmektedir. Sinirle karısına, günde en az iki defa tadına bakacağını söyler. Kadınlar umutlarla doludur ve hatıralarıyla yaşarlar, oysa erkekler anlarla ve özellikle geniş bir zaman dilimine yayılan anlarla hayatlarına devam ederler. Gece olunca uyumaları gerekir, bu nedenle geceleri depo doldurulmaz. İkisi de ateş parçacıkları gibidir ve birbirlerini ufak parçacıklar halinde ısıtmaktadırlar. Ne kadar da büyük bir rastlantıdır ki, kadın gizli bir şekilde döllenmeyi engelleyen haplar kullanıyordur. Eğer adam bunu öğren-seydi, eğer müdür doldurduğu deponun hayat alamayacağını bilseydi, kadının bu hapları almasına asla izin vermezdi. Adamın yüreği kaldırmazdı zaten can verememeyi (!).

Kadının etrafına hayvan ölüsü gibi fırlatılan giysiler düşmektedir. Adam, üstünde hâlâ paltosunun olduğunu fark etmeksizin, başka bir şeye dikkatini verir; sertleşmiş! Kadın ev terliklerinin üstünde yatan iç çamaşırını ve bir zamanlar külotlu çorap olan yırtık pırtık şeyi, terliklerini de çıkartarak kenara iter. Mutluluk kadını gevşetmiş gibidir, buna kadın bile inanamaz. Müdür koca kafasını kadının en hassas yerine götürür. Adamın arzuları kadının arzuları olmalıdır! Arzular adamdan gelmelidir, kadınsa bunları yerine getiren olmalıdır. Ve nihayet adam kadının kafasını geriye doğru bastırır, kadından çıkan ses dehşet vericidir, hiçbir şeye aldırmaksızın giren adam, kadının gözlerine bakmasını ister, bunu ister çünkü ancak böyle akan yaşamı görebilir. Ve yapılanların meyveleri elbette alınacaktır. İşte insanların alışkanlıklarını üst üste koymalarının ve doruktan bir şeyleri koparıp yemelerinin -yediklerinin tadı hoşlarına gitmese bile- nedenini anlamış oluyoruz. Aslında temelde her şey yasaklarla; arzulara getirilen yasaklarla sınırlıdır. Ufak bir tepenin üstünde de çok fazla bir şey yetişmez ve bizim sınırlarımız yakalayabildik-lerimizden daha uçsuz bucaksız değildir ve biz sert ve ufak kan pırtıcıklanmızla çok fazla bir şeye dokunmayız.

Adam tek başına yürümeye devam eder. Kadının her seferinde kocası gittikten sonra kaldığı pozisyon oldukça iç sıkıcıdır. Kadın çırpınır, ayaklarını birazcık açmaya çalışır; herhalde biraz önce dişleriyle kamından bir parça kopardı müdürümüz. Adam uslında hayatına yalnız devam eder, o tek başına yaşam cehenneminde yaşar ama bazı zamanlarda cehenneminden ortalığa çıkmak ister, zevkleri için... Kadın kendisini savunmaya çalışır, ancak bu sadece bir yanılsamadır. Çünkü savunmanın sonucunda ancak birkaç tokat daha gelir. Kadının kocasının ruhunu görmezden gelmeye çalışması ve adamın bir ışık gibi paralamak isteyişini yerine getirmemesi olanaksızdır. Bugün çok fazla içilmiştir. Müdür, pahalı çevresinde, karısının pişirdiği diyet yemeklerini neredeyse boşaltacaktır. Kadın kocasını içeri almak istemez. Oysa o kendisini o kadar yüce hissetmektedir ki, sanki o her şeymiş gibi. Belki de zaten o her şeydir; çünkü o, onca insanın sorumluluğunu taşır; o, kıyılardaki otlar kadar salak da değildir!

Hemann. Karısının ayakkabılarını çıkarttıktan sonra, karısını oturma odasındaki masanın üstüne kendisi için hazırlar. Her yerden içeriye birilerinin bakma olasılığı vardır, ama böylesi daha güzeldir. Şimdi herkes zenginlerin ne kadar zevk alabildiğini görebilecek ve onları kıskanabilecektir. Adam, yani Hemann karısını masanın üstüne bastırır, kadının göğüsleri jöle gibi iki tarafa kayar. Adam aslında sadece kendi bahçesinde değil, her bahçede ayağını kaldırıp işeyebilirdi. Çünkü o en alaca, karanlık olasılıkları bile rahat bırakmaz. Bu Eros kadar doğaldır, Eros bu ikisini asla kıvılcım ateşine atmazdı, onlar doğdukları gibidirler, ama asla ve asla doğdukları kadar emniyetli değildirler. Hayır, aslına bakarsanız müdür bir çırpıda senelerin Ford’unu gazetede gördüğü ilanlardaki daha güçlü ve daha iyi modellerden biriyle takas ederdi. Böylece en yenisine ve en güçlüsüne sahip olurdu. Ama ne yazık ki baş gösteren yeni bir hastalık var ve müdür bu hastalıktan korktuğu kadar hiçbir şeyden korkmaz. Zaten böyle bir hastalığın pençesine düştüğünde olabilecekleri bile düşünmek istemez. Erkeklerin sevgi dedikleri uzaklardadır ama ellerinin altındakileri de kullanmadan edemezler. Kadın uzaklara gitmek, boynundaki tasmadan kurtularak kaçmak ister. Kadının hayatı kocaman bir hiç uğruna bu hale gelmiştir ve kocasının damgasıyla gün geçtikçe daha da çok değer kaybetmeye başlamıştır. Artık kadını kurtarmak mümkün değildir. Adam gelmiştir. Yine oturma odasındaki masa. Masanın üstündeki her şey yere düşmeye başlar. özellikle de çocuklarının oyuncakları. Ve bütün bunları yapan adam hâlâ klasik müziğin değerini bilen adamdır. İlk bakışta kadının birçok şeyi kabullendiği, ölümlülerin maaş ve işle yaşadıkları düşünülebilir, ama hayır, müzik her zaman bunların içindedir. Müdür kadım ağırlığıyla ezer. Oysa müdürün çalışanlarını ezmesi için bir imzası yeterlidir, hayrettir; onların üzerine yatması bile gerekmez. Bütün bunların dışında sopasının hiçbir zaman uyumadığını da söylemek gerekir. Ama çok kısa bir zaman öncesine kadar kerhaneye birlikte gittiği arkadaşları onun göğsünde rahatlıkla uyuyabilmekteydiler. Adam kadının mantosunu ve ceketini üzerinden yırtarak çıkartmaya çalışırken, bir yandan da kadına yeni elbise sözü verir. Kendisi dc alkolle pençeleşmektedir aslında, kravatı bir halat gibi boynuna dolanmıştır. Bütün olup bitenleri bir kez daha başka bir şekilde dile getirmek istiyorum! Daha küçük terimlerle anlatırsak müzik seti az önce ateş almıştır ve şimdi müzik sallanan tabaklardan çıkmaktadır, ki bu müdürü daha da çok hızlandırır. Aldığı zevk her şeyden daha uzun ömürlü olmalı; fakirlerin içinden bütün sevginin boşaltılması, raylarından kopartılması ve işçi bulma kurumu-na yürümeleri müdürün doruğa çıkmasını sağlar. Her şey sonsuza dek sürmeli ve aynı zamanda olabildiğince tekrarlanmalıdır. Adamlar işte böyle konuşurlar ve bir zaman annelerinde olan dizginleri ellerinde tutarlar. Evet, demek ki bu gerçekten oluyor. Ve şimdi bu adam yağlanmış gibi karısının içine girer ve çıkar. Doğa bu durumda yanılmış olamaz, biz hiçbir zaman bir şeylerin daha farklı yetişmesini, büyümesini istememişizdir ki... Burada insanlar kendilerini bir et pazarının içinde bulurlar, işe alınmadıklarında oturup ağlayabilen, fakat karılarının akşam olunca onları kasaplık hayvan gibi okşamalarından sinirlenebilen insanlardır bunlar. Beyefendiler ölümle arkadaşlık kurmakta zorluk çekmezler, ancak önemli olan işletmenin yürütülmesidir. Ve en zavallılara da zevk alma h^ak tanınır, gece lO’dan sonra karılarının kollarında büyümelerine izin verilir. Ama bizim müdürümüz için zaman kavramı geçerli değildir, çünkü o zamanı fabrikasında üretir, ve saatler bağırana kadar iğnelenir.

Adam karısının göğsünü ısırır, kadının kolları acıyla öne doğru sıçrar. Ama bu onu sadece daha çok uyandırır, "çok eski düşmanının başına vurur ve elleriyle tutar ve daha da hızlanır. O kölelerini de sevmez. O organını kadının içine sokar. Müdür karısının aklı başından gider. Adam, hiçbir zaman uyandırılma-ması gereken uyuyan bir köpektir. Aslında en iyisi adamı birahanedeki arkadaşlarından hiç ayırmamaktır. O silahını her zaman yanında, yani kemerinin altında taşır. İşte silahı şimdi şiddetle patlamıştır. Maç kaybedilmiştir. Kadına bir öpücük verilir. Tükürüklerle kulağına bir şeyler fısıldanır, açan çiçek çabuk solmuştur, ona teşekkür etmek istemez miydiniz? Daha biraz önce karısının içinde kendinden geçen adam, az sonra parmaklarıyla kemanından güzel melodiler çıkarmaya başlayacaktır. Kadın kafasını neden çevirir? Doğada her birimizin yeri olduğu bir gerçek değil midir ki? En ufak erkeklik organının bile, hiç önemi olmamasına rağmen bir yeri yok mudur? Bu adam kadının içinde kendisini boşaltmıştır, üstelik günün birinde yaptıkları için altınla kaplanmak ve havuz başı zevkler tatmak isteyecektir! Müdür pisliklerini arkasında bırakarak kadının üstünden atlar. Çünkü birazdan kadın ev ortamına, yani geldiği yere geri dönecektir. Güneş hâlâ batmamıştır. Adam mutlu bir şekilde ağzından ve penisinden akan salyalarla bulunduğu yerden ayrılır.

Toplum her açıdan kadını izlemektedir, çünkü onlar yaşadıkları diyarlarda pek fazla sporla uğraşan kadın görme fırsatını bulamamışlardır. Kadın sorunlarını dengelemeye, Hermann ise gecenin sessizliğinde karısının dengesini değiştirmeye çalışır. Ve kadının oğlu, o diğer çocukları kemanından çok daha iyi parmağının ucunda oynatabiliyordur. Kadın bakışlarını hazırladığı masadan çevirir ve elbisesinde bulunan ceplere yemek artıklarını doldurur, bunu yaparken kendisine sadık kalmayı da unutmaz.

Bugün aile kendi arasında projektörden gelen hatıraları içmektedir. Yemeğin sofraya gelmesi bugün her zamankinden daha uzun sürer. Ve çocuk her zamankinden daha sinirlidir, söylenen hiçbir şeye uymamaktadır. Aylardır kemanını daha iyi çalacağını söyler, ancak babasının oğlunu bunu hâlâ yapamadığı için tokatlaması daha çok hoşuna gider. Aslında bütün ülke genelinde bu tarz gereksiz işler büyük bir ustalıkla gerçekleştirilir.

Kadının dili her şeyi örten bir elbise gibidir. Baba sevgi dolu bir şekilde oğluna yaklaşır. Çocuk BMX bisikletine çok yakın bir zamanda kavuşacağının farkındadır. Köydeki çocuklar kıskançlıklarından çatlayacaklar. Müdürün oğlu sert bir güç parçasıdır. Kendini hemen bir şeyleri parçalamak için dışarıya atar. Ancak babası avına sahip çıkmayı çok iyi bilmekte ve onun hemen bu akşam kemanını alıp bir şeyler çalmasını istemektedir. Böylece duyguların başka bir yerlerde de sürtünmesinin sağlanabileceğini göstermek ister. En azından babası genetik asaletinin değerli simgesi olan enstrümanını büyük bir zevkle gösterir. Ve tabii ki çocuğununkini de büyük bir ustalıkla kullanmayı bi-1 ir. Çocuk bileğini yumuşak tutmalı ve yayı gergin bir şekilde sürtmeli, sürtmeli ki kulağa tanıdık gelen o sesler çıksın. Eğer aile şanslıysa ve oğullarının ayaklarını, başka çimenlerde koşmasını engellemek için zamanında kelepçelerle bağladıysa, sürtünmelerden çıkan sesler kötü bir Mozart’ı andırır.

Bankada biriken paralar gün geçtikçe artar; ufak kırıntılar birleşmeye ve biri eştikçe büyümeye başlar. Ailenin birikimleri tek bir kişi için, biricik oğulları içindir ve o da daha şimdiden hesap defteri meraklısıdır. Birkaç yıl sonra biriken para ya başkalarının ya da oğullarının mezarına yarayacaktır. Çünkü çocuk ya otomobil sahibi olacaktır ya da kendisine ait bir eve çıkacaktır. Tabii müdürün oğlu olmak bir ayrıcalıktır, çünkü o hala 14 yaşında, bekar ve canlıdır. Ama o da yaşamın bir müşterisidir, herkes gibi. İleriki yıllarda iyi birer tüketici olacak olan çocuklar için çanlar yeni çalmaya başlamıştır ve öyle görülüyor ki daha uzun süre de çalmaya devam edecektir. Ve onlar her zaman olduklarından daha değerli olma isteğiyle yanıp tutuşacaklardır. Belki de aramızdan bazıları bankada çalışmaya başlayacak, sonuçta niye etrafımızda bu kadar çok banka duruyor ki? Ama tabii bunlar değerlilerimiz için geçerli değildir, onlar herhalde iş adamı olmuş olacaklardır. Başka ne beklenebilir ki? Çocuk, dışarıdaki köpek gibi soğuğa alelacele koşar, oysa tam kıvamına gelmiştir bile. Ama bu kadarı ona yetmiştir, bir an önce evinden uzaklaşmak, ahalisinin bağırışlarını dinlemek ve onların daha ne kadar çok inletilebileceğinin planlarını yapmak ister.

Adam ikinci kez tıraş olmuştur. Karısının akıntısına kapılıp akmasını arzular. Kadının dağları, vadileri ve bunlarla beraber bütün dalları budakları çok güzeldir, ancak hâlâ eksik olan bir şeyler vardır. İşte adam da eksik kalan bu şeyi tamamlamakla yükümlüdür! O bir rüzgâr gibi karısının eksik kalan yanlarını doldurur. Karısının bacaklarını ikiye ayırır ve tanırının yarattığı muazzam oluşumu inceler. Böylece kendisine hiçte yabancı olmayan dağlarda tırmanmaya başlar, attığı her adımın nereye çıkacağını bilit. O bu tepenin adamıdır, burada onu bekleyen bir tehlike yoktur, o evindedir. Her şey bitse de bacaklar yine rahat rahat masanın altında dursa, bunu kim istemez ki! Mal sahibi mal sahibidir, onu ırgalayan bir şey yoktur ama rakipleri kıskançlık ve hırs duygularıyla yaşar durur. Bu kadın uzun yıllardan beri hayatını geri vitese takmıştır, beklentileri ne kadar yüksek olabilir ki. Adamın eli kadının eteğinin altına dalar ve iç çamaşırlarının duvarlarıyla karşılaşır. O kendisini karısının içine zorla da olsa sokmak ister, çünkü ancak bu şekilde sınırlarını öğrenebilecektir. Aslında o başka bir limanda da duraklayabilirdi, ancak şu hastalık korkuları yok mu. Hadi bunlar bir yana, eğer kadınlar arada bir onları içlerinde hapis edip ufalmalarını sağlamazlarsa, onlar her şeye rağmen giderlerdi! Kadın şimdi zoraki bir şekilde dilini dışarıya çıkarır, çünkü müdür kadının çenesindeki kasları harekete geçirmiştir. Adam kadını banyoya götürür, sakin sakin kadını banyonun içine girmeye razı eder. Sonra -yine çok sakin- kadının çalılıklarının arasına girerek elleriyle buraları keşfetmeye başlar, açıkçası bu işin gece yanlarına sarkmasını istemez. Ve şimdi kadının dallarını ayırır. Hızlı bir şekilde kadının arkasına vurulur. Aıtık bu işkence bitmeli, bitmeli ki hazırlanılmış besin maddeleri bir an önce tüketilsin. İşte buradayız ve hizmet için kullanılmaktayız. Kadının içine değeri ne az ne de fazla olan, her birinin birbirine benzediği benzer bir organ girmiştir. O, kadını parçalarına ayırır! Aslında daha da fazlasına ihtiyacı yoktur, her ay gelen düzenli, dolgun maaşı hariç. Aslında adam karısına hiçbir şeye yapmadığı kadar çok yatırım yapar. Kadın bütün her şeyiyle bir adama sahiptir, tabii adam da bir kadına; tek bir farkla adam sıkılıncaya dek ve tabii onu arzuladığı müddetçe onunla olur. Müdür haricinde hiç kimse bir kadından bu kadar zevk alamaz. Koca at birazdan bağırarak rahatlamış olacaktır. Unutmadan kadın otomobilini kendi yolunda kullanır, daha doğrusu kendisine önceden öğretilmiş olan yolda. Bu önemlidir.

Nihayet bacakların rahatlama zamanı gelmiştir. Kadın ev terkliklerini giyer ve istemeden topuğunun arkasına basar, ayağı kayar ve adam kirli banyonun içine gerisin geriye düşer. İşte her şey olabilirdi ama bu olmamalıydı! Adam sinirlenir, kadının ağzını kapatır. Ancak kadın birkaç kez adamın elini ısırır. Nafile!

İşlenen ceza büyüktür ve bunun acısını çıkartmak gerekecektir. Adam kadını gecenin karanlığıyla örter ve aydınlanması için de "elektrik direğini" kalçaların ortasındaki boşluğa yerleştirir. Kadın onu silkelemeye çalışır. Bunun bir faydası yoktur. Gözleri karanlığın perdesiyle örtmek en iyisi. Adam vahşi olan hiçbir şeyi sevmez, asıl vahşi olan kendisidir. Kadının tek yapması gereken kalenin kapısını açmaktır. Çünkü o burada yaşar, sadece burada can veren taneciklerini püskürtebilir. Gülümseyerek erkeklik ürünlerini sergileyen adam mutludur, yeterince de yorgun. Zaman artık kendi akışında bir şekilde ilerlemektedir. Adam bulundukları mekândaki eline geçen her şeyi yerle bir eder. O aydınlıktır. Sadece kadının içi karanlıktır. Adam bir kez daha kadının suratını banyonun kenarına vurarak zevk alır. Kadın son bir kez daha çığlıklar içinde acıyla yüzleşir. Adam çoktan rahatlamıştır, ancak hâlâ rahata ermeyen bir şeyler mevcuttur. Böylece insanların sıcak kumlardan serin sulara atlayarak rahatlaması gibi, şeyini rahatlatmaya çalışır. Ta ki bütün çuvalını şu kendisine hiç de yabancı olmayan tepelerde boşaltana kadar.

2

Kadın daha sonra oğluna seslenir. Ve aslında önceden beri oğlunun sevimli resmiyle tıka basa doludur, ancak adamdan tek bir kaçış olarak gördüğü oğludur. Onun cinsiyetini saklaması için bir şeylere ihtiyacı yoktur, aynca onun akımı en azından şu zamanlarda en kısa yoldan gider. Çocuk evde olup biten birçok şeyden haberdardır, o gülümseyerek anahtar deliklerini izler, böylece yaşadığı mekanın nasıl bir yer olduğunu anlamaya çalışır. Annesinin vücudunu, meraklı ve yüzsüz bir şekilde, dışarıdan gelir gelmez izlemeye başlar. Çocuk annesinin beyaz kıyafetlerinin içinde babasının yaptığı yuvada oturmasını anlar anlamaz bir tavır içindedir. Ama gerçek olan, onların bir çatı altına ait oldukları ve başka insanların onları kıskandıklarıdır. Neden bilinmez ama çocuğun her zaman aç ve iğrenç laflar eden bir ağzı vardır; genellikle annesini konuşan bu ağız, onun kirli iç çamaşırlarından da bahseder durur. Çocuk her şeyi bilmektedir. O beyazdır, ancak güneşten kararmış bir yüzü vardır. Akşam olduğunda doyasıya yıkanır, dua eder ve çalışır. Ve kadına yapışır, onun üstünde otlar, babasının açtığı yollardan gider ve göğüslerini ısırır.

Seyahatlerin en mucizevi yanı yabancı gelen yerlerle karşılaşmak ve tanıdık gelmeyen bu mekânlardan hemen kaçmayı istemektir. Çocuk hiçbir zaman laf dinlemez. O gizlediği oyuncaklarının üstünde oturur, bunlar genellikle iğrenç loloğral’lar ya da bunlara zemin hazırlayan bir şeylerdir. Çocuk ne kadar büyüdüğünü anlamak için, hâlâ dolmayan ve hareket etmeyen, babasında da olduğunu bildiği organına bakar. İşte çocuk kendisine özel, gizli koleksiyonunun üstünde oturur, babasmııı koleksiyonu bir kütüphane dolusudur. Artık yemek zamanı gelmiştir, adam karısının hazırladığı sofranın takdir edilmesi gerektiğini söyler. Kadın bugünkü yemeği kendisi hazırlamıştır! Adam gizli bakışlarla karısına acaba onu tavlayabilecek kadar zam anlarının olup olmadığını sorar. Ama biricik oğulları evdedir ve müdürün karısının sessiz derinliklerine gi rmesi herkes tarafından duyulabilirdir. Kadın, müdürü bu şekilde eııdişelendirmeye çalışır ve ümit eder; belki bugün yırtabil i ri m! Ancak bütü n bunlar bir işe yaramamıştır. Adam kadını oyunlarının arasına almaya başlamıştır bile. Kadın yatak odasının kapısına kenetlenmiştir, ancak sınır banyodadır, yani bir kapı öte de...

Her şey çok sessiz bir şekilde ilerlemektedir. Adam bugün bir değişiklik yaparak öğle yemeği için eve gelir. Aslında dört ayaklı arkadaşları karınlarını vahşi doğada doyurmaktadır. Ama o eve geldiğinde bir tabak yemeğin içinde kendisinin en yakın olduğu varlıkların (yani dört ayaklıların) farkında bile değildir. Son olarak da kadının elbiselerini bir kenara bırakması gerekir, şimdi bunun için yeterince vaktimiz var! Çocuk okulda sessiz sessiz oturmak zorundadır. Adam kendisini, karısının et bankasından alışveriş yapan gü zel bir yabani gibi hisseder. Aile, tren istasyonlarındaki büfeler kadar ufaktır. Adamın beklentileri kendisine ait bölgelerdedir, sadece kendisinin dolaşmaya izni olduğu dağ yollarındadır. Güzel tepelere çıkıp oynama iznini kendisine kendisi vermiştir, ama saat tam akşam 7 olduğunda tepe onu yüksek tepelerdeki kendi yuvasına fırlatır. Doğaya ufak bir yalan söyler, güya karısı onu evde bekliyormuş. Oysa eve gitmek istemesinin tek nedeni sabahtan beri evde yalnız ve başıboş kalan karısının boynuna tasmayı takabilmektir. Adam karısıyla hayatı boyunca belli bir mekanı doldurmaya çalışacaktır. Bu mekan oldukça ufak ve boştur, aslında insan beynine benzetilebilir, ama her zaman bir arada olacak bir beyine. Kadın asla ölmez, çünkü o zaten erkeğin organıyla yaşamaya başlar. İşte bu yüzden de laboratuvarlarda kadınların aynılarının yapıldığı bir gerçektir. Adam durumdan gayet memnun, o hayat verendir!

Çocuk sıkılmış bir şekilde elindeki defterlerini açıp kapatırken, ailesi, daha doğrusu babası kıvılcımlarını etrafa saçar ve annesi ateşin pençesinden kaçmaya çalışır. Okul servisinin kış aylarının soğuk günlerinde karda rehin kaldığı olası bir durumdur. Çocuklar bazı günler eve dönerken doğanın azizliğine uğramaktadır (hayrettir doğa bu insanlara hâlâ nasıl azizlik yapmayı kabul ediyor?) ve bu gibi günlerde çocuklar geçici sığınaklarda barındırılır. Çocukların ellerinde genellikle Miki Fare dergileri olur, ama bazılarında babalarının şu an okumadıkları diğer dergilerden de olabilmektedir. Onlara uyku tutulumlarının içinde akşam yemekleri verilecektir, bunlar evdekiler kadar ihtişamlı olmaz, bahsettiğimiz sadece iyi kızarmış sosisten başka bir şey değildir. Bazı günler otomobillerin bile çığrından çıktığı olur. Ama biz sıcak yuvamızda değişime hazır hissederiz kendimizi, çünkü biz eşimiz tarafından aldatılmaya hazırızdır. Ve nasıl da istekliyiz! Ta ki bilgilendirici kitapların bize sakın ha yalnız kalmayın demelerine kadar.

Evin babası annenin kumbarasına yönelir, kumbaranın içinde anneye ait, babadan saklanması istenen gizli eşyalar bulunur. Bir saatten diğerine, ağır bir geceden önemli bir güne, o tek olan yatırımcıdır ve o her zaman kendinden geçmeyi de başarandır.

Müdür son zamanlarda şeyini bile taşıyamaz hale gelmiştir. Arada bir karısından erkekliğinin simgesini taşımasını bile ister. Daha sabahın ilk saatlerinde, yarı uykuda karısını ellemeye ve direğini yerleştirebileceği yeri aramaya başlar. Kulüpteki tenis maçı biraz daha bekleyebilir, zaten orası yeterince antiseptiktir. Söz dinleyen çocuklar gibi ilk önce parmaklar harekete geçer ve daha sonra patlayıcı madde büyük bir titizlikle yerleştirilir. fimizdeki istekleri doruğa ulaştıran melodiler esareti de beraberinde getirir. Bizlere bütün dileklerin yerine getirileceği söylenir, derin bir nefes alın! Biz en iyisini çok iyi tanırız, çünkü en iyisi evimizdeki büfenin üstünde durandır. Adam sakin duran anahtarını alır ve karısının arka kapılarından sokmaya çalışır. Aslında kadın kocasının çürük otomobilinin yaklaştığını çok uzaklardan duymuştur. Kadın adamı hiçbir şekilde içinde barındırmak istemez, ama ne yazık ki bir bagajımız var! İşte şimdi ağır cinsel yığın zorla girmeye çalışır, koku için dert etmek gerekmez. Kılıflar derli topludur, ama temiz kalacakları şüpheli. Kadın, ne kadar da kör bir şekilde, tükürüklerle göğüslerini emen kocasından gelen şefkati kabul eder. Şimdi kendimizi evde farz edelim, ağaçlar yapraklarını dağların tepelerinden fırlatmıştır. Her zaman yeşil olan adam kendisini bu kadından hiçbir zaman korumak zorunda değildir, sevimli bir şekilde paketlenmiş, etrafta bulut yoktur. Mal sahibi bizde oturmaktan ne kadar da memnundur. O bizim cinsellik organlarımızın üstüne oturduğu kadar hiçbir yere, bu kadar iyi oturamaz. Ama buna karşılık olarak kadın her ayın başında hayatını borçlu olduğu günlük ihtiyaçlarını masanın üstünde bulur. Kadın yarın yine okul kapısını aralayacak ve oğlunu yaşamın içine bırakacaktır. Ancak bu yaşam melodisi de ancak adamın sayesinde olur. Ama şu an okul servisi mahsur kalmıştır.

Kadın çocuğunun da yemek yemesi gerektiğinden bahseder.

Kocası karısının söylediklerini duymaz bile, çünkü o şu an cep ansiklopedisiyle meşguldür. Ev ona aittir ve onun kelimeleri o gelmeden çok önce evin içinde yankılanmaya başlar. O kansının ge-nital organını parçalarına ayırır, acaba kendisini oraya yeterince okunaklı bir şekilde kazıyabilmiş midir ki?! Artık kendinden çok emin bir tavırla dilini de kullanmaya başlamıştır. Günün birinde bu sanatı bilerek eve gelmiştir, bu da nereden çıktıysa! O tahtında mutludur. Ve yakında yine bürosuna gidecek ve orada bulunan sekreteriyle şakalaşacaktır. O kendisini kendisin e ispat etmek zorundadır! Müdür her seferinde yeni pozisyonlar arayışındadır. Otomobiline farklı bir şeki İde gaz vermek ve harekete geçmek onun için büyük bir keyif. Onun yüzmesi için kolluğa ihtiyacı yoktur. Zaten o hiçbir zaman hastalıklardan korumak için kırmızı kafasına garip görünen plastiklerden geçirmeyecektir. Aynca kansı zaten her zaman sağlıklıydı. Altında kalan kadın kendisini küçültür, bağırır. Bağırışlar dehşet vericidir. Bir insan sadece buzların birbirine vurmasıyla bu seslerin çıkacağını düşünürdü. Neler oluyor?

Evcilleştirdiği hayvanını bacaklarının arasına sıkıştıran ve memelerini ısıran bu adam zaman içerisinde kendisine özgü yeni metotlar geliştirmiştir, bunlar sadece kendisine özgüdür. Evet, doğru gördünüz! Ve sabah old uğunda daha d a fazlasını gö recek -siniz. Bizim varlığımız için merhamet eden var mıdır ki? Aslında her şeyden önemli olan kâğıt fabrikasının işlemesi ve işlemesidir. Adam boşuna mı gecenin bir yansı çığlıklar içinde uykusundan uyanır ve kendisinin kâğıtlarla sarmalandığını haykırır! Çocuğun atölyesi oturduğu yerdir. Noel’de kendi solosunu en iyisi olarak nitelendirmiştir, aynı kendisinin de olduğu gibi. Beyaz kar bu yıl çok erken gelmiştir ve uzun süre de gitmeyece ğe benzer, üzgünüm.

Daha sonra kadının evine pek istenmeyen bir komşusu çıkagelir. Sürekli yaptıklarını eleştiren bir yapıya sahiptir bu kadın. Aslında komşunun sivrisinek kadar bunaltıcı olduğunu söylemek gerekir.

Bu kadın insanları ışığı ve dertleriyle aydınlatır. Kadının dertleri büyüktür... Sürekli söylenen kadın, böyle bir yerde yaşamak için ne suç işlediklerini sorup durur. Ağaçların kesildiği ve kâğıda dönüştürüldüğü bir yerde oturmak ne büyük acı! Ama maalesef müdürün karısı, kadını rahatlatacak hiçbir söz bulamaz, çünkü o kendisini rahatlatan her şeyden o kadar uzun zamandır yoksun kalmıştır ki...

Adamın tohumu büyük ve lezzetlidir; o şarkı söyleyen ve oyun oynayan bir vatandaştır. O karısına her gün kataloglardan iç gıcıklayıcı çamaşırlar sipariş eder, karısı vücudunu günlük mesaiye hazırlayabilsin diye. Gerçi iç çamaşırlarına yazık olur. Çünkü kadın bunları sandığın içinde unutur ve sessiz kalmayı tercih eder. Oğulları doyum noktasına ancak sporla ulaşır, spor onun için açlık gibidir. Kadın sürekli olarak fotoğraflar ve filmlerle karşılaştırılır. Birbirleriyle bağlantıları ve bağları olmayan aileler. Bu aileler steyşın model otomobillerin içinde de yaşıyor olabilirlerdi. Ve ihtiyaçları olan bütün araç gereçler otomobilin arka bölümünde, yani bagajda olurdu; kırbaç, sopa, zincir ve koca bebeklerin lastik korumaları... Günün birinde onların kadınları da erkeklerini rahat bırakacak ve süt vereceklerdir.

Tepsilerin üstündeki şarap bardakları sallanır ve yüce sahipleri onları arkalarından, önlerinden kavrar; aslında her bir yanlarından, parmakları içlerine girer ve çıkar, ağızları baldırlarını emer ve oyuncakları kırılır. Artık dinlenebilirler. Bazı kuaförlerin yapıtları bozulmuştur, temizlikçi kadınlar için ise yeni işler ortaya çıkmıştır. Adamlar arabalarına binip karılarının sıcak kollarına bir an önce kavuşma isteğiyle yanıp tutuşur. Kim kendi otomobilinin koltuklarından çekinir ki? Burada sadece çikolata yenmez. Ve şimdi koltuklarda görülen ve oluşum nedenleri sadece bir şeye bağlı olan bu lekeler temizlenmelidir. Ancak leke genellikle kalıcı olur.

Adam hiçbir zaman bugünden yarına ortadan yok olamaz. Çünkü o güzel evine ölesiye bağlıdır. Bu ona gerçekten yakışır! Acımak gibi bir duyguyu kadına göstermek oldukça büyük bir kayıp olurdu. Çocuğun gözenekleri daha o kadar ufaktır ki. Kadın, kaldırması ağır mutluluğunun baskısı altında gelip gider. Belki baskıların hafifletilmesi mümkündür, ancak adamın konaklamasını engellemek asla. Hazır yemek birazdan adamın içinde pişmeye başlayacaktır. Burada yemek yiyeceği düşüncesi bile fermuarının ıslanmasına yol açar. İşyeri seyahatlerinin sonları genellikle ıslak bir sevinç içinde geçer. Bu tarz gezilerde insanların içlerindeki gizli kalan duygular ortaya çıkar. Zaten hayatın büyük bir kısmı da olduğu yerde kalmak istemeyenlerden oluşmaz mı! Değişim gelsin! İşte böylece huzursuzluk ortaya çıkar ve insanlar birbirlerini ziyaret etmeye başlar. Ancak insanların unuttuğu ufak bir nokta vardır, insanlar gittikleri yerlere kendilerini de taşırlar. Adamlar sosisleriyle oturmakta ve çatal bıçaklarıyla masaya vurmaktadırlar. Böylece kendilerine sunulacak deliklerin daha hızlı geleceği ümidini taşırlar. Ayrıca misafirperverliğin de gösterilmesi şarttır. Açıkçası burada yaşananların ne denli iğrenç olduğunu kimse kabullenmek istemez. Sekreterler bile bluzlarına yapılan saldırıları gülümseyerek geçerler. Aslında burada yeminlerin yetmeyeceği kadar çok insan dışı varlık bulunmaktadır.

Adam sabahın erken saatlerinde çıplak gerçeklik olarak ortaya çıkar ve kadını kendisine doğru çeker. Kadının kıçına uzaktan gelen bir tekme iner. Banyodaki macunlar yerlerinde oynamaya başlamıştır bile. Bütün bir gece boyunca adamın içinde yer eden sessizliği duymak mümkündür. Birden konuşmaya başlar ve hiçbir şey onu vazgeçiremez. Müdür kendisine ait olan vücudun ceplerine ellerini sokar ve istediklerini alır. Hiçbir şey eksik değildir. Bu adam rahat konuşanlardandır ve nedense her konuştuğunda sıkışan karısının başı olur. Aslında onu bir açacağa benzetmek mümkündür, sürekli açmak için kutu arayan bir açacak. Çocuk artık emir üzerine tek başına çalmasını öğrenmiştir. Bu çocuğun, babasını örnek alarak adam ve baba olduğu zaman kemanını nasıl çalacağı büyük bir merak konusudur! Çocuk annesinin onu emzirdiği dönemi hatırlamaz, gerçi çocuğun istekleri hâlâ bir emzik gibi yerine getirilir. Kadın çocuğu için çok fazla çaba harcamıştır. Peki çocuğun bu durumdan çıkarttığı sonuç nedir? Hayatta en önemli şey dayanıklılıktır ve eğer yeryüzünde cennet kendisini gösterecek olursa, bu bir tepe şekilde olur ve insan her ne pahasına olursa olsun bu tepenin üstüne çıkmak zorundadır.

Hayır, kadın yanılmamaktadır. Kadın bu çocuğu çoktan kaybetmiştir ve biraz daha olgunlaştığında çocuk başını alıp gidecektir. Ve adam kadını kuvvetli bir şekilde ışığa doğru çeker. Kadın kendisini ekspres sefer için açmak zorundadır. Her gün bir diğer günün aynısı, oysa yerleşim yerleri bile değişir, can sıkıntısından ya da mevsim değişikliği yüzünden olsa bile. İşte kadın tuvalet deliği kadar sakin durur, böylece adam işini rahatlıklı görebilir. Adam kadının kafasını banyoya sokar ve kadını tehdit ederek nasıl dileniliyorsa öyle sevildiğini söyler. Kadın ağlar, hayır, içinde hiçbir sevgi kalmamıştır. Ve adam düğmeleriyle oynamaya başlamıştır bile. Kadının naylon geceliği etrafa saçılır. Açık tonlardaki pijama kadının ağzına sokulur ve erkeğin doğası bütün çıplaklığıyla karşımızdadır. Adamın cinsel organı hemen bulunduğu ortama ayak uydurmuştur. Kadın üzerinde yapılanların yanı sıra öksürmektedir. Kutu açacağı harekete geçmiştir. Penis ışık yüzüne çok erken çıkar. Bütün olup bitenden sonra kadın adamın arkasında durmak zorundadır. Ancak adam kadına kızgın, kendisine bakmasını ve yine kaşınmaya başlayan "o"nu tutmasını ister. Adam kadının saçlarını kendisinden çıkan sıvıya sürter ve kadının bunu incelemesini ister. İşlerini bitiren kahramanlar her nedense düşünmesini unutmuş olanlardır. Kadının her bir yanı adamın spermiyle doludur. Ama ne de olsa bu soğukta dışarıda yaşamak zorunda olan bir sürü fakir varken, bu kadın ev sahibi olmanın mutluluğunu yakalayabilmiştir. Her şeyin' olduğu gibi, bunun da bir bedeli vardır. Adamların jeneratörleri gereksiz ürünler salgılarken, onlardan gelen jenerasyonlar da gereksiz problemler üretmektedir. Müdürümüz yine yüksek tempoda olduğundan her şey bir kez daha baştan başlar. Karısının suratını müstehcen ürününün içine sokarken, aynı zamanda karısından müstehcen bölgesini ellemesini ister. Kadın yaptığından zevk almadığı gibi ömrü boyunca bunsuz da yaşayabilirdi, ama ne yapsın sevgi beklemez... Kadın eşinin bakımlı olmasını sağlamak zorundadır; onu temizleyinceye kadar yalamalı ve saçlarıyla kurutmalıdır. İsa yarışmayı, zamanında bir kadının kendisini yıkamasıyla birlikte kazanmıştır. Nihayetinde kadının kıçına, onu harekete geçirecek bir tekme daha inmiştir. Sahibinin elleri kadının bütün aralıklarına girmekte, diliyse kadının ensesini yalamaktadır. Saçları çekilen kadının bacakları açılır kapanır sandalyeleri andırır şekilde ikiye ayrılır ve kadının arka bölümü tamamen ortaya çıkar. Müdür herkese sözünü geçirir.

Evet, peki bu arada çocukla ne yapacağız? Çocuk oturmuş düşünüyordur. Kapı aralıklarından gördüklerinin karşılığı olarak nasıl bir hediye istemesi gerektiğine karar vermeye çalışıyordur. Çocuk gördüğü her mağazadan bir parça yaşam ister. Aslında çocuğun ailesini sömürmek için her tür yola başvurduğunu söylemek gerekir. Yeni jenerasyon maalesef böyle ve hunlar sonuncusu da olmayacaktır. Ama yakında bunlar da gideceklerdir, zaten başka şekilde her şey nasıl devam ederdi ki?

Adam arkasından iyi hir porsiyon sperm bırakmıştır ve kadının görevi bu pisliği temizlemektir. Yalanmayan bezle silinmeli-dir! Müdür kadının üstündeki gecelikten kalan parçacıkları da yırtarak karısının yerleri nasıl temizlediğini izler. Kadının göğüsleri her yere eğilişinde bir kez daha öne doğru sarkar. Adam kadının göğüs uçlarını parmaklarının arasına alır ve onları çevirmeye başlar, sanki duvara vida takıyormuş gibi. Kadın yere eğilirken bacaklarını açmak zorunda kalır ve her bacaklarını açışında kocası pantolon fermuarından görünen, ki buna cennet penceresi de diyebiliriz, takımlarını kadına sürtmeye çalışır. Ve parmaklarını kadının bahçesinde dolaştırmaya çıkarır. Adamın elleri hazır oradayken ve kadın hazır işeme pozisyonundayken, sanki neden adamın ağzına işemez ki? Duymadım; bunu yapamaz mı? Belki de haklısınız yapamaz, bahsedilen insan buranın ve her yerin müdürü.

Kadın fincanda kalan kahvesinin soğuk artıklarını içer. Sanki bir şeylerden kaçar gibi külotlu çoraplarını yine üst üste giymiştir. Aslında burada hiç kimse ondan daha iyi durumda değildir. Kadının boynunda kocasından gelen ve evcilleşmesini sağlayan tasması vardır. Adam akşam eve geldiğinde karısına gülümser. Gece olduğunda ise olaylar biraz değişir ve gülümscmcııin yerini hayvani birtakım duygular alır. Ama bu önemlidir, müdür, Avusturya bankasında her zaman birinci sırada olmak ister. Kadının pek güvenebileceği bir şeyi yoktur. Gerçi yemeklerin saklandığı depo vardır, ancak buradaki yiyecekler de son kullanma tarihi geçtiğinde pek bir anlam ifade etmez. İşte bu iki insan birbirine her zaman teğet geçer. Ama evliliklerine diyecek yok, onlar mutlu bir çifttir. Müdürün karısı her zaman köy ahalisi tarafından kıskanılır; ne kadar da güzel giyiniyor! Ayrıca evin kirini de başka bir kadın, yani köylülerin arasından seçilen bir temizlik görevlisi halleder. Ne rahat! Çocuk biraz geç dünyaya gelmiştir, ancak sürekli şikayet eden bir yetişkin olabilecek kadar da erken. Adam zevk içinde bağırır, kadın bir şekilde ayak uydurmaya çalışır. Adam çubuğunu sallar ve evin ihtiyaçları hiç aksamaz. Aslında yeni bir atmosfer yaratmak hiç fena olmaz. Böylece cinsiyetlerini farklı şekillerde birbirlerine sürtebilirler. Ama kimse sihirbazlık yapamaz. Adam sarhoşluğundan ayıldıktan sonra, kadına doğru yönelir, kadının da ihtiyaçları olmalı... Adam gerçekten de iyi niyetlidir. Evet, o her şeyin fiyatını ödemiştir, o her şeyi satın almıştır. Burada gördüğünüz her şeyi. .. Yanaklarınızı kurulayın!

Akşam vakitlerinde tabaklarda birbirlerinden haberdar olmayan ama yakında birbirlerine çok yakın olacak olan yemekler olacaktır... Yiyecekler tanıştırılır ve birazdan insanların midelerinde birbirleriyle karışmaları beklenir. Ve bazı çatıların altında bu durumun nasıl olduğuna hiç değinmeyelim bile! Aslında bu evde yemek o kadar önemli değildir, adam için çok fazla olması yeterlidir, güçlümüz gülümseyerek şarkı söylesin ve vazgeçsin diye. Akşam saatlerinde en iyisi sosis ve peynirdir, tabii şarap, bira ve konyak da bunlara dahildir. Bunun dışında sütü de unutmamak gerekir, süt çocuğun gelişmesi için önemlidir.

Adam sabahın ilk saatlerinde kendisini rahatlatır. Mrarıyla etrafı ıslatır. Çatısının altındaki her yerde adamın kocaman penisini nasıl boşalttığını duymak mümkün. Ürününün rahatlığı içinde yeniden kendi bünyesi altında üretilenlerin en ufağına doğru yönelir. dettikleri kâğıtlar onlara yabancıdır ve bunlar varlıklarını uzun bir süre de koruyamayacaklardır. Ancak müdür her şeyden memnun kendisiyle tanışık olan cinsiyetiyle meşguldür. Rakipler pençelerini duvarlara geçirmişlerdir, ama önemli olan müdürün altında çalışanların rakipleri önceden fark etmeleri ve müdahale etmeleridir. Aksi takdirde yine birkaç insan işinden olacaktır. İşte bu adam doğaya bu şekilde ayak basmakta ve sorumluluğunu sırtında taşımaktadır, böylece elleri boşta kalabilmektedir. Adam yönetimi altında olan kansından -ki bu kadın ona yeniden hayat verendir-, 20 kilometre uzaktaki bürosundan geldiği evinin girişinde kendisini çırılçıplak beklemesini ister. Bu arada çocuğun da ortalıkta olmaması gerekir. Çocuğa bir tekme ve çocuk kendisini okul servisinde bulacaktır. Çok basit!

Kadın ne olup bittiğini anlamadan huzur bulduğu ufak kaçamağından çok hızlı bir şekilde uyanır. Çocuğundan arta kalan dağınıklıkları toparlar, gerisi bu evin yerlerinde birçok farklı arta kalan "şeyler”i silmek zorunda olan temizlikçinin işidir. Çocuk ufakken annesi çocuğuyla birlikte süpermarkete giderdi. O zamanlar çocuk alışveriş arabalarının önündeki, anne karnını andıran bölümlerde otururdu, orada oturmaktan ne kadar da memnun olurdu ufak çocuk! Ama maalesef 18 yaşına gelmiş çocukların ilgilerini ailelerinin sundukları değil, daha geniş delikleri olan otomobiller çeker. Zaten ailelerinden ve baba evlerinden kaçmalarının nedenleri arasında da bunlar vardır. Ve şimdilerde bir de elbiselerin üstünde şu sihirli, hatta mıknatıslı koruyucular bulunur, keşke bu tarz koruyucular insanlarda da olsaydı! Böylece kendilerinde olmayanların içine düşen adamların kendilerinden geçmeleri de engellenebilirdi. Cinsel organın hastalıklardan korunması şarttır; aynı kadının hayattan korunması gerektiği gibi. Kadının kazara pencereden bakması ve hayatı görerek kendi hayatını değiştirmeye kalkışması ne kadar da dehşet verici olurdu! Evet, ama alışveriş merkezlerinde maalesef sadece orada satılan elbiseler korunmaktadır. Elbiselerin koruyucusu olarak adlandırabileceğimiz bu şeyler, birisinin kıyafetleri sınırdan izinsiz çıkarması durumunda bağırmaya başlar. En iyisi çıplak ayak ve kötü elbiselerin içinde cinsiyetimizi saklamaya çalışalım ve kendi çöplüğümüzde yaşayıp gidelim, en azından böylece başka otomobillerin kahrını çekmek zorunda da kalmayız. Ayrıca böylece hayat her zaman gitmesi gerektiği yere gidebilir ve biz de hayatın peşinden sürüklenir gideriz. Gördüğümüz sevimli yüzlerde kendimizin iğrenç yansımasını fark edip yaşayıp gitmek gibi bir şey...

Kadın daha geçen hafta kendisine butikten pantolon almıştır. Kadının yüzünde bir gülümseme var, sanki gizleyebileceği bir şeyler varmış gibi, oysa saklayabileceği tek şey susmaya alışmış bedenidir. Yeni aldığı üç kazağı dolabında saklayarak dikkatleri üstüne çekmemeye çalışır. Aslında kadının tek yaptığı kocasının ağacında büyüyen meyveleri koparmaktır. Adam karısının hesap defterini her zaman kontrol eder ve şimdi yine binlerce ağacın yıkılmasıyla edinilen paradan bir şeyler daha harcanmıştır. Adam kazandığı parayı ve hatta daha fazlasını karısına harcar! Ancak bu yaptıkları adama saçma gelir, neden bir insan kendi malı için bir şeyler harcasın ki? Kadın adamın kutsal ismini taşımakla şereflendirilmiştir. Bu da kadının ve banka hesaplarının kontrol altında tutulması gerektiği izlenimini doğurur. Önemli olan kadının kocasından ne gibi bir fayda sağlayabileceğini bilmesidir. Ve tabii tam tersi de... Adam da sahip olduğu bahçenin en ufak detaylarını ve bunlardan ne gibi bir fayda sağlanabileceğini bilmek durumundadır. Zaten bahçe her zaman yapılması mümkün gezintilere açıktır da. Bizim olan bir şeyi kullanmamız en doğal hakkımız değil mi? Zaten böyle olmasaydı aidiyetin ne gibi bir anlamı kalırdı ki?

Kadın yalnız kalır kalmaz hemen üstüne paralarını takıştırır ve hiç kaybolmayacak olan güvenini de yanına alarak dolaşmaya çıkar. Bir gölge gibi, kâğıdın ürünü olan bolluk denizinde sürüklenip gider. Evet, bizi de diri diri mezara gömen deniz! Çünkü arkada şanslarının bir gün onlara gülmesin bekleyen sürüyle insan bulunmaktadır. Peki ya biz? Uçmaya devanı etmek istiyoruz. Bunun için dokuz kat göğün üstüne çıkmak ve kendimizi aşağıya yağmur olarak bırakmamız gerekir: çünkü bereket yağmurdadır. Kadın akşam için hazırlanmaya başlar. Birazdan adanı ve çocuk besin maddeleriyle doldurulup taşırılmak zorunda. Acaba bu akşam neler olacak? Adam hızlı bir şekilde geldiğine göre dışarı bırakılması gereken hayatla dolu olmalı! Evet adanı bir annenin özenini göstererek kendisini gece için saklamıştır. Ve tabii sakladıklarını gece olunca salmak isteyecektir. İçi kıpırdanmaktadır! Doğru bu akşam -az kalsın unutuyorduk- kanunların da öngördüğü gibi "o" gecedir ve kadın emme gücü yüksek olan beziyle kocasının gün boyunca ürettiklerinden arta kalanları temizlemek için beklemektedir. Ve diğer insanlar gölgelerde kaybolmakta ve umutlarıyla diri diri gömülmektedir.

Değinmemiz gereken bir başka nokta da, bu kasabanın oldukça büyük olduğu ve siste kalan kaderimizin etrafında çok sıkı olamayan bir zincirin bulunduğudur. İki erkek çocuğu motosikletlerinin üstünde birbirleriyle yarışmaktadır. Ancak kar onların gezintilerini çok geçmeden engeller. Kadın güler. En azından bir kez olsun kararlı şekilde bir adım öne gitmek ister. Adam bugün kadının bedenini gürletmiştir, sanki adamın gücü ikiye katlanmış! Ama bu daha hiçbir şey, siz bir de akşamı bekleyin! Şimdi kadını kurtaran adamı büroya çağıran telefon olmuştur. Adam büyük adımlarla, bir sürü insanın kaderini yönettiği masasının başına geçmiş ve tabii ekranı da açmayı ihmal etmemiştir. Müdürümüz de spordan hoşlanır, zaten çocuk da bildiklerini babasından öğrenmiştir. Herhalde eğer ekrandan ya da ender de olsa insanların yüreklerinden ve ayaklarından hareketlilik gelmeseydi, insanlar bütün gün yataktan çıkmazlardı. Adam trafikteyken neredeyse en ince tüyleri bile rüzgarda uçuşmaktadır. Otomobilini o kadar hızlı kullanmaktadır. Ve adam birisini çağırdığında bütün her yer inler. Yakında koro da ortalıkta görünmeye başlayacaktır.

Pazar günleri diğer insanlara örnek olsun diye kiliseye gidilir. Kiliseye gelen insanlar arasında eczacılar ve doktorlar da olur. Kimse kimsenin işini kıskanmaksızın Tanrı huzurunda dua eder. Hepsi iyi okullarda okumuş temiz pak insanlardır. Daha sonra hoşça vakit geçirmek için birahaneye gidilir. Burada bir süre kalınır ve kalanlar birbirlerine hayat aşılar. Aslında doktor eczacının eczanesini kıskanır. Çünkü eczacılar doktordan yeni çıkmış insanların yüzlerini görebilir. Onlar eğlenceli bir şekilde çevredeki işsizlerin reçetelerini hazırlarlar. Böylece onlar da tekrardan huzurlu bir şekilde evlerinin önünde ayak uçlarında oynayabilirler. Onların eşleri yeterince yemek pişirmekte ve hatta diğer alanlarda da yeterince iş görmektedirler. Hayır, kadınları kolay kolay mönüden silmek mümkün değildir. Bu şekilde adamların hiçbir şeyi eksik kalmazken kadınların da hiçin eksikliğini yaşamaları engellenmiş olur. Ama bazıları bu yerlerden gi-

Müdürün kadını her gün bir başka elbise giyer, hatta giydiklerini gün içinde tekrar tekrar değiştirir, evinin tülleri her gün yeniden tertemiz yıkanmıştır. Zaten köydeki kadınlarla müdürün karısını ayıran önemli bir etkendir temiz perdeler. Müdür, daha sonra arkadaşıyla buluşmak için izin kopartmaya çalışan ve bunu yaparken sürekli havalara fırlayan oğluyla konuşmaya çalışmaktadır. Bu çocuğun arkadaşlarını seçme hakkı yoktur, çünkü arkadaş dediklerinin babaları, müdürün EKMEĞİNİ yemektedir. Ama bu çocuk yerde sürünerek diğerlerini oyalar ve hatta onları oyuncak otomobilleri gibi istediği tarafa yöneltir. Anne elinden geldiğince piyanoda eşlik eder ve dışarıda güvensiz kafalar bir bir göğüslerin üstüne düşer. Bu insanlar kendilerini satın almışlardır ve şimdi topraklarında büyüyen dehşet binanın getirdiği pahalılıkla bir şekilde başa çıkmak zorundadırlar. Pamuğa sarmalanmış, pamuk gibi yıkanmış bir halde bankaların önlerinde yarısı faizlere gidecek olan maaşlarını almayı beklerler. Banka müdürü yere bakar, insanlar kendi yaptıkları evlerinden de olmamak için bin türlü dalavereye baş vurmaktadır. Banka müdürü insanların bir zamanlar çok sevdikleri evlerini sonlara doğru, en nihayetinde alması gerektiğinin farkındadır. O insanların ruhlarındaki üzüntüyü anlar, eğer o ara insanların içine insan olmayan bir yaratık bakmıyorsa, tabii! Soğuk olan bu yerde fakirler birbirleriyle kavga dövüş içindedir. Onlar hayatın kendileriyle oynadığı oyunu anlamaya çalışırlar. Balık kadar mutlu olan bankacılar köylülerin paralarına el koymakta ve geri kalanını nasıl alacaklarını düşünmektedirler. fasanlarla bire bir tanışıklıktan kaçınan ziraat kooperatifleri bayat süt ürünleri ve zehirli peynirlerle insanları boğmaktadır. Hatta ailelerin en ufak üyelerinin bile gözlerinden feri, tırnaklarının altından karalığı alırlar. Ta ki birisi delirinceye ve katil olarak ağlayan ölülerle dolu yuvasını terk edinceye kadar. Ve sadece düşük tirajlı bir gazete yaşanan dehşeti aktarmaya çalışır.

Camdan dışarı bakıldığında güzel doğanın her zaman biraz daha büyümüş olduğu fark edilir. Zevklerinde hâlâ memur derecesinde olan adam insani bir isteğin peşinden gider, yanlış anlaşılmasın, adam bu sefer arzularını yerine getirecek bir insanın peşinden gitmiyordur! Adam kocaman bir kasaba gibi oracıkta uzanmakta, ancak ruhu huzursuzluk içinde kıvranmaktadır. Eriyen peynirini eşit bir şekilde yaymıştır, karısının yüzüne baktığında ne görüyordur? Diktatörlüğünün insan yüzüne yansımış çehresini mi? Kadın kendisine yeni alınmış tahrik edici iç çamaşırlarının içinde silinmiş gibi görünüyor ve adamın isteklerini yerine getirmeye çalışıyordur. İnsanlarla oynayan paradır. Bazı anlarda müdürün içini pişmanlık duygusu kaplar ve müdür bu saniyelerde koca yüzünü karısının önlüğünde gizlemeye çalışır. Ancak uzun sürmeyen pişmanlık, kadının kafasını pis küvete çarpmasıyla sonuçlanır. Adam şımartılmış kadının sayfalarım sonuna kadar kanştırabileceğinden büyük memnunluk duyar. İşsizler ucuz romanları örnek almasalardı, böyle bir dünyada nasıl yaşayabilirlerdi ki?

Personelle sakin sakin konuşan ve bunun için onlardan kendisine şarkı söylemelerini isteyen bu müdür, içindeki iyiliği gündüz vakitlerinde karısının içine boşaltmaktan büyük bir zevk duyar. Kadın adama yalvarır; en azından birazdan odasından çıkıp gelebilecek olan çocuğunun yanında bunların yaşanmaması gerektiğini haykırır. İşte çocuk da usul usul köşede beliriverir, tam vaktinde! Ama geldiği gibi de spor eşyalarını alarak ve spor hakkında konuşarak, yapay olmayan mekânlarda yaşayan komşu çocuklarının yanına gider. Çocuk güneşin altında meyve gibi olgunlaşmıştır. Babası hiç zaman kaybetmeden sağlıklı başıyla annenin içine girer. Kelimeler bunu anlatmaya yetmiyor. Biz olay görmek istiyoruz ve bu yüzden kapı girişinde paramızı ödüyor ve akan su gibi yoğun olan isteklerimizi de bir kenara bırakıyoruz.

Ufak evler uykuya dalmaya başlarken, büyüklerde hâlâ hayat ve cinsiyetler arasında elektrik akımları olur. Ve hazır sudan bah-sediyorken, suyun insanların bedenlerini yavaş yavaş birbirlerine sızdırdığını söylemeden geçmeyelim. Burada biz bizeyiz ve hatta dışarıda bile utanmamız için gereken bir şey yok. Sevgililer birbirlerini bulduktan sonra kendi dünyalarına kapanırlar. Onlar cinsel organlarını heyecanlandırdıktan sonra kendi içlerinde huzuru yakalar ve birbirleri için her şey olurlar. Çevrelerindeki fakirler günbegün ölürken, daha iyiler her gün birbirleri üzerinde dilsiz hâkimiyetlerini kurar ve birbirlerinin tadını çıkarırlar. Onlar kutularında, pantolonlarında ve kalplerinde yeni olgunlaşan şeftaliyi ısırmak için yeterince güç toplamışlardır. Her şey onlara aittir, hatta uyku bile onların göz kapaklarının düşmesini sağlayarak onların yanında yer alır. Sevgililerinin her daim onları fark etmelerini isterler ve bu yüzden her gün ektikleri yeni kıyafetleri ve yeni hesaplarını biçerler. Güçsüzler bir arada otururlar, çünkü onlar bizim olmak istemediğimiz gibidirler. Üstüne üstlük onlar başka hiçbir yerde bu kadar iyi yaşayamayacaklarını ve bu damak tadına alışık olduklarını düşünürler. Ama aslında onlar zaten hiçbir şeyin tadına varamazlar ve zaten her zaman gereğinden erken uyandırılırlar. Ve işinin kurbanı olan da az değildir. Onlar kendilerine yetmektedir, ancak biz daha fazlasını isteriz! Bir tüfek! Işıkta yürümek ve yine de cep fenerini körüklemek: Aksiliğe bakın ki bu da bizi bulmak zorundadır!

3

Adam büyük bir sakinlikle karısının resmini gözleyenlerin bacak aralarına itmektedir. Kadınlar resmin içine girmeye zorlanırlar, herhalde bundan daha merhametsizi ancak kadınların gündelik yaşamıdır. Kadının bakışlan her gün kocasıyla uzandığı resimlerin düzleminde yayılarak her bir yanı kaplar, ta ki tek başına uzanabileceği güne kadar da bu devam edecektir.

Çocuğun ansızın odanın ortasında belirmesi bu mekanda bulunan atmosfer kadar trajiktir. Çocuk bir bomba gibi düştüğü odanın ortasında, hiçbir zaman fark etmediği ancak her gün bir yenisinin eklendiği resimleri görür. Çocuğun gözleri vücutların birbirine kenetlenişinde, adamın büyük bir zevkle ustalaşmış kepçesiyle karısının içinden yeni parçacıklar bulmasında kilitli kalır. Sadece vücutlar ve kafalar dışarıdadır ve onlar da içine bakılacak camdan rahimlerin arayışı içindedirler. Baba çok hızlı bir şekilde arka vitese takarak annenin üzerinden halıya doğru bir iniş yapar. Çocuk hiçbir şey anlamadığını ve hatta görmediğini ileri sürer. Ama beyninde spor mağazalarının kataloglarında gördüğü ölümsüz resimler canlanmakta ve içindeki arzuyu kamçılamaktadır. Her şey ona ve sevgili anne-babasına aittir, ki diğer taraftan çocuk zaten onlara aittir. Anne sanki samanla ör-tünüyormuş gibi kaba bir şekilde giysileriyle üstünü örter. Çocuk "kötü baba” demesini çocukken öğrenmiştir. Ancak eve alınan bütün erzakların ve diğer şeylerin sahibi ve oğlunu altın iplerle dizginleyen kişi de yine o "kötü baba"dır. Çocuk hiçbir şeye aldırmaksızın istediklerinin büyük bir listesini oluşturur. Çocuğun istediği şeyi kum, taş, su, buz, kar ve hatta İran halısı üzerinde bile sürmek mümkün! Ve bunun mutlaka satın alınması gerekiyor, böylece çok uzak diyarlardan bile arkaya dönüp bakılabilir. Kadın eli kolu bağlı çırpınır. Bakışları çocuğunun bilinmezliğine yönelmiştir, acaba çocuğu nasıl bir insan olma yolundadır? Ufak bir otomobilde sürüklenen genç bir kartal mı? Gagasıyla başka insanların göğüslerini kemiren bir yaratık mı? Bu çocuğun ve adamın istedikleri her şey tehlikelidir. Anne, biraz önce babanın kemirdiği göğüs uçlarını, bir battaniyeyi dişleriyle çekerek örtmeye çalışır. Ekrandaki resimler sakinleşmeye başlamıştır. Çünkü çocuk eve gelmiştir. Gördüklerini anlamamasının karşılığı olarak da bu çevrede kullanılması yasak olan motorlu kızak ister. Müşterinin istekleri vardır: kadının görünüşü de bu doğrultuda olmalıdır.

Müdür her zaman hatta çalışma saatlerinde bile evi aramak ister, böylece evde düşünülüp düşünülmediğini anlar. O ölüm kadar kaçınılmazdır. Kadının kalbini söküp çıkarması, kutsal ekmek gibi diline koyması ve geri kalan bedenini de sahibine hazırlaması gerekir; adamın karısından beklentileridir bunlar. Bu yüzden karısını at gözlüğüyle tutar ve onun sadece sahibinin gözlerinden bakmasını sağlar. Ama adamın her şeyi görmeye ve her konunda fikir sahibi olmaya hakkı vardır. Onun cinsel organı keskin bakışlar sayesinde büyür Ama isteğinin artması ve canının çekmesi için ilk önce her şeyi incelemelidir. Çünkü insanlar gözleriyle de yer ve hiçbir şey gizli kalmaz. Sadece gökyüzünden aşağıya bakan ölülerin tedirgin bakışlarında gizem vardır, ki zaten sonların böyle olması gerekir. Adam bütün bu nedenlerden dolayı cenneti karısının ayaklarının altına sermek ister ve bazı akşamlar kadın masanın üstüne yaptığı yemekleri serer. Kadın en azından haftada üç kere meşhur pastasını yapar.

Müdür o kadar büyüktür ki, bir gün içinde onun çevresini dolaşmak imkânsızdır. Bu insan her bir yana açıktır, ama özellikle yağmur ve karın geldiği "yukarıya” açık olduğunu söylemek gerekir. Onun üstünde hiç kimse yoktur, sadece annesi, ama zaten onlardan kaçmayı kimse başaramamıştır. Fakat insanların neden eşleri vardır ki? Çünkü onların yanında musluklarını rahatlıkla açabilir ve boşaltabilirler. Kadın sudan çıkmış balık gibi zıplamaktadır: Kocası onu gıdıklar, sadece bu kadarı yeterli değildir; iğneler ne güne duruyor ki? Adam, duygularını sakladığı, içinden gelen sesi dinler. Kelimeler ekrandaki resimlerden yaprak gibi düşer. Kadın utanarak etrafına bakar, gözü camın önündeki saksıya takılır. Şimdi adam da konuşmaya başlamıştır, meyvelerin içindeki çekirdekler kadar sert. Onun ağzını hiçbir yaprak kapatamaz. Yavaş yavaş kendisine ait olan trafiğe girmeye ve otomobilini gazlamaya başlar. Kansının cinsel organı, yabancı madde kabul etmeyen bir orman gibidir.

Müdürümüz geçtiğimiz günlerde kansının banyo yapmasını da yasaklamıştır. Çünkü kadının kokusu da adama aitmiş! Ufak ormanında park yeri arayarak geçirdiği günler devam eder. Yabancı kadınlarla birlikte olmaya korktuğundan beri karısının etek altından medet umar. İşte bu kadın ter, idrar, dışkı gibi kokulan üzerinde taşıyacak ve kocası nehrin uslu uslu yatakta kaldığını kontrol edecekmiş. Emir müdürden geliyorsa!.. O, solucanların ve farelerin dolaştığı bir çöp yığını. İşte yine otomobiline gaz verdiği ya da bir balığı sıçrattığı sıcak yuvasında, gazeteleri okuyor. Yastığının bataklığından çektiği kansını yine bir ceviz gibi kırıyor. Karısının meme uçlarıyla oynamaktan ve damarlarındaki kanın penisini ayakta tutuyor olmasından büyük zevk alıyor. Koltukta oturup her şeyin tadını çıkarma zamanı!

Adam karısının kendi çöplüğünde sürünüp gitmesinden dehşet verici bir haz alıyor. Neye kızdığı anlaşılmaksızın kansının kafasına vuruyor. Kutsal değişimde karısının bedenini kendi ölçülerine getirmeyi başarmıştır. Kadın kullanıma açıldığında evden SOS çağrılan yükselmektedir. Birazdan mantarlar açılacak ve ekranda birbirlerinin cinsel organlarının Üzerlerinde oturan ve kapı kollarıyla bir şeyler yapmaya çalışanlar görünecektir. Evet, biz diğer insanlara bakıyoruz, ama onlar da bize bakıyor, belki çubuk kraker yiyor ve hatta bazıları bayların şişman sosislerini ya da bayanların şişkin dudaklarını kemirmekte oluyorlar.

Belki yarın çocuk, hemen hemen aynı eve, yani biraz daha azına sahip olan, komşularında kalabilecektir. Çünkü adam arabasını, yeni öğrendiği nefes alıp verme tekniğiyle kendisini kenara iterek pantolonundan içine girmeye çalışacak olan kocasının pensinden kaçmaya çalışan kadının çöplüğünde kullanmak ister. Ama adanı şarkılarıyla ve müzikle bir sürü farklı insanı bile etkilemiş, onları ufak porsiyonlara bölerek daha sonrası iş piyasasında ya da koroda kullanılmak üzere dondurmuştur. Ay ve gökyüzündeki bütün yıldızlar yeryüzünü aydınlatıyordur. Ve adamın ağır makinesi çok uzaklardan evine doğru gelir. Kadının dişleriyle oluşturduğu izleri de parçalayarak kadının üstüne tırmanır. Kesilmiş otlar köpük gibi havaya yükselir, kadının işi bu gece de oldukça zordur!

4

Kadın, bedenini mahçup bir şekilde rüzgârın akışına bırakır. O bir et parçasıdır ve bizim altımızda olan olağan bir şeydir. Her açıdan açlığı giderebilmek; hem kocanın hem de oğlun isteklerini karşılayabilmek için kadın, kendini kullanıma açmıştır. Evdeki erkekler kadını farklı dizginlerle yönetmektedir. Bulunduğu ağın içinde bir kez daha derin bir nefes almaya çalışır. "Üstündeki naylon geceliğini ve ev terliklerini çıkarmadan karla kaplı olan evin önünü süpürmeye başlar.

Ama her şeyden önce fincanları ve diğer araç gereçleri komi-dine kaldırır. Kadın akan suyun altında ailesinin izlerini porselenlerden çıkartmaya çalışır. O kendisini korur; yapıldığı malzemeleri göz önünde bulundurarak. Eline geçen her şeyi düzenler, hatta kendi elbiselerini bile bedenlerine göre asar. Garip bir mahcubiyet duygusuyla yaptıklarına güler. Ama bu eğlence değildir. Kadın elinde olan saadetine belli bir düzen getirir. Kendisine kalan başka bir şey yoktur. Yoldaki kanlı kuş tüylerinden iz kalmamıştır; hayvanlar da karınlarını doyurur. Karın üstüne isli bir film düşmüş gibidir, bunun bitmesi sadece birkaç saat sürmüştür.

Adam bürosundadır ve tatmin olmuş bir şekilde uçkurunu eller. Kendisini havalandırır. Konuşmaya başlayacağınıhaberver-

meksizin, karısının endamından bahsetmeye başlar. Artık sessiz olmalısınız, çünkü şimdi konuşmaya başlayacak olan onun eseridir. O bunun için bir koro kurmuştur. Hayır, bu adamın gelecek kaygısı yoktur, ne de olsa kendi kellesi bile kendisinden sorulmaktadır!

Kadın beyaz karın yavaş yavaş mekânını ve zamanını doldurmaya başladığını hisseder. Daha çok uzun bir süre ilkbahar gelmeyecektir. Doğa bugün de temiz, badana yapılmış gibi görünmeyi başaramamıştır. Kir ağaçlara yapışmıştır. Kadının yanından hızla bir köpek geçer. Karşıdan sanki uzun yıllar boyunca kartonun içinde gizli kalmış gibi görünen kadınlar çıkagelir. Kadınlar sanki güzel bir evde uyanmışlarcasına, kendilerine yabancılaşmış gelen müdürün karısına yukarıdan bakarlar, fark etmedikleri tek nokta onun zaten her şeye yabancılaşmış olduğudur. Ayrıca her birinin kocasının çalışıyor olması onun kocasının eseridir. Hem saatten habersiz, şarap içmeyi ailelerine tercih eden onların kocalarıdır. Kadın onların yanından karanlığa doğru uçup gider, oysa ayaklarında kara uygun pabuçları bile yoktur! Bu esnada çocuk kendi türündekilerin arasında gezip dolaşmaktadır. Daha biraz önce annesinin hazırladığı yemeği kelimelerle reddetmiş ve bunu yaparak kadının yüreğine bir hançer saplamıştır. Ve dolaptan kendisine sosisli sandviç alarak evden çıkmıştır. Oysa anne bütün öğleden öncesini çocuğun gözlerine faydası olur umuduyla havuç rendelemekle geçirmiştir. Kadın, çocuğunun yemeğini her zaman kendi elleriyle hazırlar. Ancak bugünkü öğle yemeği çöpe gitmiştir. Derenin yanındaki çitin üstünden buz kılıcı sarkmaktadır. Eğer otomobil kullanılsaydı merkez şehre oldukça yakın olunurdu. Vadi oldukça büyüktür, yine de birçok insanın işi burada değildir. Geriye kalanlar her gün kâğıt fabrikasına, hatta bazen daha da uzaklara gitmektedir.

Kadının ağzı soğuktan ufak bir buz parçasını andırmaya başlamıştır. Ansızın tahta çitlere doğru düşer. Vadi her iki yandan da buzlarla çevrilmiştir, buz onun sırtını sıvazlamaktadır. Yaratılış, doğa kanunlarının zincirlerine karşı direniş içindedir. Nasıl hepimizin iyi hayatındaki bariyerler çiğ sayesinde kırılacaksa, ölüm de belki bu kadının dünyasının sonunu getirecektir. Ama şu an hiç de kişiselleşmeye gerek yoktur. Ufak bir otomobilin tekerlekleri gıcırdayarak zor bela karda devam etmeye çalışır. Ay-nca otomobil geldiği yerde, sahibinden daha çok evindedir. İşi oturduğu yerden çok daha uzakta olan bu insan otomobilsiz kim bilir ne yapardı? Herhalde böyle bir durumda bok yığınından başka bir şey olamazdı; çünkü o zaman diğerleriyle kirli vagonlarda yolculuk yapmak zorunda kalırdı. Fabrikalarımızın yıkılmasını önleyen yığınlardır, içerden destek veren insan yığınları. Ve işsizler, önemsizlerin oluşturduğu yığınlar, onlardan korkmaya gerek yoktur, çünkü onlar her şeye rağmen yine sosyal demokratları seçer. Saygıdeğer müdür etten ve kandandır ve yemekten de büyük zevk alır; çünkü kadınlar önlüklerle servis yapar.

Bu havalarda otomobillerin kullanılmamasının daha uygun olacağı söylenir. Diğer taraftan insanların işlerine geç kalmaları da yasaktır! İşte böyle durumlarda yerlere samanlar saçılır. Kadın sadece kendisiyle hizmet edebilir. Ve duydukları bir şey daha vardır: Arıza halinde yardıma gelen araçları gereksiz yere merkezlerinden kaçırtmayın! Siz de insan olarak bunun böyle olmasını istemez miydiniz zaten?

Çocuklar ağlayarak, plastikten doğum günü kâselerinin içinde, ütülenmiş gibi görünen karın üstünde vadiye doğru kayarlar. Daha yetişkin olanlar bezgin bir şekilde lift kartlarını sallandırarak kayarlar; hızın cadılıkla bir ilgisi yoktur. Onlar tren istasyonlarından daha çok ses çıkartmaktadırlar. Kadın hızla yanından geçen bu insanlardan ürker. Gıcırdayarak içinde yine mutlu bir aileyi, cennetten çıkmalarla taşıyan bir otomobil geçer. Yukarıda kayakçılar yolculara duydukları nefreti dile getirmek için arabaların kaportalarına bastırmaktadırlar. Kayaklar makineli tüfekler gibi aşağıya doğru bakar. İnsan yığınlarının aralarından kayıp giderler, çünkü onlar daha iyisini hak edenlerdir.

Spor; yani ufak adamın kalesi, bombardımanlarını yapabildiği yerdir.

Gerçekten de herkes ayağını ya da ellerini kırmayı becerebilir, inanın bana! Ama her şeye rağmen: Tepelere çıkan ve kendilerini yükseklerden aşağılara bırakan, üstüne üstlük bundan zevk alan insanların bağımlı olduklarını söylemek doğru olmaz. Ama bir şeylere bağlılar, peki ama neye? Evet, kendilerinin hiçbir zaman şifa bulmayan ve her gün tekrar, tekrar sadece daha büyük, daha güzel, daha hızlı olarak gösterilen resimlerine bağımlıdırlar. Sanki resimler sadece gerçekliğin yardımcıları değilmiş gibi! İşte böyle televizyonun su çizgisinden düşerek diğer tarafa, yani ufakların deliler tepesinde bulurlar kendilerini. Acıdı! Onlardan tartışmalarda hiçbir zaman söz edilmez ve eğer edilirse de sorunlarını çözüme kavuşturacak olan uzmanlar, konuşma haklarını ellerinden alır! Başarı tabelamızı inceleyen, istatistikleri gözden geçiren kişi de genellikle kendimize ait bir ev isteğimizi görmezden gelir. Oysa evimiz olsaydı olimpiyatların fikri olan sporu kapımızın önünde yapabilme şansını elde ederdik.

Kadın attığı her adımda kayar. Ufak otomobillerin içinden dışarı bakan kafaların güldüklerini görmek mümkün. Sürücü kendini, öne eğerek tehlikeye atmaktadır. Kar herkese yetecek kadar çok yağıyordur. Ancak kar tanecikleri, aynı insanlarda da olduğu gibi, farklı yönlere süzülmektedir. Bazıları bunu daha iyi ' yapar, bazıları ise en iyi olmak ister.

Kadın, ilişkilerinin himayesinden yavaş yavaş uzaklaşır. Üs-tündekileri sıkı sıkı kendisine yapıştırır. Uzaklardan bağırış sesleri gelen bazı çocukların her hafta düzenlenen dans ve ritim gu-rubundakilerden olduğunu düşünür. Bu çocuklar kadının zevki için eğitilmişlerdir. Ne de olsa çocuklar için yeterince yerimiz ve sevgimiz var, onlar da ritinı tutarak el çırpmasını öğrensinler. Aynca ritinıli olmak çocuklara okulda da yardımcı olacaktır. Böylece kafalarını ritinıli sallayabilir ve ayağa ritinıli bir şekilde kalkabilirler. Kadının oğlu tam da onların arasındadır, her bağırışında diğerlerinin üstünde kirli bir parmak gibi sallandığını kanıtlar. Her sosisli sandviçi ilk önce o ısırır. Çünkü her çocuğun bir babası vardır ve her baba para kazanmak zorundadır. Ufak kayaklarının üstünde kayaklarıyla eğlenen çocukları terö-rize eder. O parlak bir takını yıldızının son baskısıdır. Kimse ona karşı ayaklanmamaktadır, sadece arda bir sırtı yaptıklarını kaldıramayacak duruma gelir. Bu çocuk kendisini babasının bir yo-rumlanışı olarak görmeye başlamıştır bile. Kadın yanılmıyordur, uzaklardan gelen seslerin içinde kendi çocuğunun sesi de bulu-nuyordur. Kadının oğlu diğer çocuklara bağırarak onları da kendi ölçülerine uydurmaya çalışıyordur. Kış ayının kasabayı kirletmesi gibi, oğulun kelimeleri de tepeleri kirletmektedir.

Kadın eliyle havaya işaretler yazar. O yaşamını kazanmak zorunda değildir, bunu onun yerine kocası halleder. Adanı eve geldiğinde imzasını en yüksek "tanıdık" tepelere yazmayı hak etmiş olur. Bu çocuk bir tesadüf değildir! Bu çocuk adama aittir! O artık ölümü görmez.

Kadın, çocuk yığının içinde oğlunu arar. Çocuk hiç yorulmaksızın bağırmaktadır. Gerçekten çocuk annesinden bu kadar çok uzaklaşmış olabilir mi? Peki, o sadece babasının kabuğundan oyulmuş olmaz mı? Bu çocuk birçok şeyi talep etmekte ve aslında babasının formülünü genişleterek yaymaktadır: kendinden her zaman daha fazlasını yap! Güzel! Bir ereksiyon! İşte adam kendisini bu şekilde taşır, çünkü ancak böyle her an kendisine bakabilir. Ve çocuk, adamın arkasından çoktandır düşmeye çalışan özünden yaratılmıştır, dışkı gibi. Çocuk da yakında -birkaç yıl içinde- kendisini gökyüzüne sıçratacaktır; ufaklıkların kahvaltıyı beklendikleri yere.

Çocuk arkadaşlarının ve kameraların arasından, kapılardan geçer gibi geçer.

Kadının ayakları soğuktan donmaya başlamıştır. Terlik tabanlarından bahsetmek oldukça önemsiz, gerçi kadının da çok sık konuştuğu söylenemez. Kadının ayağındaki şu ev terliğini andıran şeyler artık dünyanın buzundan ayrılamıyordur. Kadın bata çıka yürümeye çalışır. Artık dikkatli olmalıdır, sıkboğaz edilmeden karın üstünde süzülmelidir; ama sıkboğazlık her zaman olmak zorundadır! Altın başlı cinsiyetler mobilyalarının önünde kendilerine en yakın olan yeteneklerini sergilerken de sıkboğaz edilmiyorlar mıdır sanki? Peki ya günün birinde isteklerinin zirvesinden aşağıya atılırlarsa? Kadın korkuluklara tutunur, oysa gayet de iyi yürüyordu. Besin maddeleri evlere taşını-yordur, bu insanların evlerindeki temel nokta yemektir. Kadınların çenelerinden yulaf ezmeleri fışkırmaktadır, bana öyle geliyor ki, kadınlar tavada pişen gurme yemeklerin birbirleriyle neler yapabileceklerinden korkuyorlar. Ve adamlar tabaklarında olanlarla yetinirler. İşsizler, Tanrı’nın istediği ve evliliğin onayladığı bütün ilişkilerden yoksundurlar. Onlar ancak yaşama tutunmaya çalışırlar, ama artık hiçbir şey yaşayamazlar; ne akşamüstü gezintileri, ne güzel bir sinema filmi, ne de güzel bir kadınla kahve içmek... İşsizlerin bütün bunları yapmaya hakları yoktur. Tabii kendi ailelerini kullanabilirler, zaten bu da bedavadır. İşte böylelikle birsinin bir diğerinden ayrılma nedeni cinselliğe bağlı olur, doğa bunun bu şekilde olmasını istemezdi herhalde. Doğa bizimle paylaşır, biz de onun ürünlerini yeriz, ki fabrika sahipleri ve bankalarda bunun karşılığı olarak bizi yerler. Açıkçası faizler kafamızdaki son tüyleri de yolmaktadır. Sadece suyun bizimle ne yaptığını kimse bilmiyor. Ama bizim suyla ne yaptığımız açıkça ortada. Fabrikaların artıkları dereye akar, aman çabuk aksın. Aksın ki zehrini her yere taşısın ve bizler taze balık yerine balık ölüsü ziyafeti çekelim. Kadınlar kafalarını, kocalarının işsizlik paralarını boşa harcadıkları alışveriş çantalarının içine sokarlar. Ama süper marketlerdeki indirim tekliflerine kayıtsız kalmak mümkün değildir. Zamanında bu kadınların da oldukça iyi birer teklif olduklarının altını çizmek gerekir. Ve o zamanlar adamlar servetlerine göre seçilmişlerdir. Ve onlar gerçekten de işçi bulma kurumunun beklentilerinden çok daha fazlasını yapabilmişlerdir! Mutfaktaki masada oturmak, bira içmek ve iskambil oynamak... Açıkçası bir köpek bile bu kadar çok sabırlı olamazdı!.. Harika görünen ve sizinle dalga geçen ürünlerin önünde tasmada olmak! ..

Hiçbir şey kaybolmaz, çünkü devlet bizim görmediklerimiz üzerinde sürekli çalışır durur. Paramız en nihayetinde cebimizden çıktıktan sonra nereye gider? Neden yakında kâğıt paralardan ayrılacak olan eller paraları bırakmak istemez, ya da bozuk paralar neden avuçların içinde kenetlenir kalır ki? Aslında zamanın ay başlarında durması gerekirdi. Böylece hâlâ bizim sıcaklığımızı taşıyan paracıklarımızı, bankaya yatırmadan önce, biraz daha seyredebilirdik. Herhalde en çok istediğimiz kendi altın gübremizde dinlenmek olurdu. Ama huzursuz sevgi, elimizde-kinden daha iyisini arayan gözlerle çevresine bakmaya başlamıştır bile. Burada kayak yapan insanlar bu diyarlarda ot gibi yetişenleri tanır, tabii sadece görünüşten. Bu insanlar soğuk yerin o kadar çok derinliklerine inmişlerdir ki, onların izlerini bulmak bile oldukça güçtür. Yanlarından dışkılarını ormana bırakan başkaları sürekli kayar gider.

Kadın bir at gibi kendisini dizginlerinden çeker. Adamlar o kadar rahattır ki, arada bir yem torbalarını değiştirmekte sakınca görmezler. Sonra da gayet becerikli bir şekilde oturma odalarında karılarının bacaklarını sağ ve sol omuzlarına dayarlar. Yabancılara geçici olarak alışkanlıklardan kurtulmak için gidilir, daha sonra yine her zamanki gibi alışkanlıkların olduğu eve geri dönülür. Evde yatakları sağlam zemine bağlıdır ve haftada bir kez kuaföre giden kadınlarının çiçek açmasını sağlarlar.

Müdür yorulmak bilmez bir halde etinden ve basının terbiyesizliğinden tekrardan gaza gelmiştir. O kendisine belli bazı özgürlükler tanır, örneğin köpeklerin yaptığı gibi ona ait olan yerlere işer, karısının üstündekilerden, daha rahat kayabilmesi için ufak tepecikler yapar. Zevkin cetveli yukarıya doğru açıktır, bu tartışılmaz bir konu. Adam kadını, ürettiği kâğıtlar gibi kullanır ve lekeler. O hem evindeki huzurdan hem de evindeki sancılardan sorumludur. Daha kapıdan adımını içeriye atar atmaz kuyruğunu torbasından çıkarır. Kasaptan gelmiş taze et gibi kansı-nın ağzına sokar, ta ki kadının çenesi ikiye ayrılıncaya kadar.

Hatta akşam yemeğine gelen misafirlerin yanında bile karısının kulağına kadının cinsiyetinin önemsizliklerini fısıldar. Sert bir tavırla masa örtüsünün altından kadını tutmaya çalışır, dizginler adımın elinde olmalıdır; her yerde ve her koşulda. Kadın adamın etrafında dönememelidir, bu yüzden ipleri kısa tutar! Müdür herkesin önünde karısının yırtmacından faydalanmaya çalışır ve bunu gülerek yapar. Misafirlerden hangilerinin kağıda ihtiyacı yoktur ki? Memnun müşteri kraldır! Hem kim biraz mizahtan anlamaz ki?

Kadın yürümeye devam etmektedir. Uzun bir süre tanıdık olmayan büyük bir köpek kadını takip eder, sanki kadının ayağını ısıracakmış gibi. Biliyoruz ki kadının ayağındakiler iyi birer pabuç değildir! Alpler derneği uyanda bulunmuştur: Ölüm dağlarda bekler. Kadın köpeğe tekme atar. Artık onu kimse beklememelidir. Birazdan evlerin ışıkları yanacak ve kadınların kutuları birer birer açılacak ve doldurulacaktır.

Dağ yamacındaki dere henüz kimyasal artıklarla tanışma şansını elde etmemiştir. Sadece bazı günler kirli insan artıklarıyla tanışıklığı olmuştur. Yol gittikçe dikleşmeye başlamıştır. Şu karşıda, dönemecin hemen yanında kırılan kasaba tekrardan büyümeye başlamıştır. Rüzgâr gitgide daha soğuk esmektedir. Kadın iyice kendine sarılır. Kocası bugün iki defa motorunu çalıştırmıştır, neyseki daha sonra bataryası bitmiştir de, homurdanarak fabrikanın yolunu tutmuştur. Yer gıcırdamaktadır, ancak dünya yırtıcı dişlerini hâlâ kapalı tutuyordur. Bu yükseklikte döküntülerden başka bir şey bulmak mümkün değildir. Kadın uzun süredir ayaklarını hissetmiyordur. Herhalde bu yol ancak bir marangozhanenin önüne çıkar, ki o da genellikle kendi halinde öyle duruyor olur. Isıracak bir şeyi olmayan birisinin testerele-yecek bir şeyi de olmaz. Biz yalnızız. Çatılardan eski dumanlar tütmektedir. Buranın sahipleri gözyaşlarını kurutmaya çalışıyor-dur, fırında. Tahta tuvaletlerin yanları zaman içerisinde çöplük haline dönüşmüştür. Bir sürü odun, karton yığını ve tavşan ahırları. Eğer insanlar öldürebiliyorsa, kurtlar ve tilkiler de öldürebilirler. Onlar da sinsice tavuk kümeslerine yaklaşmasını bilirler. Ancak onlar geceleri ortaya çıkarlar. Birçok evcil hayvan kuduz olur ve insanlara, yani müdürlerine saldırırlar. Görün bakın ki her şey birbirinin yemeği!

Bizim açımızdan bakıldığında kadın yolunun sonunda yavaş yavaş eriyip gitmeye başlamıştır. Güneş batma noktasına gelmiştir. Kadın pek beceriklice sayılmayacak bir şekilde kayalıklara eğilir. Çocuğun yüreği başka bir yerde ve spor için çarpmaktadır. Bu insanoğlu; kadının çocuğu, aslında o bir korkaktır, zaten artık sesi de duyulmuyordur. Kadının artık evin yolunu tutma zamanı gelmiştir. Görülmekte olan müthiş manzaranın şerefine bu anı olabildiğince uzatmak ve tabii ânı yaşatmak için geri kalan zamandan vazgeçmek ne kadar doğru olurdu? Aslında fotoğraflar insanda, genellikle ânı yakalayıp bırakmama hissini uyandırır. Ancak daha sonra insanlar hayatta oldukları ve her şeyi gerçek çıplaklığıyla görebildiklerine şükür ederler. Zaten bize tanınan zamanı geri verip yerine başka bir şey göndermelerini istemek de oldukça saçma bir düşünce olurdu. Her şeye rağmen bir şeylerin başlaması ve hiçbir zaman bitmemesi istenir. İnsanlar ovalara çıkar ve geri döndüklerinde ayaklarındaki acıyı beraberinde getirmek isterler. Hatta çocuklar bile var olmaktan başka bir şey istemezler. Araçlardan zıplar zıplamaz kayakların üstünde bulmak isterler kendilerini. Masum bir şekilde derin bir nefes alalım!

Bu kadının çocuğu henüz bir sonraki basamağın üstünü bile görememektedir. Bütün bunları ailenin yapması gerekir. Tabii çocuklarının diğerlerinden çok daha iyi olması için de dua etmeleri şarttır. Çocuk annesini ıslak ağzından çıkan sözlerle yıkmayı çok iyi bilir. Hele babası. O komşu kasabalardaki otellerin barlarında sanki fabrikasının sponsorluğunda kurulan demekten bahseder gibi, karısının vücudundan bahseder. Babasının dudaklarından hiçbir kitapta göremeyeceğiniz kadar iğrenç kelimeler dökülür. Yaşayan bir insan hakkında bu kadar çok konuştuktan sonra onu okumadan geçmek ne kadar da mantıksızca! Yüzyıllar bile bu adamı yıkmayı başaramaz, o her zaman yine ayağa kalkar. İsa: Onu da öldürmek mümkün olmadı!

Kadının daha bu sabah evinin bir köşesinde kocasının birazdan gelip kendisini yalamak isteyeceği düşüncesiyle bir aşağıya bir yukarıya doğru yürüdüğünü unutmamak gerekir. Adamın istediği portakal suyu mu yoksa greyfurt suyu muydu? Uçarak gelen adam sinirli bir şekilde marmelat kavanozlarına işaret eder. Adam, kansının kendisini bir şey yapmaksızın işten gelinceye kadar beklemesini öngörmüştür. Adam yıllardır, hiç aksatmadan her gün aynı tekniği kullanmıştır. Herkes amacını kendisi belirler, ancak adamlar oldukları gibi dünyaya gelirler ve onların babaları da oğullarını dağların tepesine göndermeyi ve daha iyi vurmayı öğretmişlerdir.

Yer fena halde buz tutmuştur. Belediye, otomobile tekerleklerinin kaymalarını engellemek için çakıl yollamıştır. İnsanların kullandığı yollara hiçbir şey serpilmemiştir. İşsizlerin hafif tabanlarında boş boş yürümeleri bütçeyi zorlamaktadır, oysa karda ayak izlerini görmek bile mümkün değildir. Ve birisi onların kaderini yakalar, işte bu birisi bir elinde şarap kadehi diğer elinde açık büfeden doldurduğu yemekleri tutmaktadır. Bu nedenle politikacılar dolup taşan kalplerini dillerinde taşımak zorundadırlar. Kadın ayağını kaldırıma dayar. Burada katalizör yasaları geçerli; para yardımı olmadan çevre cimri gezgincilere tepki vermez. Ve hatta ormanın da yok olması gerekirdi. Camı aç ve duyguları içeriye girsin! Daha sora kadın erkek dünyasının nelerden hastalandığını gösterir.

Gerti (müdürün karısı) çaresiz bir şekilde kendisini buz tepsinin içinde sunmaya çalışır. Geceliği andıran ev kıyafeti rüzgârda uçuşmaya başlamıştır. Havayı tutmaya çalışır. Kargaların sesleri duyulmayacak gibi değildir. Kadın gövdesini öne doğru eğer, sanki anneler gününde ya da kocasının masa örtüsünün altından bir parça kaymak almasını istemesinde esen rüzgârı anla-mıyormuş gibi. Kadın her zaman karşılaştırıldığı toprağa doğru gider. Toprak sayesinde kendisini açmayı ve adamın cinsel organını yutmayı öğrenmiştir. Belki biraz karın üstünde uzanmak... Nasıl olur? Emin olun bu kadının kaç çift ayakkabısının olduğunu asla tahmin edemezdiniz! Kadını daha çok yeni kıyafetler alması için teşvik eden kimdir? Müdür için insanlar tüketildikleri ya da tüketici olarak kullanıldıkları müddetçe önemlidir. Bu insanların değerleri eğer enstrüman çalabiliyor ya da biraz şarkı söyleyebiliyorlarsa, iki katına çıkar. Zaman akıp gider ama hâlâ bizimle konuşmamıştır. Bir saniye bile huzur yoktur. Müzik seti sürekli şarkı söyler, eğer keman yerine sabrınız varsa bunu siz de duyabilirsiniz! Oda ayağa kalkar, ufak bir ışık içeriye düşer, spor ve diğer aktiviteler için gerekli olan harcamalar göklere kadar çıkmıştır ve insanlar ameliyat masalarında uyumlu olana değin budanırlar.

5

Süper marketten fışkıran ürünler insanları esir almaktadır. Cumartesi günü adam kadını balık ağlarında yakalamak için hem ortak hem de yardımcı olacaktır; ve balıkçılar şarkılarını söyler. Bu çok basit ama bir o kadar da acımasız tarzı, adam, zaman içerisinde öğrenmiştir. Müdür, sessizce bozuk paralarını sayan ve açlıkla mücadele eden kadınların arasına karışır. İnsan kitleleri bile barışı sağlayamazken, iki insandan birliktelik oluşturmaları nasıl beklenebilir ki? Kadın yalnız bırakılmaz, paketleri ve çantaları kendisine eşlik edenler taşır. Müdür insanların önünde kendisini hazırlar, onların yerlerini alır ve nelerin satın alındığını kontrol eder, gerçi bu görevlinin işidir! O diğer ürün torbalarına ve grip salgının yaşandığı, eşarplarla örtülü tutulan arzuların olduğu yabancı boyunların güzelliklerini de inceler. Dere kenarına çok yakın olan evler genellikle soğuk ve nemlidir. Müdür, karısının elini dondurulmuş ölü etin üstüne gittiğini fark ettiğinde, içini inanılmaz derecede bir sabırsızlık hissi kaplar. Çünkü karısının elbiselerinin altındaki eti, ufak parçalara ayırmak ister, aynı kendi üretiminde olan kağıtlar gibi. Adam ufak hayvanının uyanmasını, saldırganlaşmasını ve kadının içinde doruğa kavuşmasını ister. Artık kadının da ipek gömleğinin içinde biraz daha çaba göstermesi gerekmez mi? Bütün işi adamın mı yapması gerekiyor? Neden kadın göğüslerini kendiliğinden dışarıya çıkartıp adamın eline koymuyor ki? Adamın yarım saat boyunca meyveleri dallarından koparmaya çalışması yerine bir kerecik olsun kadınının kendisini servise hazırlaması ve sunması iyi olmaz mıydı?

Her şey boşunadır. Adam kasa defterinden biraz olsun uzaklaşarak esneyen ürünlerini izlemeye başlar. Süper markette görevli elemanların hepsi müdürün etrafında fır döner. Oysaki onların çocuklarıdır el konulanlar... Müdür çocukların bazılarını fabrikada çalıştırmak üzere yanına almıştır. Bazıları ise buralardan taşındıkları ya da alkole teslim olduklarından kendiliğinden yok olup gitmişlerdir. Evet, bu adam için zaman kavramı hiçbir zaman yeterince geniş olmamıştır zaten!

Alışveriş torbaları kendilerinden beklenenleri yerine getirmişlerdir ve müdürün sert tekmeleriyle çarka tutulmuşlardır. Bazen müdür, çok sinirli olduğu zamanlarda yemeğin içinde tepinir. Ve işte yine bu zamanlarda karısını ürün depolarının olduğu yere fırlatır ve resmi onunla bütünleştirerek bitirmeye çalışır. Karısı adamın kokusunu ve penisini hissetmeye, üstüne üstlük geriye kalan her şeyi yalamaya bile hak kazanmıştır. Önceden hazırlanmış gibi, daha havadayken, kansının göğüslerini elbisenin içinden yakalar ve solmaya yüz tutmuş göğüsleri balon gibi kökünden bağlar. Adam kadını ensesinden kavrar ve sanki bir çuval taşımaya çalışıyormuş gibi, kadının üstüne çullanır. Mobilyalar şimşek kadar hızlı bir şekilde etrafa saçılır. Ve birazdan bu iki insan birbirlerine bağlı olmadıkları kadar, birbirlerinin içinde olacaklardır. Bu yol uzun yıllardan beri kat edilmektedir! Müdür titreyerek ürününü ortaya çıkarır, ama bu kâğıt değildir. Hayır! Bu daha sert zamanlarda ihtiyaç duyulan, oldukça sert bir ürünüdür. İnsanlar gizli olan duygularını birbirlerine büyük bir zevkle gösterirler. Hem bu sayede hiçbir şey saklamadıklarını göstermiş ve eşlerine söyledikleri bitmek tükenmek bilmeyen her şeyin doğru olduğunu da kanıtlamış olurlar. Onlar penislerini yollarlar ve herhalde verdikleri halde geri gelen tek kuryeleri de zaten penisleridir. Para için bunu söylemek mümkün değildir, o bir yollandı mı bir daha gelmez, oysa para sevgili eşlerden çok daha fazla sevilir. Titreyerek ve bağırarak ürünler ortaya çıkarılır, ufak bedensel fabrikalar sürekli öğütür ve kütürder; ve mazbut mal varlığı sadece mutluluktan şikayet eder, daha büyük bir mal varlığının ve daha da çok ürünlerin rüyası görülür. İnsan kıyılarda açmaya ve büyümeye devam eder.

Kadın apaçık, hatta dünyaya açık bir şekilde yerde sere serpe yatmaktadır, üstüne bir sürü kaygan yiyecek fırlatılmıştır, kadın bir ya da daha çok etki yaratılsın diye açık arttırmaya çıkartılır. Tabii sadece kocasıdır açık arttırmada karısına fiyat biçen ve pazarlığını yapan! Ve kendisi de mobilyalı odanın boşluğuna düşer. Sadece vücudu arada bir adama uygunluk gösterir, adam vücudunun sesini ve yankılanışını ancak spor yaparken duyabilir. Kadın bacaklarını bir kurbağa gibi açar, böylece kocasının içine girebildiği kadar girmesi sağlanır. Ayrıca adam ancak bu şekilde kadının içini görebilir ve incelemelerini yapabilir. Kadın adamın iğrençlikleriyle dolup taşmaktadır. Bu yüzden son kabukları da yere saçarak ayağa kalkar ve bir bez alarak, cinsel organının müdavim düşmanı olan kocasının ürettiği çamuru temizlemeye çalışır. Adam sağ işaret parmağını kadının kıçına sokar! Ve bu arada kadın gece karanlığı çökene kadar yerleri siler, gözlerindeki ve ağzındaki saçları, alnındaki teri ve boğazındaki yabancı salyaları temizlemeye çalışır. Ve aslında tüm bunlar, karanlık çöktüğünde hayvanın kuyruğuyla karısını tekrardan kırbaçlamaya başlaması için bir ön hazırlıktır.

Alışveriş merkezinden çıkanlar geri dönüş yolu boyunca ses çıkarmamaya özen gösterir. Bazıları ise beygirgüçlerini deniyor-muş gibi, diğerlerinin yanından hızla geçer; beygirgücüne sahip olanlar akıllarda iz bırakanlardır. Tarımla uğraşan kooperatifler de rakipsel nedenlerden ötürü birbirlerini çevre kasabalarda ve buralarda kovalayıp dururlar. Ayrıca onlar, çok az süt veren ve hatta kanlarını sonuna kadar ememedikleri çiftçilere daha fazla maruz kalmak istemezler. Kadın, sessizliğinin karanlığına bürünür. Ama tam da bu sırada kocasının, kasiyerin parmaklarının hızını takip edemediğini fark eder ve kendisini gülmekten alıkoyamaz. Evet, kasiyer kadın oldukça hızlıdır, ama nasıl olmasın ki; etrafta bu kadar çok işsiz kadın gezerken! Müdür çok yavaş bir şekilde kasiyerin yanına yaklaşır ve kasiyer girdiği her şeyi bir kez daha daktilo etmek zorunda kalır; hata affedilemezdir! Aslında alışveriş merkezinin fabrikasından pek bir farkı yoktur, sadece insanlar daha kısadır ve genellikle kadın elbiseleri giyi-yorlardır. Diğer taraftan aile yapılarının kıyafetleri dar geldiğinden kadınların üstündeki iş elbiseleri de sırıtıyordur. Kadınlar kanatlarını takarak bedenlerindeki çocukları dışarı fırlatırlar ve babalar dünyaya yeni bakan gözlere şimşeklerini saçar. Kadın müşterilerden oluşan şaşkın sürüler, alışverişin çılgınlığına kapılmış olanların yanından hızla geçerek tekrar yok olacakları mezarlıkların içine girmeye hazırlanırlar. İnsanların kafaları, indirim yapılan ürünlerin önünde büyük bir kaya oluşturana dek yığılır. Hayır, aslında bu insanlara hiçbir şey hediye edilmez, tam tersine kağıt fabrikasında kazandıkları cüzi miktardaki paraların büyük bir kısmını burada harcarlar. Ve birden akıllarından geçirmeyi bile düşünmedikleri saygıdeğer müdürlerini karşılarında gördüklerinde inanılmaz bir dehşete kapılırlar; hayır, onu burada görmeyi asla hayal bile edemezlerdi. Genellikle hiç aklımızın ucundan bile geçmeyen insanlarla kapılarda karşılarız ve üstüne üstlük yemeklerden de biz sorumlu tutuluruz. Tuzlu çubuk krakerler, hamurdan ve patatesten oluşan balıklar onları kanatlarımızın altına alabilmemiz için tek çaredir.

Raflardan oluşan uçurumlar uzaklardaki ufka doğru düşer. İnsan yığını yavaş yavaş dağılmaya ve müşteri istekleri azalmaya başlar, tıpkı ter banyosu yapmış fanilaların taşıyıcılarının omuzlarından düşmesi gibi. Ve kutsal müdür çifti, sonsuz tekrarlardan oluşan ve hiçbir seferinde azat edilmeyen cinselliğin hapishanesinde hareketlenmeye başlar. Ancak kapaklardan ve deliklerden sadece iğrenç, yarı sıcak bir sıvı dökülür kadının içine ve açık duran ellerine. Cinsellik de doğa gibidir, girintileri çıkıntıları olmadan hiçbir şeye benzemez; müdür de öyle... O da penisinin çıkıntısıyla yaşar, ürünlerinin ve üretiminin tadını çıkararak. Cinsiyetler tekstil ve kozmetik dünyasının en güzel ürünleriyle çevrelenir. Evet, ve belki de cinsiyet insanın doğasında vardır, yani demek istediğim, insanın doğası cinsiyetlerin arkasında koşmaktan ibarettir, ta ki tamamıyla ve bütün sınırlarıyla gösterilene, ve bunun kadar önemli olana değin. Belki de bir karşılaştırma sizi daha emin kılabilir: İnsan yediklerinin bütünüdür. Tabii ta ki işi onu kirli bir yığına, erimeye yüz tutmuş bir kardanadama dönüştürünceye kadar. Bu, geçmişin kamçı izleri kaybolmayıncaya ve insanın içine girebileceği ufak bir delik bile kalmayıncaya kadar devam edecektir. Evet, insanlar, en nihayetinde sorguya alınana ve kendileri hakkındaki gerçekleri öğreninceye kadar... Neyse! Bari siz de bu arada beni dinleyebilirisiniz: Bu haysiyetsizler önemli ve misafirperverdir, sadece bir gün için, kendilerini öğütürken. Ama sadece bir yıl sonra evdeki eşyaları ve otomobilleri yüzünden içeriye tıkılırlar. Eğer taksitleri ödeyemediyseler daha büyük cezalara maruz kalırlar. Hatta onlar hayvani bir şekilde yuvarlandıkları yataklarının bile hâlâ taksitlerini ödemeye çalışmaktadırlar! Ama biz her gün en uygunsuz zamanda uyanmak zorunda olanlardanızdır. Biz yabancı ve uzak-tayızdır ve görüş mesafemiz ufak sokağımızın sonuyla sınırlıdır. Burada, cinselliğimizi paylaştığımız eşlerimizin artık başkaları tarafından beğenildiğini ve hatta kullanıldığını görüyoruz.

Kadınların içinde güya bir ateş yanıyormuş. Oysa sanılanın aksine, ölü bir ateşle yanan, yuvalardan başka bir şey değildir. Yataklarından kalktıklarında akşamüstünün gölgesi sabah aydınlığına düşmüştür bile. Fabrikaya gitmek için fazla zaman kalmamıştır, çocukların ağlamaları orada susturulmaya çalışılacaktır. Bunu yapmaya takatiniz yoksa, evinizde kalın! Sizi kimsenin kıskandığı falan yok ve güzelliğiniz de çoktandır kimsenin yelkenlerini indirmeye yetmiyor işte; erkekler hafif adımlarla yanınızdan ayrılıyor ve otomobillerini çığın düştüğü ve ilk ışınların parladığı yerde çalıştırmayı tercih ediyorlar. Sizin keçe saçlarınızın lafı bile olamaz!

Fabrika. Fabrika nasıl da bitmek tükenmek bilmeyen borulardan içeriye sızan eğitimsizleri bir yandan bir diğer yana fırlatır. Bütün bunlar nasıl da müzik seslerinin bitmek tükenmek bilmeyen gürültülerini örter! Bu insan evi, yani müdürün parselindeki ev nasıl da bizi hiç şaşmaz bir şekilde geride bırakır! Bir çadır; ışıktan ve canlılardan oluşan, kâğıt üretilen bir yer. Rakipleri de var tabii fabrikanın, hiç yorulmadan çalışan ve daha çok çalışan rakipler! Komşu ülkedeki (Almanya’daki) fabrikanın sahibi daha güçlüdür ve onun fabrikası verimli büyük bir caddenin üzerindedir.

Aklıma geldi; odun tanınmaz hale getirilene dek ufaltılır ve selüloz fabrikasına gönderilir. Selülozlar kâğıt fabrikasına getirilir ve burada onları tanınmaz hale gelen insanlar, kâğıda dönüştürür. En azından ben bunun böyle yapıldığını duydum bir yerlerde ve gerçekten çok mutluyum; özgür olduğum, öğle sıcağında bile ormana gidip yankılanan sesimi duyabildiğim için... Sorumsuzların -yani benim gibilerin- müdürleriyse gazeteleri keneflerde okuyanlardır. Ağaçları ormanlarından ayıran ve kopardıkları ağaçların yerlerine tüneyen ve yiyeceklerini kâğıtlara saranlardır, onlar. Gece olduğu zaman da insanlar içmeye ve her şeyi dert etmeye başlarlar. Geçimsizlik başladı mı, gecenin derinliğine düşer insan yığını...

Fabrika daha ucuza imal edilecek odunlar bulmak için kolları sıvamış ve başka bir ülkenin ormanlarına göz dikmiştir bile. Bir sürü boş insan çalıştırılmak üzere fabrikaya alınır. Müdür kalburüstü bir insandır, ama o da kamunun parasını yiyenlerdendir. Politikanın kimsenin tanımadığı, ancak bir işe yarayanların elinde olduğu görmezden gelinemez. Sabahın beşinde insanlar yüz kilometre ya da daha uzakta olan fabrikaya ulaşmak için trafik lambalarıyla cebelleşmeye başlar. Kırımızı ışığın azizliğine uğrayan çok insan olmuştur bu yollarda! Aynı bugünkü gibi, fabrikaya ulaşmak için son trafik lambasının kırmızı ışığı göstermesi, fakat adamın ne ayağını ne de cumartesi gecesi eğlencesinin rüyasını gaz pedalından kaldıramaması, yok olmasına neden olmuştur. Artık ekrandaki zarif hareketleri; yıllarca kendilerini doyuran ve zevklerini karşılayan insanları da göremeyeceklerdir.

İşte bu yüzden kadınların her gün ses vermesini sağlamak gerekir. Günün birinde ekrandan tamamen kaymak da var çünkü... Ama maalesef herkes müdüre bağımlıdır. Adamların evlerinde çocuklarının yeni kitap ve defter ihtiyaçlarını duyurmak için homurdanan kadın sesleri hiç eksilmez. Her halükârda sadece içimizdeki çıban büyür ve biz yine yanlış yapmışızdır! Çark her zaman dönecektir!

6

Kadın, hatıralarından kurtulmanın çıkış yolunu bulamaz bir halde, eskiden gönüllü itfaiyecilerin bulunduğu yerin tahta parmaklıklarının yanından yürüyordur. Kadın özgürce, tasmasız yürüyordun Hatta artık yıkamadığı bulaşık yığınını bile düşünmüyordun Artık kafasındaki at başlığı zillerinin tıngırdadığını ve çaldığını da duymamaktadır. Kendisini yukarıya doğru sessizce yalamaktadır, kıvılcım gibi. Toplumun önemli bir bireyinden, kocasından kalan izlerdir belki de bunlar. Kocasının penis bölgesinden çıkan ateş kütlelerinin izleri. Şimdi babasının izinden giden oğluyla birlikte ağlayabilir de.

Kadının önünde sadece dağ eteklerinden esen serin bir rüzgar vardır; yol ormana gidiyordur. Karanlık çökmeye başlamıştır. Kadının hücrelerinde ev kadınlarının beyinleri ve cinsiyetleri kanamaktadır. Kendi büyüttükleri çocukları şimdi hir de yedirip içirmek ve hayatta kalmalarını sağlamaları gerekmektedir, ki onlar zaten yeterince umutla dolup taşmaktadır.

Buz kütlesinin oluştuğu vadide kadın beceriksiz bir şekilde yürümeye devam eder. Yol üstünde birkaç ahır bulunur. Burada çiftçiler hayvanların arka paçalarına takılanları temizlemek için acele etmez. Çiftçiler hayvanları kendi hallerine bırakmasını bilirler. Zenginlerin hayvan çiftliklerinde ise iyi dışkı vermeyen

hayvanlara bayındırlıktan elektrik verilir, bunları kontrol eden özel inek antrenörleri bile vardır. Ufak kulübelerin yanlarında duvara yaslı odun istifleri bulunuyordur. Aslında buradaki insanlar ve hayvanlar için söylenebilecek en az şey, onların karla yumuşak bir şekilde örtüldüklerdir. Hâlâ bazı bitkiler ve otlar gün ışığına çıkmak için çaba harcar. Buz tutmuş dallar suyla oynamaktadır. Kıyının buz paçasında dönüştüğü, yankının bile kırıldığı bir yerde demir atmak, ne kadar kötü! Buranın doğadaki büyüklüğü hakkında bir şey söylemek imkânsız gibidir. Zaten artık daha ufak olan bir yerde asla isteklerimiz karşılanamaz ve kamçılanamaz da ... Otomobiller nasıl başka yerlere uzaklaşıyorlarsa, biz de bir yıldız gibi ardı arkası kesilmeyen bu diyarlara yaklaşıyoruz. Kesinlikle hiçbir şekilde evde oturamıyoruz, sanki bizim için icat edilmiş olan misafirhanelere gidip her şeyi bir bir tanımak zorundaymışız gibi. Ve işte yine her şey yavaş yavaş tanıdık gelmeye başladı. Artık hiçbir kayalık bizi sinirli bir şekilde düşürmeye çalışmaz, tam tersine, artık rahatlıkla durup boş süt paketleri ve konservelerle dolu kıyıyı izleyebiliriz. Hem böylece doğanın biz tüketicilere koyduğu sınırları da öğrenmiş oluruz. İlkbahar her şeyi gün ışığına çıkaracaktır. Gökyüzünde soluk bir leke gibi gözüken güneş ve toprakta sadece birkaç bitki. Hava oldukça kuru. Kadın naylon geceliğinin bir kısmıyla ağzını örtmektedir, :vua artık soğuktan ağzı oynamıyordur bile.

Prensipte hayat herkese açıktır!

Rüzgâr kadının içinden son damla sesi de dışarı çıkartmak için uğraşıyor gibidir adeta. Kadın istem dışı, çok vahşi olamayan bir çığlık atar. Çocuğun tarlası kadar çaresiz, ancak zamanla alışmaya başlanan tekmelerden çıkan sesler gibi. Kadın sevgili oğlunu babasına karşı koruyamamıştır, çünkü günlük hayatta gerekli olan ekstralar; örneğin müzik ve tatil biletleri her zaman babada olmuştur. Bütün bunlar onun parasıyla olmuştur! Ama artık bütün bunlar geride kaldı. Belki şu an çocuk kendisini kızak kayma yoluna bırakmış ve şafak vaktinin güzelliğinde vadiye doğru kayıyordur. Bunların hepsi o müdürün suçu! Kadınlar çocukların dünyaya gelmelerinden ve zaman gibi akıp gitmelerinden, kendilerine ya da babalarına benzeyen çocuklarını besleyip büyütmekle ve neyin ne olduğunu öğretmekle sorumludurlar. Ve baba, dikenleriyle, oğlunu kızak yoluna iter ve vergisizlerin efendisi olmasını bekler.

Yumruk kadını anlamsız bir şekilde korkuluklara doğru iter. Zaten son soluklanma üzerinden oldukça zaman geçmiştir. Çocukların bağrışmalarında ilişkilere dolanıldığında yaşamın ne kadar da güzel olduğunu duymamak imkânsız gibiydi. Kadın gözlerini açık tutarak sürekli değişik yollarda yürümek zorundadır. Zaten kadın her zaman evinin tüpünden dışarıya sıkılmak istemiştir. Kadın birkaç kere daha kendisini yollara atmış ve yanlışlıkla jandarmaya ait bölgelere girmiştir. Oralarda çalışanların kolları kadına mola vermek için her zaman ardına kadar açılmıştır; böyle yerlerde gereğinden daha fazla mola veren fakirlere biraz daha farklı davranılır! Şimdi Gerti, yakında yıldızların altında olacak unsurların tam ortasındadır. Belki de kendisinden geriye kalacak olan tek şey oğludur ve o da şu an gürültülü bir şekilde diğerlerinin güzergâhlarına ve rotalarına girmeye çalışmaktadır. Anne her zaman oğlunun isteklerini yerine getirmek ve ona bir şeyler alabilmek için bir vadiden diğerine sürüklenmiştir. Ama şimdi kadın uykuda gibidir. Kadın artık gitmiştir. Köylüler kadını bulmak için her yeri tının tının arar durur. Kadının ufak çocukları eğitme merkezine birçok çocuk getirilir. Çünkü çocukların burada olmaları babalarının iş yerlerini garantilemektedir. Aslında çocuk buraya kefalet olarak bırakılır. Çocuklar flüt, çıngırdak gibi çalgı aletleriyle gevezelik eder dururlar ve bütün bunları ne için yaparlar? Bütün bunları yaparlar çünkü misafirhanede kalmak, fabrikada çalışmak ancak bu şekilde mümkün olabilecektir. Müdür arada bir buraya gelir ve ufak kız çocuklarını kucağına alır. Kız çocukları müdürün kucağında oynamaya devam ederlerken, o iğrenç parmaklarıyla kızların vücutlarına dokunur. Çocuklar ancak yaklaşık bir saat sonra annelerinin güvenli kollan arasında olabilirler. Ufak çocuklarınızı yollayın ki, akşam olduğunda rahatça oturup bir arada yemeklerinizi yiyebilin! Ve öğretmen, çocuklar odaya doluştuğunda sessizce odasında oturur, arka pencereden istasyon şeflerinin tren kalkana değin oynayan dudaklarını izler.

Müdür karısının yaptığı her şeye rıza gösterir ve kadın da sağlığını tehdit eden bu adamın yaptığı ve yapacağı her şeye boyun eğmek zorundadır. Adam neredeyse sadece, tam teşkilatlı insani gübresini, kendisine yabancı olmayan karısının deliğine boşalttığında şaşkınlık duyuyordur. Çünkü bu insan dışkısı deliklerin içinde yol oluyordur. Kadın arada bir piyanonun başına geçer. Kız çocukları genellikle müdürün yaptıklarından pek bir şey anlamazlar, sadece baldırlarının iç kısmından göbekleri se-viliyordur. Müzik ruhu 'olmayanlar, genellikle camdan dışarı bakar, öyle boş boş. Müdür, kız çocuklarının babalarının çalımlarından, korodaki hallerinden oldukça memnundur.

Adamı birçok şey son derece hiddetlendirmektedir. Sadece kansına sahip olmak ona yetmiyordur. O kansının içinde yayılmak ve karısını kendisiyle birlikte sürüklemek istiyordur. Aslında buradan yola çıkarak adamın birazda karısının içinde saklanmak ve dinlemek istediği sonucuna varamaz mıyız? Adam bazen, hatta biraz utanarak, vahşi hayvanının yaptıklarından utanıyor gibi bir hal alır. Oysa şimdiye dek kansının her milimetresini koparmış ve tekrardan dışarıya tükürmüştür. Tabii, zaten bir tek insanın evlilik ürünlerinden utanması kalmıştı geriye; daha neler!

Bazen insanların eşleriyle gecenin karanlığında bir köyden diğerine gittikleri ve eğlendikleri de olur. Otomobilinin misafiri olan bir sürücü, kadının yanında durur. Araba lastiği çamur sıçratır. Orman yolunun sert adamı... Birçok adam otomobilinin biyografisini, kadınlarının otobiyografilerinden çok daha iyi tanır. Ne, sizde tam tersi mi? Siz kendinizi, sizi her gün tepeden tırnağa yenileyen basit insan kadar iyi mi tanıyorsunuz? Yaşamınızı örten eski lastikleriniz her zaman toplanıyor mu? Evet, aslında bu durumda kendinizi şanslı sayabilirsiniz!

Bu geceyi içerek geçirmeyi düşünenler, lütfen ayağa kalksın ve diğer sayfaya geçsin! Geri kalanlar zaten gecenin karanlığında kalanlardır. Gece sadece şişelere dokunabilmek için büyümüştür; gençler dergi ve gazete sayfalarından çıkmayı ve en nihayetinde konyağın damladığı şeffaf şişeleri almayı başarabilmişlerdir. Artık diskolarda sabaha kadar içip köprü duvarlarına resimlerini çizebilirler. İşte hayat böyle akıp gider. Tam içimize doğru. Genç işsizler kendilerini yollardan boş arazilere atarlar. Aslında ahırlarda hükmedebilecekleri ufak hayvanları ürkütürler. Onlar tamirhanelere ya da komşu kasabalardaki ışıldayan kuaför salonlarına alınmazlar. Kâğıt fabrikası da, kâğıt kazanını karıştırmak isteyen köylü gençlere uyuyor havasını yaratmaya çalışır. İşte böylece şişenin dibini görmeye çalışırlar! En iyi kıyafetlerini iş gününde giyerler. Evde tarımla uğraşanlar fabrikadan atılan ilk işçilerdir. Personel şefi, işi dışında hayvan kesen insanların kalbi tam olarak fabrikaya ait olamaz demiştir. Kısacası; ya hep ya hiç! Çocuklar hastalanır. Babalar kendilerini asar. Ve hiçbir para sonların böyle olmasını engelleyemez!

İşte otomobilinin daveti üzerine buz tutmuş yolda gezintiye çıkmış olan sürücü, kadının çok yakınından gelip geçer. Sürücü her ne kadar genç olsa da hukuk fakültesinden ve alışkanlıklar okulundan mezun olmuştur. Hatta ailesini bile Avusturya halk partisinin önünde bırakmayı başarmıştır. Aslında bu yol, gelirli sınıfına tanınan lüksten; yani bizim kapıdan kalorifere ve gazetemize ulaşmak için kat ettiğimiz yoldan daha uzun değildir. Sürücünün ailesi buradan hafta sonlarını geçirdikleri güzel bir ev satın almışlardır. Bu ev huzura, spora ve spordan sonra duyulan huzura yardımcı olur. Ama bu genç delikanlı, tam tersine üniversite birliklerinin en asilinde üyedir. Tabii bu gencin de yapamadıkları vardır; örneğin "Avusturyalı gençlik nereye” gibi makalelerde görünmeyi asla başaramamıştır. Gerçi çocuğun bağlantılarının olması kendisinin bir kanıtı değildir ama yine de bu bir işe yarıyordur. Küçükler acımasızca üst üste düşer ve büyükler ışıklarının parıltısıyla, diğerlerinin ellerine ve ayaklarına basarak güçlü gölgeleriyle geldiklerini bildirirler. Daha sonra bar-saklarını açarlar ve kendilerinin oluşturduğu rüzgârda kanatlarının uçuşmasını sağlarlar. Onların geldiğini görmek mümkün değildir. Ama onlar birden bire hükümette ve parlementodadır. Tarımsal ürünler de, midemizde zehirlerini yaymaya başlamadan önce, uslu uslu raflarda durmaktadır.

Kadın durmak zorundadır. Kar, gece gündüz yağmaya devam etmiştir. Dağ havası sancı vermektedir. Ağaçların arasından düşen güneş ışınları artık yok olmuştur. Genç adam frene o kadar hızlı basmıştır ki, otomobilin arkasındaki kitaplar genç adamın üstüne düşmüştür. Zaten ön koltuğun boşluğu da her zaman bu işe yaramıştır! Kadın gözünün ucuyla arabanın camından içeriye bakar. Bu iki insan birbirini kaçamak bakışmalardan tanıyordun Üniversiteli genç, kadının mutlaka tanıması gereken birkaç güvenilir isim söyler. İnsanların yeni kayak takımı isteklerinin gerçekleştirirken bile en derinliklere kadar yayılan çevredeki yükseklikler karın altından parıldıyordur!

Bu arada müdür bürosunda vergileriyle beklerken kapısını çaldığımızda bize hiçbir şekilde yardımcı olmaz. Köylü gençler, babalarından bir tomar dayak yedikten ve hayvanlarca iş güçleri öğütüldükten sonra fabrikanın kapısında herhangi bir iş bulmak için beliriverirler. Çok geçmeden, trafik lambaları kırmızıyı gösterdiğinde kadınların tırnaklarını boyamaya çalıştıklarını fark edecektir gençler! Ve daha da önemlisi, güzel sofraların küçük misafirleri, yakında kendilerini buldukları ortama, ne kadar da uymadıklarını anlayacaklardır. Deri pantolonlarıyla yere oturmaya çalıştıklarında ise şeflerinin bağırışlarıyla gerisin geriye dönmek zorunda kalacaklardır. Evet, onlar da bu dünyanın çocuklarıdır; sevmek ve acı çekmek için yaratılmış olan çocuklar! Bir yıl sonra da ufak motosikletlerini verip yerine ikinci el otomobil alacak ve büyük bir hırsla çevrede gaz pedalını körükleyeceklerdir. Ve yandaki cüretkarca akan nehir onları en nihayetinde hiç soru sormadan yanına alacaktır!

Kadın o kadar yorgundur ki, sanki birazdan - her zaman kocası tarafından örtülen ve hâlâ iyi görünen- gövdesi yere düşecektir. Ancak eğer kadın bir adım atarsa, dünyanın bütün gözleri üstüne yoğunlaşacaktır. Aslında kadın yumuşatıcılarla köpüren mal varlıklarının altında gömülüdür. İşte o zaman bütün köy ahalisi köpekleriyle gelecek ve kadının yaptıklarını fısıldaya-caktır. Kadının nasıl göründüğü hakkında kimse bir şey söyleyemez; ama kadının ne giydiği pazar günü ayinlerinde uzun uzun konuşulacaktır! Binlerce ince ses ve alev, tamirhanenin gölgesinden gökyüzüne yükselecektir. Günlük gazeteler,, insanları bunun için hazırlayacaktır. Müdür kadınların arasında tek erkek olmayı ve ürün sepetlerinin eksilmemesini başarır. Köyün kadınları erkeklerin etlerine sadece birer garnitürdür, hayır, sizi kıskanmıyorum! Ve adamlar samanlığın üstüne düşer gibi -daha iyi olan hayatın sayfalarına dokunabilmek için kaderlerine değiştirebilmek uğruna mesai yaparlar- bilgisayar terimlerinin üstüne düşerler. İş bitiminde çocuklarla şakalaşmaya vakit yoktur. Gazeteler fırıldak gibi rüzgârda uçuşmaktadır ve kâğıt fabrikası çalışanları şarkılarla nefes alıp verebilirler. Bilmiyorum, ama okul yıllarında oldukça iyidiler. Herhalde ne kadar iyi olduklarını, sanayiye, ticarete, ekonomiye atıldıktan ya da spor müsabakasının siyah dokusuna girdikten sonra tamamen unutmuşlar. Dünya gençlerinin oyunları hakkındaki bilgiler onlara iletilir, ama onlar bunu anlayana kadar çok geç kalınmış olur ve onlar hâlâ evlerinin önünden donmuş yolun üstünde kaymaya devam ederler; ancak meydan da kimin kazandığını öğrenirler. Onlar her şeyi televizyondan takip etmeye çalışır ve bir de oradakiler kadar gurme olmak isterler. Spor onlar için, bağlı elleriyle tutunabildikleri tek kutsal varlıktır. Bu biraz trenlerdeki restoran vagonlarına benzer, çok gerekli değildirler, ama işe yaramayanlarla iyi olanlar arasındaki bağlantıyı kurarlar. Ve işte hayatta bir adım daha atılmış olur!

Müdür karısının -gecenin karanlığında- üşütmemesi için bu arabaya binmesi gerekiyormuş. Ayrıca kadının araca binmesini de olay haline getirmesi hiç mi hiç gerekmiyormuş. Aslında kadının kocası bütün gün boyunca karısının resmiyle yaşar, ama niyeyse eve gelince her şeyden şikayet eder bir hal alır. Sonra rahatlama amaçlı kısa tatiller yapılır. Bayramlıklar giyilir ve nehir ya da göl kenarında, üç gün önceden hazırlanmış yemekler de yanlarına alınarak, eğlenilir.

Üniversiteli, genç kadının ayağındaki ev terliklerini fark eder. Yardım etmek onun mesleğidir. Bu kadın kâğıttan olan ayakkabı tabanlarında çaresizce dolanır ve ailesinin kendisine yaptıklarını anlamaya çalışır. Kadının elinde, ağzına doğru tutulan ufak bir şişe vardır. Kadın, köylü kadınlar ve hatta bizler; ter akan yüzümüzle ocağa dönüğüzdür ve kendimizi sunacağımız çatallan bıçaklan sayıyoruzdur. Kadın sessizce genç adama bir şeyler söyler. Kadın doğru adrestedir, çünkü çocuk da sık sık sarhoş olmuş ve başını derde sokmuştur. Kadının kafası, arabaya biner binmez çocuğun omzuna düşer. Otomobilin tekerlekleri harekete geçer; artık yol kat edilmeye başlanmalıdır. Günün birinde değişik bir şey olmuştur, yeni bir şey, aslında garip ve beklenmeyen bir şey... Bunu daha sonraki sohbetlere ekleyebiliriz belki! Genç adamın üniversite arkadaşları çoktan ilk düşmanlarını yakalamış ve derilerini yüzüp omuzlarına atmışlardır. Artık zincire bağlı ve oldukça sabırsız olan isteklerin önüne yiyecek bir şeyler fırlatılabilir. Böylece isteklerin büyümesi, güçlenmesi ve günün birinde okyanuslara açılması sağlanabilir. Evet, doğa ciddidir. Bu yüzden doğanın rızası olmadan da bir şeyleri başarmak için, doğayı zincirlerle bağlarız! Yan ögeler boş yere sinirlenmekte, biz zaten bu olayın içindeyiz!

7

Çevredeki dertli insanlar, merdivenlerden akan su gibi kendilerini kontrol eden müdürlerine doğru süzülmektedir. Sabahın erken saatlerinde çalmaya başlayan radyonun sesiyle uyanırlar. Ve birazdan sıcak sevgi dolu yataklarından kalkmak zorunda olacaklar. Kadınlarının yanından kalkarlar ve etraflarını kirletmeye başlarlar. Zaman rüzgâr gibi eser geçer. İnsanlar emekliye ayrılana değin emek vermek zorundadırlar. Çalışmalarının karşılığındaki paranın kendilerine verilmesine ve evlerindeki -sadece misafirlerin keyfi düşünülerek alınan- eşyalarının borçlarını ödeyene kadar; dur durak bilmeden çalışmaya devam ederler. Aslında gerçekten evde olanlar kadınlardır; adamlar bütün günlerini ve hatta gecelerini dışarıda geçirirler. Kâğıt fabrikasında! Ve kâğıt fabrikası yıllarca emek vermiş insanları günün birinde sokağa atar. Ama tabii ilk önce insanların üst kattan kâğıtlarını almaları gerekir.

Müdürün karısı sizin de aranızdadır, sessiz bir beyaz. Lezzetli bir kızartma bile yapamadığını söylemek gereksiz. Ama müdürün karısı ufak çocuklara çalgı çalmayı ya da "gürültü" yapmayı öğretmeyi çok iyi bilir. Zaten insanlar da bu müzik sayesinde müdürün parselinde işe başlayabilirler. Babalar sabahın ilk ışıklarında uyanır ve yollara dökülür. Yarı çıplak vücutları seramik karayla döşenmiş banyonun çıplaklığında aynaya dönüktür, fermuarlardan dışarıya bakan muslukları yarı sıcak sularım akıtmaya başlar. Belki de tuvaletler insanların aynalarıdır. Bu yüzden tuvaletlerinize kendinize davranılmasını istediğiniz gibi davranın!

Müdürün kansının önünde bir otomobil park etmiştir. Ürkek bir hayvan oımana doğru sıçrar, artık huzura kavuşmuştur. Otomobilin içi oldukça sıcaktır, ve gökyüzü yavaş yavaş alçalmaya başlamıştır. Zaman ilerledikçe iki insan arasındaki eğilim güçlenir. Ormandaki geyikler yaşam mücadelesi verir, onların durumu kış aylarında bizimkinden çok daha kötüdür. Kadın gözyaşlarını ve acısını silmek için torpido gözünden kâğıt mendil alır. Ve arabanın motoru çalışmaya başlar; sorular sadaka gibi dağıtılmaktadır. Ardı arkası kesilmek bilmeyen sorular kadının kendini otomobilin içinden dışarı fırlatmasına yol açar. Kadının duyguları bütün benliğini doldurmaktadır; gerçi o da, zamanla ne doldurulacak bir şeyin ne de yaşanacak daha acı şeylerin kalmadığının farkındadır. Kadın ormanın derinliklerine doğru yuvarlanmış ve gözden kaybolmuştur. Ama bakın şu önde koşan o değil mi? Kadın her şeyden kaçarcasına koşmaktadır, ancak ayağı siyah çalılıklara takılır ve düşer. Kadının yapacak fazla bir şeyi kalmamıştır, bu yüzden kendi rızasıyla tekrardan tasmasına geri döner, otomobile biner ve her zaman olduğundan daha lüzumsuz bir abartıyla oturur. Kadın kendi içinde büyüktür. Duygularının bir yıldırım gibi düşmeye başladığını ve ekspres treninin vücut istasyonlarında hızlı bir şekilde dolandığını hisseder.

Kadın hayatının ortasında gözyaşlarını daha büyük bir özenle silmeye çalışan bir ülkeye gitmek istediğini fark eder. Kadın kendisine bağımlıdır. Kendisiyle istediği yerlerde karşılaşır ve yine istediği için, kendisini de yanına alarak kendisiyle daha güzel rastlaşabileceği diyarlara gitmek ister. Belki burası gökyü-zündeki bulutların üstünde bir yer de olabilir! Evet, aslında kadın, her an dağılabilecek bir demek kadar kaçamak oynamaktadır!

Aslında bu sanatı ve sanat için hissettiklerimizi andırmaktadır; herkes başka bir şey hisseder ve bazılarıysa hiçbir şey; yine de içimizdeki son kırıntıyı da hazırlayıp bir diğerine sunma konusunda hemfikirizdir. Bir oda yangını gibi içimizdeki ufak fırınlardan son ateşimizi dışarı salarız. İsteklerimizin peşinden çok hızlı bir şekilde gider ve onlara yetişmeye çalışırız, güneş sıcaktır, ve üstüne üstlük yaşama tutkumuzun barındığı ruhumuz bile ısınmaktadır. Kıvılcımdan ısınmış her şeyimiz sıcak ve canlıdır; herkes görebilsin diye... Ama en nihayetinde bir kez olsun düşeriz, çünkü âşık olur ve ayağımızın altındaki yeri kaybederiz. Nasıl da mutluyuzdur, garip yaratıklar gibi dağlarda tepinmekten.

Üniversiteli, genç kadının verdiği cevapları dinlemektedir. Aslında kadının duygularını bu kadar açık bir şekilde dile dökmesi ebedileştirilmesi gereken bir andır. Kelimelere sarmalanmış çocukluk günlerinin acıları ve yaşlılık döneminin yalanları yavaş yavaş söz yığınlarına dönüşmektedir. Genç adam kadının ağzından dökülen kelimelerin mantıksal bağlantılarını kurmaya çalışıyordur. Kadın dur durak bilmeden konuşmaya devam ediyordur, konuştukça kendisinin daha da önemli olmaya başladığını düşünmektedir. Ancak söz yığınları biriktikçe kadın gerçeklerden sapmaya başlar, çünkü anlattıkları olandan biraz daha hoş gelmektedir kulağa. Oysa bir ev kadınının anlatacakları çocuk ağlamasından ve yemeğin yanmasından ibarettir; bunu da kim dinlemek ister ki! Kadın konuştukça ve konuştukça, genç adamın ve kendisinin, birbirlerine şu anda oldukları gibi sır olarak kalmalarını daha da çok ister. Kadın biraz olsun bir arada kalabilmek için yeterince ilginç olmayı ister.

Acıyı herkes hisseder. Biz duyguları tencerelerin tıkırtılarında ve buharın şarkılarında üretiriz. Peki ya işten atılmakla tehdit edilenler? Onlar kafalarını kâğıt fabrikasının duvarlarına vuranlardır. Müdür her yeni gün başka bir insanın canını yakmayı çok iyi bilir. Hatta sadece insanların değil; o doğanın bile can çekişmesinden büyük bir zevk alır. Zehirli atıklarını nehre akıtır. Ama gün gelir doğanın dilinden anlayanlar olur. Çevrekorumasını savunanlar genellikle aynı fikirdedirler. Ve doğa da onların duygularıyla hemfikirdir. Ancak çok zaman geçmeden doğa başka bir yerden yara alır. Çevreyi koruyanlar da ortadan kaybolur! Kâğıt fabrikasının atıkları yetmiyormuş gibi bir de bunlara insan atıkları eklenir. Ve bu kısır döngü hiç bitmek tükenmek bilmez ...

Bu diyarlarda, mutluluk ne kadar derin olursa üzerinde o kadar az konuşulmaya çalışılır. Böylelikle mutluluğun içinde kaybolmak ve komşuların kıskançlık duygularının kabarması engellenmiş olur. Fabrikadan kovulanlar çevrelerini dikkatlice takip etmek zorundadırlar, veresiye alışveriş yapabilmek için bundan daha iyi bir yol olamaz: satıcının kalbini kazanmak! Sahipleri; kartallar, karanlıkta yaşarlar ve kurbanlarının dikkatini kendi üzerlerinden ufak bir kalem hareketiyle başarılı bir şekilde çekerler. Ama Alpler’in korkusuz gençleri düştükleri derin çukurdan çıkarak köprülerin üstüne çıkarlar. Eğilmek zorundadırlar. Sevdikleri çok yakında oturmuyordur, bu yüzden onları ziyaret etmeye, kirletmeye gitmeleri gerekir. Sadece korkunç olaylar yaratacak bir kahve içebilmek için ... Ama onlar ne hissettikleri-

Genç adam, akrabalarını ve özlemelerini -biraz sohbet edebilmek için- rafa kaldıran kadına doğru yaklaşır. Kocaman gözlerden süzülen yaşlar kadının kucağına düşer, arzuların gizli tutulduğu ve gün gelip dışarıya çıkmayı isteyecek olan arzuların barındığı kucağa... Biz hayvan değiliz, bizde her şeyin çok hızlı gelişmesi gerekmez; biz karşımızdaki insanın bize ne kadar yakıştığını tartanz ve onu reddetmeden önce onun neler yapabileceğini gözden geçiririz. Artık bütün parçacıklar birbirine uymaktadır, bu da herhalde senelerin birikimi olsa gerek. Dikkat edilmesi gereken tek nokta, suyun üstünde kalabilmek ve uzaklardaki diğer botları gözden kaçırmamak olmalıdır. Ve tabii öte yandan o botlarda sizin nasıl battığınız takip edilecektir. Ve tabii mayoları; -eğer olmasa daha iyi gizlenilmesi mümkün olan- vücut hatlarını ortaya çıkaran mayoyu da unutmamak gerekir. Hiç kimse vücudunu kendisinden ve evinden daha iyi tanıyamaz; ama bu hemen misafirlerin davet edilmesi gerektiği anlamına da gelmemelidir. Neden bir başkası bizi sevmiyor olmasın ki? Ve o zaman neden hâlâ harekete geçmiyordurki?

Genç adam Gerti’nin üstündeki geceliğin askılarını omuzlarından düşürür. Kadın oturduğu yerden rüzgâr gibi geçip gitmenin mümkün olmadığını anlar ve daha çok yer kaplamak için hafifçe yayılmaya başlar. İçinde hareketlenmeye başlayan ve artık dışarıya çıkmak isteyen arzuları daha fazla tutmak mümkün değildir. Gerti’nin emniyet kemerinden kaçmayı başarması üzerinden fazla bir zaman geçmemiştir, ancak şimdi de genç bir hukukçu, kadının torpido gözüne ulaşmaya çalışıyordun Aslında sağlıklı bir bedenin ne kadar çok "doldurulabilecek" boşluğu olduğunu göz önünde bulundurursak, rahatsız bir bedenin boşluklarım söylemeye bile gerek kalmaz! Kadın göğsünü kelimelerinin bıçağıyla yırtar ve genç adam böylelikle fikirlerinin testere talaşını ve diğer sevgi sözcüklerini kadının içine doldurabilir. Michael en sonunda yabani bir yemin önüne park edebilmiştir. Evet, insanlar büyük bir zevkle yapay cennetler oluşturur. Ve kadınlara cennet sözü verilir; eğer yeryüzünde kocalarına ve çocuklarına cenneti yaşatabilir ve tabii bütün bunları doğru baharatlandırabilirlerse... Hiçbir molanın onlara işkence çektirmesine izin verilmez. Çünkü oralarda çalılıklar kıvılcım saçmaktadır!

Genç adam, Gerti ’nin içinden özlem dolu akan suyun dışarıya süzülmesini ümit eder. İnsanlar sobalardaki ateşin hiç sönmeden alev alev yanmasını isterler. Ama ilk önce genç adamın da yaptığı gibi sobanın içindeki küller temizlenmelidir. Evet, bedenlerimiz her zaman yanmalıdır! Tüm bedenimizin titremesi için elimizden geleni ardımıza koymayız; onu asla rahat bırakmayız ... Çakmakla bile ateş almasını sağlarız! Daha önceleri sağlam gibi görünen ağaç gövdeleri de yakılmalıdır, kollarımızı daha rahat açabilmemiz ve bize hediye edilen hayatımızı hep yeniden kaynatabilmemiz ve boğazlayabilmemiz için ... Ve kadınların, çok sürmeden tükenen seyrek yaşam sızıntıları, birlikte akabilecekleri ikinci bir su birikintisi arayışı içindedir. Bir dizi muhteşem sevgi işareti, yere koyulmuş bayraklar gibi; ve can alıcı, hayvanların dillerini içine soktukları ya da kendi sıvılarını bile aldatan elektrik akımları.

Belki de Gerti'nin rüyalarını oluşturan bez parçası, omuzlarından sıyrılarak yere fırlatılır. Kadın bütün yaşamının enkazını insanoğlunun üstüne yığar, oysa genç adamın tek düşündüğü kadını oldukça hızlı bir şekilde hissetmek ve doldurmaktır. Kadın her şeye rağmen sert kalmaya çalışır. Hatta hâlâ kalkmaya ve daha biraz önce geldiği yaşamın içine tekrardan dönmeye çabalar. İki bedeni de soğuktan koruyan tavanın üstünde, yerinden oynatılmayacak olan bir kayak takımı bağlıdır. Sevgili çift bir aradadır ve duygu mervivenlerinden düşmeye kesinlikle hazırdır, çünkü partnerlerinin gözlerinde mönüden seçmedikleri bir şey onlan rahatsız etmektedir. Birazdan birbirlerini daha yakından tanıyacak ve tabaklarından becerilerini sunmaya başlayacaklardır.

Arabanın içinde güzel bir sıcaklık vardır; kan sıcağın etkisiyle vücudun ışıldamasını sağlıyordun Burada doğa çok can sıkıcı bir şekilde bomboş kalmıştır. Uzaklardan hâlâ bağıran çocuk sesleri gelmektedir. Çiftçilerin oğullarıdır bağıranlar, rahatsız edilmek istemeyen adamlar bu sırada kadınlarının ellerine büyüklüklerini vermekle meşguldürler. Dışarıdaki soğuk, nefesin çenede donup kalmasına yol açacak kadar buz gibidir. Bu sırada anneyi, artık bağımlı olmadığını düşündüğü insan aranmaya başlamıştır bile. Hâlâ kızartmanın ısısıyla buhar saçan fabrika müdürü -kocaman gövdeli at- kansının içine penisini sokmadan önce; kadını kollarının ve bacaklarının arasına almak, sabırsız bir şekilde meyve gibi soymak ve enerji dolu yalamak ister. Bu kadın ısırılmak ve koparılmak için vardır. Müdür, karısının alt bölümünü koparmak ve yalayıp yutmak ister. Baldırlarının arasında penisi becerikli bir şekilde beklemektedir. Ağır çuvalın içindeki saçlar ortaya çıkmak için sabırsızlanmaya başlar ve birazdan adam kadının eğik kafasının içine boşalacaktır! Adamın açlığının dindirilmesi için tek bir kadın yeterlidir. Adam barsak askısıyla sert bir şekilde kadının göbeğine vurmak ister, acaba evde birisi var mı? İsteksiz ve bezgin olmasına rağmen dudakların pembe kilotun içine girmesi şarttır. Hiç bahsetmedik ama müdür oral ve ana! ilişkileri, bütün diğer ilişkilere tercih etmektedir. Başka ne yapılabilir ki; serinlemekten, koruyucu açmaktan, dalgaları savurmaktan ve mutlu bir şekilde içine zıplamaktan... Ne bir kimse ne de bir yankı yok olur böylelikle!

Müdürün karısına -zaman içerisinde kocalarının her yerde ve her zaman ayaklarını, borularını ve damalarını sıcak suyun içinde rahatlatabilmeleri için kalçalarını yanlarında taşımak zorunda olan- kadınlar oldukça imrenmektedir. Cüsseli tarla atlarının seçilmeleri için tek bir şansları vardır; o da ailelerine çöplükten ve harabelerden bir ev yapmaktır. Dallar evlerinin içine kadar uzanmaktadır; ancak onlar yabancı bitkileri sulamaktan da vazgeçemezler. Ve kadınlar evde oturup, dergilerde kendilerinin ne kadar da rahat bir yaşam sürdürdül<lerini anlatan bir haber görmek isterler. Ayrıca her ne olursa olsun sevimli binicileri onların üstlerinde tepinmekten oldukça memnundur!

8

Herkes derin bir nefes alsın. Zevk diliyorum.

Kadın birazdan yanınıza gelecek, lütfen biraz bekleyin. Ama ilk önce işini bitirmek zorundadır: Öpüşürken bütün duyularımızı kullanmamız oldukça önemlidir. Genç adam kendisini o kadar güzel ambalajlamıştır ki, kadın adamın kendisini ellemesine izin vermektedir. Genç çocuk ellerini kadının baldırlarının arasında koyar. Çocuk en güzel bakışlarıyla yoluna devam eder; kadının çamaşırlarının arasından yavaş yavaş daha hassas bölgelere ulaşmak üzeredir! Birazdan kadının üstündeki gecelik de kalmayacaktır zaten! Sizce başka bir stadyumda at koşturmak için kaç kere tövbe etmek gerekir! Ve başka bir cinsel organın üstünde oturmanın cezası sizce ne kadar ağır olabilir! Mal sahibi, daha doğrusu sürücü koltuğunun sahibi, üç birliktelik ister ve kadının buradan gitmesi oldukça imkânsızlaşmıştır! Sanırım üç birliktelikle neyi kastettiğimi biraz açmalıyım: kadın üçe ayrılmıştır! Dilediğiniz yerini elleyin; üstünü, isterseniz ortasını ya da altını... Keyfiniz bilir! Kadın sabırsızlanmaya başlar, daha fazla bekleyecek takati kalmamıştır.

Bizi gecenin bir vakti dışarıya zorlayan, bizi izleyen birisi var mı diye etrafımıza baktıran ve elimizi sanki kaçacakmış gibi cinsel organımıza bastıran şey herhalde sadece koridorun sonundaki tuvalet olamaz.

Genç adam bir sürü ikamet şeklinin arasında bunu seçmiştir, ama kabinde rahat durmaz, hayır, hatta o gecenin karanlığında ve ayazda bile bir adım önde olmayı başarmaktadır! Bu Gerti ondan çok daha önce samanlığın orda olacaktır. Bulundukları yerde birçok insan öpüşmekten bahsetmiştir, el fenerleri yanmış ve gölgeler duvarlara yansıtılmıştır; böylece birinin karşısında daha fazla kişiymiş gibi görünme etkisi yaratılmaya çalışılmıştır: Sanki şehvet duygusuyla kendilerini olduklarından daha çok büyütebilecek ve topu bir kez daha potaya atabileceklermiş gibi... Herkes partnerinin karşısına, techizatlarını bir kez daha inceledikten sonra geçmek ister. Hijyenin ve kirin birleştiği bu yerde insanlar birbirlerine sahip oJmaya çalışır. Bu tozlu yerde ev aletleri birbirlerini kesmek için bir araya gelirler (yepyeni olmak için!). Şimdi! Bir kadın kombinezonun içinde ayağa kalkar, elinde bir testi dolu su: Sizce kadının amacı sadece su kaynatmak mıdır, yoksa aklından başka şeyler mi geçiyordur? Kadın en soğuk ortamı bile birkaç saniye içinde enfes bir çilingir sofrasına çevirebilir. Yani demek istiyorum ki, bir kadın bir şeyleri vermeden önce oldukça ürkütücü olabilir. Ama kadın bu genç adamla gerçekten de olandan farklı şeyler yaşama şansını elde etmiştir. Kadının hayatına en nihayetinde entelektüel bir şeyler girmiştir. Artık her şey planlanmış olandan çok daha farklı olacaktır; hemen yeni bir plan yapmalıyız. Ne, sizin çocuğunuz da mı keman çalıyor? Ama herhalde şu an değil, çünkü onun "start" düğmesine basabilecek kimse yoktur.

Kadın, Michael’e, sanki bizden nefret eden satıcıdan para üstü bekliyormuş gibi, gel diye bağırır. Ve satıcı her şeye rağmen' bizden vazgeçemez. O bize dilediğimizi her şeyi getirmelidir ki, parasını eksiksiz olarak alabilsin. Artık kadın kendisini ebedileştirmek istemeye başlamıştır. İlk önce -bir, iki, üç diye- dillerimizi ağzın boşluğuna bırakırız, daha sonra kendimizi daha çok şey öğrenebilmemiz için bulabildiğimiz bütün boşluklara atarız. Ve işte partnerimiz birdenbire her şeyimiz olmuştur. Birazdan, birkaç dakika içinde, Michael hiç tanımadığı ve hiç suratına bakmadığı Gerti ’nin içine girecektir. Michael en nihayetinde kadının üstündeki geceliği çıkartmış ve dudaklarıyla kadına şu ana değin yaşamadığı hazları tattırmaya başlamıştır. Zevkle ilgili her konuda en büyük can düşmanımız yine kendimiz oluruz, çünkü herkesin hoşuna gidebilecek şeyler farklıdır, öyle değil mi? Peki ya tam tersi olduğunda, ya kendimizi birisine beğendirmek istediğimizde? Böyle bir durumda ne yaparız? Sadece sonsuz tembelliğimiz yüzünden bütün görevi üstlenmek için cinsel organımıza çağrıda bulunmak saçma ve oldukça yetersiz değil midir?

Michael kadının bacaklarını omuzlarına yaslar. Araştırmacı ruhu arada bir kadının yıkanmamış deliğini inceler. Geriye yaslanarak kendisinin nereye girdiğine bakar ve her seferinde daha çok zevk almaya çalışır. Bütün hatalarıyla, ve spor kesinlikle en azlar arasında değildir. Kadın sürekli genç adama sesleniyordur. Teşhir edicisinin, baştan çıkartıcısının neyi vardır? Gerti ’ye kendisini yıkması için vakit ayrılmadığından, deliği sanki plastikle kaplanmış gibi sönük duruyordur. Kim bu görüntüye karşı koyabilir ki? Her kim olursa olsun parmağını (bezelye, mercimek, çengelli iğne ya da bilye de olabilir!) sokmak ve kadının inleyişini görmek ister. Kadının eğilmeyen organı pek simetrik değildir, ve ne için kullanılmaktadır; hiç düşündünüz mü? Adamın doğayla boğuşabilmesi için!.. Ama tabii, herhangi bir yerlerden kahvaltıya gelecek olan çocuklar ve torunlar için de ... Michael Gerti’nin karmaşık yapısını inceler ve şişe takılmış gibi çığlık atmaya başlar. Sanki bir cesedin içini boşaltmak ister gibi, kadının memnuniyetsizlikten salgıladığı -osuruk gibi- kokan saçlarından çekerek yüzünün önüne getirir. Bir varlığın at olduğunu ve o atın yaşını, dişlerinden anlayabilirsiniz! Kadın gerçekten de en gençler arasında değildir, ancak yırtıcı kuş buna rağmen kadının etrafında uçmaya devam etmektedir.

Michacl güler, çünkü o eşsizdir. Biz bu uğraştan günün birinde gerçekten daha akıllı olarak çıkacak mıyız?

Birinin bir diğerine zıplamaya, konuşmaya ve anlamaya gittiğini görecek miyiz? Kadın organlarının yapıldığı dağların içindeki girinti ve çıkıntılar, farklılık arz etmekte ve bu yüzden de birbirinden ayırt edilebilmektedir, en azından uzmanlar bu görüştedir. Ki zaten bunu insanlar için de söyleyebiliriz; herkesin saç kesimi birbirinden farklıdır. Özellikle de kadınlarda birçok farklılık saptanabilir. Hiçbiri bir diğeri gibi değildir, ancak erkekler için bu hiç de önemli değildir. Çünkü o aynaya baktığında kendisini tanrı olarak görür, derin sularda dolaşan ve balık tutan, hiç sorun yaşamadan içine girebileceği ve dövebileceği birini bulan bir tanrı olarak. Teknoloji değildir insanı güçlü yapan.

Herhangi bir yere bakın. Bir kez olsun değeri olan bir şeyleri yapmaya cesaretlenin! Gerti’nin mutlu kocasını düşünün, o her zaman dertsiz tasasız bir şekilde penisiyle etrafa bir şeyler sıçramaktadır, ama gerçi şimdilerde elinin altında bir Gerti yoktur! Kadın bütün bunları düşündükçe kendini kahkaha atmaktan alıkoymaz. Bu sırada genç adam hâlâ kadının içini biraz daha genişletme umudu içinde motoruna biraz daha gaz verir. Hiç şüphesiz, cinsiyetlerimiz merkezimizdir, ama biz bu merkezlerin içinde oturmuyoruzdur ki. Aslında biz daha rahat edebileceğimiz ortamları tercih ederiz; istediğimiz zamanda kullanıma açabileceğimiz yerleri... Hiç şüphesiz alkolün de bazen kaçtığı ve kaçamak yaptığı olur! Genç adam yaptıklarına hfilâ inanmaz bir şekilde konforlu otomobilini kurcalamaya başlar. Alkol nereye kaybolabilir ki? Koltukların altına bile bakmıştır. Hatta Ger-ti’yi bile açıp içine bakmıştır. Ama nafile hiçbir şey bulamamıştır!

Aslında hasta olmayalım diye daha hijyenik kasketler de geçirebiliriz. Bunun haricinde de bir eksiğimiz yoktur zaten. Adamlar her ne kadar bacaklarını kaldırıp kendilerine eşlik edenlerin içine sularını bıraksalar da, hiç nefes almadan, dinlenmeden diğer ağaca gitmeleri gerekir, çünkü ancak böyle kendilerini kabul edecek birisini bulabilirler. Acı kadının içine şimşek gibi düşer, ancak bu Gerti’nin ağlamaya başlaması için bir neden değildir. Kadınlar her şeyden vazgeçebilirler, ancak asla fakirlerin yemi olan duygu üretiminden vazgeçemezler. Hatta ben kadınların yemek yapma isteklerini, ancak bu şekilde erkeklerin kalplerini uyandırabilmelerine bağlıyorum. Fakirler genellikle bundan nasibini alamazlar. Onların penislerini muazzam bir yemekle bile harekete geçirmek zordur, ve onların damlaları kalplerinden akar. Onlar çarşafların üstünde sadece ufak lekeler bırakırlar, ve biz onlarla yine dışarıya çıkarız.

Her neyse, bardakta en uslu duran alkol herhalde şaraptır. Fabrikanın müdürü yeri görene kadar bardağın dibine bakar ve hemen sonra önüne ektiği Gertisini sulamaya kalkar. Kadın kendini güvenliğe alamadan, adamın içindeki bulutlar şimşek eşliğinde yağmaya başlar. Onun cinsel organı oldukça büyük ve ağırdır, yumurtaları bir kenara koyarsanız, adam ufak bir tavayı doldurabilecek güçtedir. Eskiden müdür büyük ve cüsseli penisiyle birçok kadını mutlu etmek için uğraşmıştır. Ancak şimdi penisini sadece Gertisine kullandırmaktadır. Gerçi iş hayatı, doğanın insanları ilk başlarda nasıl tasarladıysa o hale getirir, bu bir gerçek! Doğanın keyfi, penisin büyüklüğünü tayin eder. Ve adamlar ufak yaşlardan itibaren katalogları karıştırmaya başlarlar ve motorlarına gaz vermeyi, nasıl daha az akaryakıt kullanılacağını, diğerlerinin bunu nasıl yaptığını öğrenmeye çalışırlar. Daha sonraları kendilerine en yakın olanı seçerler, ki bu da genellikle kadınları olur ve kayak takımlarını içlerine sarkıtırlar. Adamlar büyük bir zevkle evde kalırlar. Ama daha sonra bakışları sisin içinde kaybolan fabrikaya kayar. Eğer biraz daha sabırlı olabilselerdi, Adriyatik Denizi’nde tatil yapına şansına bile sahip olabilirlerdi. Hatta tatilde kadınlarının üstünde bütün vücutlarını ortaya çıkaran mayoları da olacaktı. Kadınların göğüsleri birbiriyle oldukça yakın arkadaştır, ancak başka ellerle tanışmaya da açıktırlar. Mesela yan şezlongdan gelen eli reddetmek olmaz!

Yollarda, şehirlere işaret eden levhalar bulunmaktadır. Sadece bu kadın diğer çocukların hayatına karışmak ve onlara hayatlarını ritmik bir şekilde değiştirmeleri gerektiğini anlatmak zorundadır, sanki. Biraz sakinleşelim ki, içimizde yol almaya devam edebilelim! Bulunduğumuz mekânda bir değişiklik olmamıştır; hâlâ buz gibi soğuk hâkimdir bu yere! Etraftaki koku içimizdeki hayvanın samanlığını andırmaktadır. Bu diyarlarda birçok hayvan dolaştırılmaya çıkartılmıştır. Dolaşmaya çıkan bu insanlar çevrelerine işemeyi hiçbir zaman ihmal etmemişlerdir, sanki otomobil yarışında kazanmışlar gibi. Ve birçok insan karılarını bıraktıkları yerde başka kadınları biçebilmeyi ümit etmiştir. Ya da kendilerine ekstradan hediye edilecek bir kadın hayal etmişlerdir. Birisi ayaklan yine evin yolunu gösterirken kutusunda durmamışa benzeyen prezervatifi yere atmıştır. Birçok adam klitoris denilen baş belası şeyle ne yapıldığını ve hatta ne işe yaradığını bilmez. Ama her biri dergilerde, klitorisin kadınlarda sanıldığından çok daha fazla işlevi olduğunu okumuştur. Evet, birkaç milimetre daha fazla, ne fark eder ki!

Üniversiteli, genç kadını kendisine doğru bastırır. Hâli sıçratmaya başlamak istemez, ancak boşuna beklemiş olmak da işine gelmiyordur. Kadının en hassas noktalarını sıkarak bacaklarını daha da çok açmasını sağlar. Parmaklarıyla penisinin girip çıktığı yere takviye yapar, kadını torba gibi buruşturur ve sonra yine açar. Kadına bir eşyadan daha kötü davrandığı için, ondan özür dilemesi gerekmez mi? Şimdi ise kadının kalçasına hızlı bir şamar atarak kadının arkasını dönmesini ister. Emin olunabilecek tek nokta, genç adamın bütün olup bitenler sone erince oldukça derin ve rahat bir uyku uyuyacağıdır. Gerti’nin ne yapacağını henüz bilemeyiz!

Elleriyle kadının saçlarını çeken genç adam, dünyayı umursamaz bir şekilde kadını düzmeye devam eder. Adam, Gerti ’nin kocasının izlerini taşıyan yüzüne bakarak bir şeyleri okumaya çalışır. Gerçekten de adamlar istedikleri kadar dünyadan kopabilirler ve onlar yaşadıkları ortamdan uzaklaşmak için farklı seçenekleri de gözden geçirebilirler. Herkes kimi kastettiğimizi biliyor; erkek dünyasını! Ve erkek dünyasını biraz tanıyanlar da bilir ki, bu yaklaşık iki bin kişilik bir ekipten oluşuyordur ve temel konular spor, politika, ekonomi ve sanattır! Kadın çığlık atmaya devam ediyordur! Evet ikisi ne de güzel birbiriyle anlaşmaya başladı... Prezer-vatifsiz ve sevgisiz! Çocuk biraz yana kayarak kadının içine inanılmaz bir tempoyla giren çıkan penisini izlemeye başlar.

Genç adamın bu pozisyonda amaçladığı çığlıklar ve titremeler yavaş yavaş azalmaya başlamıştır. Kadına dolu dolu bir porsiyon verilmiştir ve belki de birazdan bir tane daha gelecektir! Sakin olun! Artık sadece duygular konuşmaya başlamıştır, ancak biz onları maalesef duyamıyoruz!

Mutluluğun ilk saniyeleri bu iki insanı okşarken, Michael ’in içinden ilk damlacıklar süzülmeye başlamıştır bile, üzerinde fazla durmaya gerek yok. Ancak en fazlasını yaşamak isteyen kadının içinde öyle bir şeyler harekete geçmiştir ki! Yüzyıllar boyunca hayalini kurduğu bir kaynak fışkırmaya başlamıştır. Sanki kendisinin içinde yetişen bir şeymiş gibi, kadın bunu başaran insanı kendisine sımsıkı bastırır. Gerti çığlık atar. Yakında yaşadığı muhteşem duygularla evine gidecek ve her zamankinden daha kendini beğenmiş bir tavır sergileyecek! Ve kadın aşka aittir. Artık hiç şüphesiz daha sık mutluluğu yakaladığını düşündüğü yere gelecektir. Özellikle de genç adamın, gerçi artık uykuya geçen penisini çıkartıp bir daha ki sefere gibi el sallaması bile, Gerti’nin içinde yeni isteklere yol açmıştır. Açıkçası kadın bundan sonra genç adamın pantolonunun içinde sakladığı silahına her zaman bağımlı olacaktır! Ve genç adamın mutluluğu artık Gerti’nin içinde ikamet edebilmek olacaktır. Ancak yakında dağ havası almaya gelen ve her akşam karınlarının alt kısmının taranmasını isteyen genç bayanlar olacaktır. Michael de ateşini yakabilmek için, penisini lastikle kaplayacak ve içine atlamasını isteyen kadınlar arasında seçim yapacaktır. Bakımlı doğal güzellikler ve bakımlı doğal seks onun için her zaman önemli olmuştur. Boyalı kirpikler, onun hiç tanımadığı yüzlerden kilometrelerce uzaklaşmasına yol açar.

Herhalde zavallı Gerti sabahın köründe, açılış saatlerinden çok önce telefona sarılacak ve genç adamı rahatsız etmeye başlayacaktır. Bu Michael, sinema perdelerinde gördüğümüz sarışın bir jön gibidir, sanki jöleli saçlarıyla uzun süre güneşte kalmış olmasının tek nedeni, daha iyisine hiçbir zaman sahip olmadığımız parmağını cinsel organımıza sokması içindir. Ancak o yakınımızda bile bize çok uzaktır vc uzak kalacaktır! Onun için gece yaşamak ve geceyi ayakta tutmak büyük bir zevktir. Bu adam kendisinin dizginlerde tutulmasından pek hoşlanmaz. Zaten şimşeklere de, orta yaşlarda bir kadının üstüne çakmaları gerektiğini ve bir daha çaktıkları yerden gidemeyeceklerini anlatmak imkânsız gibidir.

Dikkatli sürün! Belki sizde böyle adamların ihtiyacı olan bir şeyler vardır!

Hayvanlar uykuya dalmaya başladığında Gerti zevkten alev alev yanıyordur, peki içeriye süzülen bu rüzgâr da nereden geliyor? Kalp şeklindeki delikten mi? Yoksa başka bir seven kalpten mi? İnsanlar kış aylarında kayak yaparlar, yaz aylarında ise daha çok soyunabilmek için tenisle veya kulaç atmakla uğraşırlar. Kadınların duyguları bir kcz olsun kamçılandıktan sonra, emin olabilirsiniz her tür pisliğe karışırlar. Bu kadın eskiden, dışarıya bakmak zorunda olduğu cinsiyetinden nefret ediyordu.

Basit bir hayat geçiren diğer kadınlar evlerinin bahçelerinde sessizliğe bürünmüşlerdir bile. Ancak Gerti şimdiden tanrılaştırdığı Michael'i çağırıyordur bile. Daha biraz önce Alpler’de dolaşıyordu genç adam! Kadın sessizce ismini sayıkladığı Micha-el’i bulmak için bağırmaya başlamıştır. Olaylar çok dik bir şekilde yokuş aşağıya iniyordur; ancak kadın bir sonraki buluşmayı planlamaya ve hazırlıkları yapmaya koyulmuştur bile. Gerti, güneşli günlere gölge, soğuk günlere ateş olacak olan kahramanını düşünür. Ne zaman Gerti’nin kocasının gölgesinin düşmediği bir şekilde bulaşabileceklerdir? Peki diğer kadınlar ne durumdadır? Onlar da kadınların hepsi gibi hayallerle yaşıyordur. Her yaşanmış kare, zihinlerde hayatın gerçeğinden çok daha iyi kalıyordur: Ne kadar da güzeldi bir zaman at gözlüğü olmadan yaşamak! Bazı günler Gerti piyano çalar ve hatta kocasına taze pişmiş francala ekmek sunar. Ve çocuklara şarkı söyleyerek eşlik eder.

Hepimiz taşıyabileceğimiz kadarını kazanırız!

Çimenler gün geçtikçe daha da çok donmaya ve buz tutmaya başlamıştır. Şuursuz insanlar, kendilerini tamamen kaybetmek için yavaş yavaş uykuya hazırlanırlar. Gerti ise dünyayı karış karış dolaşsa da Michael gibisini bulamayacağının farkındadır; onu var gücüyle tutmaya çalışır. Genç adam hayat okulunda birçok kez ışık olmuştur, başkaları onun görünüşüne ve zevklerine imrenerek, izinden gitmiştir. Burada insanlar kendi tutkularını yaşamadıklarından ötürü, televizyon filmlerinde aşkları izlerler. Ama en azından gördükleri kareleri zihinlerinde tutabilme ya da silip atma yetkileri vardır.

Michael ve Gerti kendilerini birbirlerine dokunmaktan alıkoyamazlar, acaba hâlâ ardalar mı? Elleriyle, iyi bir neden için paketlenmiş gibi görünen cinsel organlarına dokunurlar. Gerti duygularından ve onları nereye kadar takip etmek istediğinden bahseder. Michael yavaş yavaş olayın büyüsünden kurtulup uyanmaya ve baldırların arasına giren elin nasıl buraya geldiğini düşünmeye başlar. Ancak düşüncelerini bir kenara bırakarak tekrardan kadının üstüne çıkar. Kadının saçlarını, ta ki saç telleri etrafta uçuşana kadar çeker. Birazdan kadın seks narkozundan uyanacak ve ağzını konuşmak için kullanacaktır. Ama ilk önce Michael’in penisi ağzını doldurmak zorundadır. Sonra Michael kadını sert bir şekilde yere atacak ve üzerinde bir kez daha tepinmeye başlayacaktır. Açıkçası bu durum birkaç zaman daha böyle devam edecektir. Tabii bu arada bütün haftalarını fabrikada geçiren binlerce duygusuz insanın hiçbir şey yapmadan sorunlarını çözmeye çalışmalarına oldukça şaşıyoruz! Umarım, kaderleri değişebilir bir özelliğe sahiptir, ki içine biraz daha fazlasını alabilsin!

Bu iki insan birbirini yeterince depolamıştır, geriye kalanı rahatlıkla israf edebilirler. Artık met-cezir dalgası gibidirler. Mükemmel ve değişken olanı yaşayabilirler. Tabii bir de bütün bunlara ihtiyacı olmayanlar vardır, çünkü onların kendileri bile kendilerine pahalı gelmeye başlamıştır! Onlar da kendilerini sunabilirler. Gerti birdenbire ilk başlarda hafifçe, ancak şu an oldukça bastıran çişini akıtmaya gider. Bulunduğu mekân, çişinin kokusu için oldukça ufaktır. Eteğini baldırlarına kadar kaldırır, sadece kemer biraz ıslanmıştır. Michael eğlence olsun diye avuçlarını açar ve ellerinin içine duyulmaması mümkün olmayan su akıntısının bir kısmı dökülür. Gülerek elindeki idrarı yüzüne sürer ve kadının vulvalarını ıslak ıslak ısırır! Hatta neredeyse koparır! Daha sonra sevişmeye başlarlar. Kadının yüzü bu kez ampul takılı olmayan tavana dönüktür. Gerti’nin daha biraz önce giydiği temiz geceliği üstünden yırtılarak çıkarılır ve kadın samanların üstüne düşer. Aydınlatma aracı sadece ay ışığıdır!

Soluk göğüsleri şimdiye kadar sadece bir çocuk ve bir adam önemsemiştir, tabii şimdi bir de bu genç adam çıkmıştır ortaya.

Evdeki adam acaba şu an neler yapıyordur? Eğer göğüsler günün birinde yemek yerken tabağın içine uzanıyorsa, ufak bir ameliyatla bunu halletmek mümkün. Göğüsler çocuk, adam ve adamın içindeki çocuk için yapılmıştır. Ancak bahsedilen göğüslerin sahibinin şu an bütün bunlarla yakından uzaktan bir ilgisi yoktur. Michael kadının her yerini yalamaya ve göğüs uçlarını döndürerek ısırmaya başlamıştır. Birazdan Tanrı tarafından verilen hediyeler, kadının içinde doruğa ulaşacak ve gerisin geriye sönecektir. Ama bu saniyelerde önemli olan bu değildir. Önemli olan hiç beklemeden sertleşmiş kuyruğu yerine yerleştirebilmektir; yoksa hâlâ beklemek mi istiyorsunuz? Kadının gözlerini görüyoruz, aynı zamanda ardı arkası kesilmeyen bağrışlarını da duymazdan gelmek imkânsız gibi!

Genç adam aniden kendisini bu şekilde tüketeceği hissine kapılarak korkar. Gerçi kadının içinden çıktığı anlar da oluyordur, ama kuşunu kaldırdıktan sonra yine kadının içinde uçmaya başlıyordur. Biraz önce Gerti’yi yalamıştı ve belki de birazdan hâlâ çiş kalıntıları olan yere diline götürecektir. Kadın, genç adamı yakalar ve ısırır. Bu oldukça acımıştır, ama kadın bunu kendi hayvanından bilmektedir. Michael kadını hâlâ eline dolalı olan saçlarından yakalar ve kafasını aldığı yere fırlatır. Ve çok geçmeden kadının çenesini ikiye ayırarak penisini yerleştirir! Kadının kalçaları bir kez daha iki yana yırtılır bir şekilde açtırılır. Maalesef bu pozisyon pek değişik değildir, çünkü biraz önce de aynı şekilde yapmışlardır. fte buradasınız ve arzularınız hep aynıdır! Bu birbirinin aynı olan halkalardan oluşan sonsuz bir zincire benzer, her seferinde aynı şeyler tekrarlanır ve zamanla hep biraz daha az hoşumuza gider. Ama bunda yapılacak bir şey yoktur, suç her gün farklı ve yeni şeyleri evimize getiren elektronik medyaların ve melodilerindir. Michael, Gerti ’yi sanki haça asacakmış gibi her iki yana yaslamıştır, oysa yapmak istediği sadece onu da giymediği kıyafetlerinin bulunduğu kutuya atmaktır. Genç adam kadının bacak aralığına bakar, artık içinde neyin olduğunu biliyordur. Kadın genç adamın inceleyen bakışlarından sıkılarak kafasını çevirdiğinde tokatlanır. Çünkü genç adam istediğini yapmakta ve görmekte özgürdür. Aslında birçok detay da gözden kaçıyordur, bu yüzden eğer bir başka sefer daha olacaksa, tamirhaneye girmeden önce bir de el feneri temin etmek gerekecektir. Kadının, adamın kuyruğuna bağımlı olmasından önce, onun bakışlarına dayanabilmesi gerekir. Çünkü sadece inceleyici bakışlar değildir kuyruğun beraberinde getirecekleri!..

Samanlar üstlerine düşer ve biraz olsun sıcaklık verir. Michael artık geri çekilmek istediğini işaret eder. O artık kadının her zaman özlem duyacağı ve vücudunu asla unutamayacağı birisi olmuştur. İşte bu şekilde, iç çamaşırları içinde çekilmiş fotoğraflar olmadan da, bir odanın en güzel köşesinde çerçevelenilebil-menin nasıl bir şey olduğunu da görmüş oluyoruz. Genç adam kadını parmağına dolamıştır, artık istediği zaman kadının bacak arasına bakabilir. Kadın için hiçbir sakıncası yok!

Gerti, Michael'i ıslak dudak dokunuşlarıyla öper. Çok yakın bir zamanda evine ve kendine özgü bir şekilde kaliteli olan sahibinin yanına dönecektir. Alev almaya hazır yerlere geri dönmeyi her zaman isteriz. Buralarda hediye paketimizi açabilir ve eski olanları yeniymiş gibi gösterebiliriz. Ve alçalan yıldızımız bize yine hiçbir şey öğretememiştir.

9

Her şeyi ardında bırakarak evden kaçan kadın, yabancı bir otomobil eşliğinde eve geri dönmüştür. Kocasının gözüne ilk çarpan kadının çenesinden sarkan salyadır. Genç adam eve bıraktığı kadının arkasından endişelenmeye başlar, çünkü biraz önce kadının yüzünü ıslak olan elleriyle okşadığını fark eder. Gerçi şu an güneş banyosu almanın ve vücut sergilemenin vakti değildir. Yine kar yağmaya başlamıştır. Acaba müdür sigortasını arayıp, karısının kendisini genç bir vatandaşla değiştirmesinin mümkün olamayacağını söylemiş midir? Müdür eskiden, oldukça yorucu bir şekilde tembel tembel dolandığı, kendisini yıkattığı, kestirdiği ve uzandırdığı kerhaneden doğru eve gelirdi. Evet, eskiden penisinin ağrılığını güvenli bir şekilde tarttırdığı kerhaneye oldukça sık giderdi. Ama bunlar geride kalmıştır. Bugün sadece karısıyla yetinmeye çalışır.

Eve vardığımızda, ev çoktan gece sessizliğine bürünmüştür bile. Sadece odanın birinde endişeli bir ışık yanıyordur; çocuk hâlâ okul ödevlerinin başındadır. Müdür çocuğun odasında bütün sinirini kusabilmektedir. Ve işte yine çocuğun odasında ucuz şarap şişelerini fark eder. Siniri gitgide artar. Karısına birçok kez şarap içmemesini söylemiştir. Kadın da herkes gibi maden suyu içip, çocuğuna iyi bir örnek olmaz mı? Ancak kadının hiçbir şey umurunda değildir, o kendisini şarapla doldurmaya devam edecektir. Artık çocuk uymuştur. Çocuk, hiçbir şey yapmayan müdürün neden yaşadığını açıklamaya çalışır kendine. Çocuğun odası oldukça büyüktür, köydeki başka hiçbir çocuk odası bu kadar ihtişamlı değildir. Hiçbir çocuk spor dergilerini ve pop sanatçılarının posterlerini bir arada görme şansına sahip değildir. Gerçi çocuğun bu kadar büyük ve anne-babasının odasından uzak bir odaya sahip olmasının tek nedeni, yatak odasından gelebilecek seslerdir! Gelgelelim çocuk kapı deliklerinden bakabilecek kadar zekidir.

Çocuk birçok kez evin karanlık köşelerinde belirivermiştir. Aslında çocuğun bir suçu yoktur, anne-babası evin her köşesinde bedenlerinin zevkini çıkarmaktan oldukça hoşnuttur. Gerçi zaten onların da bir suçu yoktur. Çünkü Hıristiyan toplumu kilisede, onları bu işi her yerde rahatlıkla yapabilmeleri için kutsal evlilik çemberinin içine atmıştır! Öyle değil mi? Çocuğun babası annesinin tadına, ta ki kadın kendi sırlarından korkmayıncaya kadar bakabilir.

Bizden uzak olanlar, yarın sabah dinç bir kafayla kalkabilmek için şu an yataklarında uyuyorlardır. Eşleriyle duyguların zirvesine çıkmak için de oldukça yorgunlardı zaten. Sabah erken saatlerde kalkıp çabucak kahvaltılarını edip, otobüse adayacaklardır; bu sırada okula gitmek için hazırlanan çocukları da yanlarında olacaktır. Kâğıt fabrikasının müdürü koroya oldukça çok önem verir. Ve fabrikada daha üst kademede çalışmak isteyenler, müdürün yaptıklarını uslu uslu kabul ederler. Bu insanlar eşleri tarafından ateşlendirilmezler, aynca zaten eşleri de duyguların kıvılcımında yanmaktan uzun bir süre önce vazgeçmiştir. Kim müdürün kutsal ayinlerden sonra karısının pantolonunu çıkarttığını ve ilk önce parmağının birini, daha sonra da İkincisini karısının deliğine soktuğunu düşünebilir? Merak ediyorum, acaba diğer insanların derinliklerinde neler var?

Şimdi Katolik ülkede biraz daha dua edilir ve parmaklara bulaşan kanın günahı çıkartılmaya çalışılır. Bakire Meryem ’e sahip olan papaya söylenebilecek bir şeyimiz yoktur. Ona sahip olduğunu söylüyorum, çünkü birini tanımadan birinin nasıl mütevazı ve yine de hırslı bir yapıya sahip olduğunu söyleyebiliriz ki?

Mesela müdürün karısı dizüstü çöküp, ağzını boru gibi açıp, kocasının penisini içine alabiliyordur. Sizin evinizde böyle bir senaryo yaşanmıyormuş gibi davranmanın bir âlemi yok şimdi! Neyse! İşte İsa Avusturya ve çevre ülkelerde iyileştirilebilecek, cezalandırılabilecek bir şeyler var mı diye dolaşırken, ona rastlamıştır. Ve onu kendisini sevdiği kadar çok sevmiştir. Peki, ya siz? Siz sadece başkalarına ait olan parayı mı seviyorsunuz? Evet siz gerçekten de buna benziyorsunuz, bence sadece bu yüzden ‘basın ’a, tanrısı olmayanlara ve eğer tanrıları olsaydı onunla bir ilişkisi olmayacak olan insanlara kininizi kusun!

Her şey bize aittir!

Kadın eve geldiğinde bazı ışıklar yanmaya başlamıştır bile. Fabrika yöneten adam, karısını kaybettiğini düşünmüş olmalı ki, en doruğa ulaşmadan -herhalde heyecandan- çok erken gelir! Kendi ufkunu da aşarak Gerti’ye gerçekten onun olup olmadığını sorar. Var olan birisi hiç elindekini kaybetmek ister mi? Birazdan, en nihayetinde yine karısının bacak arasındaki merkezi ellemeye başlayacaktır; acaba ekmek sepeti hâlâ başkalarının ulaşamayacağı kadar yukarıda asılı mıdır? Aslında evet, hatta şu an içinde eskisinden daha çok emek vardır! Az sonra adamın güvenilir takım taklavatlan, evlendikten sonra "memleket'i olan yere girecektir. Adam spor ve politika gibi konularda oldukça yavaş vc özenli olmaya çalışır, ancak olay takım taklavatlarını ilgilendiren bir hususa gelince kimse onu tutamaz! Michael; genç adam, kapının önünde geçerken bakışlarını çekmeden, kadına selam verir. Gecelikleriyle kapının önünde duran kadın onu ne kadar çok arzuladığını kesinlikle belli etmemeye çalışır. Belki de yeni bir çiftleşme için daha çok erkendir! Kadın kafasını çevirir, işte o anda sadece yemeği düşünen genç adam kadının altında toprağa verilmiş olur. Kadın, müdürü mutlu bir şekilde karşıladıktan sonra, sadece kulağına bir şeyler fısıldayacağım bilir. Gcrti haklıdır; kocası karısının kulağına birazdan ona neler yapacağından bahseder. Ne güzel, kadın yine evinde, zaten çocuğun da bir anneye ihtiyacı vardır! Çocuğuna, hayatta önemli olan şeyleri gösterir, gerçi gerekli olan bütün bilgileri çocuk zaten televizyondan öğreniyordur.

Tanrı doğanın sesiyle aramızdadır. Fabrikadaki elemanlar kollarım açarak bir şeylerin düşmesini beklerler, ancak gökyüzünden kardan başka bir şey yağmaz. Ve çocuklar! Bu insanların çocukları bazen fabrikada çalışabilecek kadar bile yetenekli olamazlar, çünkü genellikle alkolün etkisi üzerlerinden hiç ayrılmaz. Müdürün ailesiyle olan beraberliğini ve öğle saatlerinde -kansının üstünde tepinmek isteyişinden dolayı- çalışmak zorunda olmayışını insanlar büyük bir gıptayla izlerler. Evet ekranda izledikleri hep bunlardır ve günün birinde bu ekranda kendilerini de görmek isterler, ancak mümkünse başka bir rolde. İnsanlar müdürün köy meydanında dolaştığını ve altında kendisinin seçeceği 1 kişilik bir yerin boş olduğunu fark ederler. Köydeki herkes onun fabrikasında çalışıyordur. Ama şimdi gece karanlığı çökmüş ve içimizdeki yerini almıştır. Şimdi uyuyoruz.

Arkası gelecek olan genç adamın kâğıt fabrikasına ihtiyacı yoktur. Etrafta onun, müdürün karısını sokakta sarhoş bir şekilde arabasına attığının anlatıldığını duymak mümkün. En nihayetinde her şey sonuçlandırılmıştır. Kadının hâlâ soğuktan titrediğini ve yön duygusunun olmadığını söyleyebiliriz. Kadın kapının önüne geldiğinde içerden emir gelir; kadın eşikten içeri girmelidir. Tanrının bakışından birkaç saniye uzak olmaları, ellerini baldırlarına koymalarına yetmektedir. Evet, onlar gerçekten de cinsel organlarını, ateş saçan ufak silahlarını bir türlü rahat bırakamazlar. Onların anlattıklarına bakılırsa erkekler bunun için vardır. Hatta kadının oğlu bile bunun için yaratıldığını düşünmeye başlamıştır. Aslında çocuğa hiç acımıyorum, çünkü annesi yine eski hayatına geri dönmüştür. Kadın gerçekten de zift gibi adamın omuzlarında yapışıp kalmıştır. Ve adam her zaman memleketi olan delikte yaşamaktan memnundur. Kadın bugün yıkamadığı bulaşıklara bakar, gerçi bunları yıkamasına gerek yoktur; çünkü bu işi yapan özel bulaşıkçılar vardır. Bazı kadınlar fabrikada iş bulamazlar, ama müdürün evinde de çalışacak birilerine ihtiyaç duyulur. Bu kadınlar gündüzleri çalışır, geceleriyse üzerlerinde çalışılır. Açıkçası bu kadınlar sürekli gebedir ya da doğum yapıyordur! Hiç fark ettiniz mi, geceleri sadece zenginler eğlencenin büyüsüne kapılır. Ama zaten Mercedesle-rinde oturup eğlenmek onların da hakkıdır! Yoksa bu hak sadece onların mıdır?

Viyana’daki zengin muhitinden satın alınan gecelik, bir ölü kadar yorgun kadının üstünden sarkmaktadır. Vücudundaki alkol artık çekilmeye başlamıştır. Müdürün şu an yaptığı gürültü neye yarıyor ki? Kadın neden doğru dürüst bir şeyler giymeden kendisini doğaya salmıştır ki? Köpekler serbest dolaşamaz! Müdürün, kadının ensesine ve vicdanına vurması; kadının öksürmesine yol açmıştır. Adam bütün olanları bir kenara bırakarak karısını bağrına basmıştır, artık geceliğe ihtiyacımız kalmamıştır. Keşke iki beden arasındaki farkın ortaya çıkmasına yol açan genç adamın izleri kadının üstünden yok olabilseydi. Zaman ve sabır, kötü şeklimizden kurtulabilmemize yardımcı olur!

Açıkçası kâğıt fabrikasının gaddar sahibi olarak gözümüze görünen müdür şu anki halinden çok daha iyiydi. Bu kadın sevmekte ancak sevilmemektedir. Kadına nasıl parmağımla işaret edemiyorsam, kaderin de önüne geçmek mümkün değildir. Artık kadın hiçbir şeyden de daha az bir şeydir! Genç adam, köpeğini geri getirdiği için minnettar olan müdürle dalga geçer. Ancak genç adam hukuk işleriyle uğraşmaktansa, müdür gibi kâğıt fabrikası sahibi olmaktan daha büyük bir mutluluk duyardı. Basit bir kıskançlık kokusu var havada! Gerçi diğer yandan da genç adam kendisini fabrikada çalışanlarla mukayese bile etmek istemez. Peki sizce genç adamın kafasından geçenler nelerdir? Söyleyeyim; yarın teniste kimle maç yapacağı!

Müdür yakıcı bir ateşin içine düşer. Bu yerde iç gıcıklayıcı çamaşırlarla oturan ve adamları kanlarına kadar gıcıklayan kadınlar bulunuyordur. Herhalde hayat sadece, çocuklarıyla birlikte, kimyasal maddelerin kol gezdiği göl kenarında oturan fakirlere dargındır! Ama her neyse, önemli olan herkesin bir işi olması ve herkesin evine bir hastalık getirmesidir.

Gerti yine kocasının oltasına takılmıştır. Önemli soru, misi-nenin ne kadar zaman kopmadan kalabileceğidir? Genç adam kadından bir yudum daha içmelidir ve mümkünse hemen yarın!

Ancak şimdi bir başkası kadının şalterlerini karanlık oluncaya dek elleyecektir. Müdüre birgün karısının ancak kendi mezarlığında yatması gerektiği söylenmiştir. Adamın, kadını ortadan yok oldu diye telaşlanması sırf bu yüzdendir. Ayrıca alışkanlıklardan vazgeçmek de oldukça zordur. Bütün fantezileri kalkan bir penisle hayata geçirebilirsiniz, önemli olan tek nokta, kuşun kime ait olduğudur. Kadının aklı aşk meşk gibi konularla oldukça dağılmıştır. Evdeki işler hizmetçilere kalmıştır. Peki ya onlar mutlu mu? Hayır!

Çocuk annesinin geleceğe dair fikirlerini dinlemeden uyuyamaz. "Anne anne,'' diyerek kafasını kapı aralığından sokar. Aslında çocuğun artık uyumuş olması fena olmazdı. Böylece evin gizli köşelerinde yaşananları görmek zorunda kalmazdı. Sabah olduğunda çocuğun ekmeğine marmelat sürülecektir, ancak ilk önce, gecenin bütün çamurlarıyla yaşanması gerekiyordur. Eşiğin ağzında annesini gören çocuk, kadının boynuna atlamıştır. Onu oldukça özlemiştir! Çocuğun babası genç adamın yüzüne kapıyı kapatır, sanki içeride çok önemli şeyler konuşulacakmış gibi. Aslında adamın aklından geçen tek şey, kadının baldırlarını açmak ve kendisine ait olan baldırlarda bir başkasının izlerinin olup olmadığını anlamaktır. Çocuğun sevgiye ihtiyacı vardır! Kadın evinde her zamanki gibi hoş bir şekilde karşılanmıştır! Herkesin herkesten bir çıkan vardır! Burada gerçekten kim kimi özlemiştir?

Karın rengi oldukça soluk bir beyazdır. Adam işini severek yapar, bizim iyiliğimiz için. Ve bunu neden yaptığını bilmemiz için. Açıkça söylüyorum: Ben kağıdın elinde balmumu gibiyim. Ve benim söylediklerimle beni tekrardan üretecek güce sahip insanı gerçekten tanımak isterdim!

Ama daha ne isteyebiliriz ki; maaşımız her ay cebimizde... Belki sadece biraz daha fazlasını olmak isterdik; en azından kâğıt üzerinde. Ve kendi suçumuzdan dolayı evimizde misafir olarak sadece telefonumuzun olacağı duygusunu asla unutmamalıyız!

Bu adamın her şeyi olabilir, ancak kalbi yoktur, emin olabilirsiniz! Çocuk ağlamaya ve bağırmaya başlamıştır. Annesi evin bir köşesinden diğerine fırlatılıyordun çocuk da bundan nasibini almıştır. Keşke bu gece olacaklar bununla sınırlı kalsaydı! Genç adamın otomobili uzaklaşmaya başlamıştır. İşte adamlar "gerektiğinde" bu kadar acımasız olabiliyorlar. Ve biz bir de hiç tanımadığımız erkeklerin hoşuna gitmek için cinsel organımızı gösteriyoruz! Oysa erkekler için arkalarında onları düşünen birisinin olması hiç önemli değildir!

Kadının özlemi ufak bir tahta parçasıdır ve bu onun suçudur. Evde bulamadıklarını dışarıda bulmayı amaçlamak da zaten oldukça akılsızca bir davranıştır. En azından adamlar duygu konularında kendilerini tutabiliyorlar. Ama kadınlar sevdikleri için kendilerini bile yalanlayabilirler. Ve çocuk annesiyle birlikte bir köşeden diğerine fırlarken, gördüklerinin karşılığında neler alabileceğini düşünmeye başlamıştır bile.

Neredeydin! İşte Gerti’ye bu şekilde vurulur. Adamın öfkesi dakikalar geçtikçe daha da çoğalmaya başlamıştır. Kadın hemen üstündekileri çıkartacakmış. Çünkü adam patlamaya hazır bombasını kadının içine sokmak ister. Ve adamın kadını yeterince yoracak kadar kibriti vardır! Bu arada çocuk odasına gönderilmiştir! Babasını rahatsız etmemesi gerekiyordur. Ayrıca adam tek başına kadının üstesinden gelebilecektir. En azından anne geri dönmüştür ve bu da yeterlidir. Adamın kuşu olacakları ötmeye başlamıştır bile. Kadın banyoya götürülür ve eski günler yad edilmeye başlanır.

Kadının geri dönmüş olması ne kadar da güzeldir! Sanki ölmeyi beceremezdi...

Adam suyunun kaynamasını bekler. Daha sonra geceliğini çıkarttığı kansının içine atlar. Evet, yolun açık olduğu işareti gelmiştir! Kadının kucağına bir tekme atar. Artık karısının ekstradan bir şeyler yapması gerekmiyordur, adam yeterince memnundur. Gerçi adamın kuyruğu bir türlü rahatlayamıyordur, sanki kadının çöplüğünde bir başkası kirini boşaltmıştır! Adamın enerjisi daha çok bağırışlarıyla tükenmektedir. Dışarıda her yer buzla ve karla kaplıdır. Adam bütün ağırlığını kadının üstüne vermiştir. Kadının kocaman penisin ve zerzevatlarının altında nefes alamıyor olması oldukça büyük bir zevktir.

Yataktan kalkan uykulu çocuk banyonun kapı kollunu açmaya çalışmaktadır. Kadının kafasını ters yöne doğru çeviren adamın zevkine diyecek yoktur. Ancak içeriden gelen çığlık sesleri oldukça ürkütücüdür! Adamın kuşu uyanmıştır ve kadının ağzında kanat çırpamaya başlamıştır. Olmadığı kadar çok derinliklere inen penis, kadını öksürmesine ve neredeyse kusmasına yol açar. Ancak adamın umurunda olan tek şey vardır; o da kadına gerçek adamın nasıl olduğunu göstermektir. Kadının kafası büyük bir darbeyle banyoya çarpar. Adam birazdan kadını arkasından memnun etmek ister. Kadının bacaklarını ayırır ve daha da hızlı bir şekilde tepinemeye başlar. Hayır, müdür kadına güzel yuvalarından uçup gitmenin bu kadar kolay olmadığını eninde sonunda benimsetmiş olacaktır. Kadın kendi duygularına değil, müdürün duygularına kulak vermelidir.

Kadın bir kerecik olsun okyanusta yüzmeyi denemiştir, ama sonu yine iğrenç banyolarında temizlenmek olmuştur. Biraz önce kadına birkaç posta koyan adam, şimdi kadının yıkanmasını izlemektedir. Ama kadının görevi burada da tamamlanmış değildir. Adam biraz önce boşaldığı kadının içine parmaklarını sokmaya başlamıştır. Kadın banyodaki köpüklü suyun içinde tepinmekte ve çığlık atmaktadır. Bu çığlıklar genç adamın yanında atılanlara benzemiyordur! Hayır, çığlıkların nedeni yanmadır! Az bir zaman önce okşanan göğüs uçlan şimdi gerçek sahibi tarafından üç parmağın arasına alınarak döndürülmektedir. Göğüs uçları sert olan düğmeler gibi bize bakmaktadır. Ve onlar hiçbir zaman sahiplerinin hoşuna gitmezler. Gece sona ermektedir ve kadının tasması yine ait olduğu yere geçirilmiştir. Bekleme salonlarındaki kapılar çarpılmaktadır, işsizler hâlâ bıraktığımız yerdedir. Ama onlar da müdürün karısı gibi zapt edilebileceklerdir.

10

Huzurlu ve güvenli bir şekilde yaşayıp gidebilirdiniz. Ancak bunun için ilk önce güneşin açması ve bedenimizi san ışığıyla ısıtması gerekirdi! Evet, şu müdür gerçekten de sadece kendi gerçekleriyle yaşamasını öğrenmiş bir insandır(!). Ölçülmeyen adımları sınırlar, çünkü o, yanında yaprak gibi dökülen diğer insanlara göre çok zengindir. Müdür iyi giydirdiği kemerinin altında yatanı saklaması için bir neden görmez; belki de sadece kendisine ait olduğunu düşündüğü karısının içinde bir başkası ikamet etmiştir. Adam istediği zamanlarda oldukça duygusal olabilir, ancak karısına gelince içindeki yıldırımın düşmesini engelleyemez. Kadın artık uyumak ister. Ancak maalesef kadının bu isteği de yerine gelmeyecektir. Gerti, yakın geçmişiyle doludur; ve biz de eğer biraz daha sıkışırsak bunun ne kadar yoğun olduğunu görebiliriz. Kadın ümitsiz aşkıyla yaşamaya çalışacaktır. Günün birinde genç adanı belki yine kadının üstünde ikamet etmek ister. Müdür her gün, her an karısından zevk almalıdır. Adam hiçbir zaman korunmaz, çünkü o her zaman kendisinden bir tane daha görmek umudundadır; tabii daha ufak olan bir tane! Adam elleriyle kadının ağzını ikiye ayırır, adamın hoşuna gidiyor gibidir bütün kalınlığını kadının ağzına sokmak. Nasıl bir organdır ki bu, kadını her gördüğünde dikilen! Adam şimdi matkap takmış gibi Gerti'nin ağzını delmeye çalışmaktadır. Ancak içeri işlerini halletmeden önce, dışarı işlerini yoluna koymayı ihmal etmemiştir. Şimdi gönül rahatlıyla karısını bağır-tana dek tekmeleyebilir. Karısının üstündekiler yine yırtılarak yere atılır, herhalde artık bunları dikmek mümkün olmayacaktır. Ama geceliğin yırtılmasından daha önemli olan, adamın karısının her yerine dokunabilmesidir. Cinsiyetlerin savaşı genellikle yatakta yaşanır. Ve genellikle biz kadınlar yatağa atılırız! Bir düşünün kayalıklar ovaya çıkmaz, hayvanlar kafalarını sürtmek için onların yanına gelirler! Gündüz vaktinde insanın üstüne düşen bir şimşeğin nasıl bir şey olduğunu bilir misiniz? İşte müdürün kansının bedeni böyle bir acıyla dolmuştur! Kadın arada bir nefes almaya çalışarak, adamın üstünden kalkmasını bekler. Ancak bu isteğin yerine gelmesi için henüz çok erkendir. Kadının gözlerinden uyku akıyordur! Ama derin bir uykuya dalmak da henüz mümkün olmayacaktır.

Tabii; adam pençeleriyle her zaman kadının kıçına kendisinden bir iz bırakmalıdır; bundan doğal ne olabilir ki? Kadın müdürün malıdır, buna hiç kimse bir şey söyleyemez. Kadının kasları eski pabuçlar gibi gıcırdamaya başlamıştır, herhalde bir beş dakika içinde adam muradına ermiş olur. Umarız! Park yerinin her zaman boş olması gerekiyordur; neticede adam da her gün bir sürü insanı çekmek zorundadır ve insanlar onu. Kadın vücuduyla her zaman kocasına hizmet eder; ancak yakında güneş açacağa benziyor. Şu köylü çiftçiler yok mu, onların artık ortadan kalkması gerekiyor! Gerçi onların ortada olduklarını söylemek ne kadar doğru olur ki? Zavallılar, daha güçlülerin faizlerini ödemekten karılarını bile doğru dürüst kullanamaz olmuşlardır! Çok az kadın, kocasının karşısında güneş gözlükleriyle oturup, kahvaltının hizmetçiler tarafından hazırlanışını izleme şansına sahiptir. Onlar gerçekten de iyi bir statüyü yakalamışlardır.

Karanlık çöktüğünde kocaları onları binicilik dersinden kalma pozisyonlarla mutlu etmiştir. Evet, bütün bunlar gerçekten de oldukça önemlidir. Adam Mozart’ın harika besteler yaptığını düşünür. Hatta kendisi de büyük bir zevkle müzik yapar. Bu kadar çok işinin arasında hobilerine de zaman ayırabiliyor olması oldukça şaşırtıcıdır. Baba gerçekten de yaptıklarıyla örtüşmekte-dir. Adam mutlu bir şekilde kadına geçirdiği dizginleri çekerek kendisini mutlu eden oyunlarını oynar. Ne de olsa kadın sınırlarını bilmelidir. Ayrıca hiç kimse acı çekmeden okumayı öğrenemez.

Adam kendisini kadının soğuk sularına bırakır ve gün ağarmaya başladığında güneşin altına yatar! Yani bu şu demek oluyor; adam her halükarda kendi içinde huzurludur. Bırakın sessizliğin tadını çıkarsın! tasan bir evin içinde çimenin üstündeki kar gibi de yaşayabilir, ancak önemli olan adamın penisini her zaman sıcak tutmaktır. Etrafta birçok kadın vardır, ama adam yalnızdır. Karısıyla sevişirken kulağına erotik şeyler fısıldar; oysa kerhanede birçok kadınla beraber olabilecek adamlar vardır. Ama işte onlar, sadece karılarına yatırım yapmaktadır! Erotik kelimesine de gelmişken söylemeden geçmeyelim: Erotik kelimesi Erica adlı bir kadına ithaf edilmiştir; emin olun Gerti adında bir müdür kansına değil!

Erkekler günün birinde, yaptıklarının hiçbir değeri kalmayacağını ve belki de her şeyin unutulup gideceğini düşünmektedirler. Ama bir yandan da yaşamaya devam edecek ve babalarının izinden gidecek oğulları vardır. İşte bu güven duygusu onları rahatlatır. Adam oğluna yeni kıyafetler alır ve anne -doğanın kendisini bununla yetinmeye zorlamış olmasından ötürü- çocuğun elbiselerini yıkar. Evet, bunu televizyonda da görebilirsiniz. Ayrıca bu anne, pedallar onu taşıdığı sürece piyano da çalar.

Adam, kansını yeterince siktiğini düşünür. Bu nedenle karısını doruğa çıkarmayı bir kenara bırakarak, onu okşamaya başlar. Aynı bir köpeği sever gibi! Adam karısının üstüne salyalarını atar. Özür dileriz! Aslına bakılırsa memleket, daha önceden birisinin olduğu bir yer değildir. Kadın adam için bir sabitliktir, çünkü kadının ayakları her zaman yere basar. Ancak kendisi bilgisayar programlarını hobi kavramı altına yerleştirmektedir ve hiç kimse bu konuda bir söz etmeye cesaret edemez. Ovaya ışık düşmeye başlamıştır, ve Gerti yarın da burada olacaktır. Başka hiçbir erkek, Gerti ’yi canı sıkıldığında baştan çıkartmamalıdır. Şimdi müdür ölü köşesinden bir gol atar. Evet, Formula 1 yarışmalarının böyle olmasını isterdi... Ayakta durmak ama yine de startta sabırsızlanmak! Ve çevrede aynı geceyi yaşayan, ancak soğuk yataklarında sadece karılarına sarılarak sabah olmasını bekleyen birçok fakir de vardır. Yarın aslında hiç istenmedikleri ancak yine de beklendikleri fabrikanın yolunu tutacaklardır. Müdürün karısı yaşamaktadır, hatta oldukça iyi de yaşamaktadır; tabii kilodu dar olmadığı müddetçe. Kadının içine giden yol açık olduktan sonra her zaman "iyi" yaşamaya devam edebilecektir. Adam mutlaka gol atmalıdır. Peki ya kadın? Adam hâlâ direksiyonu tutarmış gibi kadının saçlarını çekmektedir. Adam emin adımlarla kadının kutusunu açar, nihayet penis yerini almıştır. Ancak son dakikada kadının geri çekilmesi golü mahvetmiştir. Adam kızgın bir şekilde kadının ensesine yumruk atar! Bu kadın hiç daha şehvetli bir penis düşünebiliyor olabilir mi? Açıkçası bu kadın kocasının ona 45 derecelik yakınlığını hak etmiyordur. Ama şimdi içelim! Eskiden mutlu fatihler bu kadar çok rahatsız edilmezlerdi. Ama günümüzde daha keskin bir nefes esiyor.

Kasaba sakinleri birazdan, daha neye uğradıklarını anlamadan yataklarından kalkıp dışarıya fırlayacaklardır. Ama bir saniye onlarında bugün bir avantajları olacaktır: Dışarıya çıktıklarında ılık bir rüzgâr baharı müjdeleyecektir!

11

Çocuk merdivenlerden koşarak babasının yanına gelir. Kahvaltıda her şeyin ne kadar da lezzetli olduğundan bahseder durur. Güneş gibi bir çocuk her zaman daha fazla harçlık hak eder. Baba çocuğun her zaman cesaretli olmasını ve belli bir noktada takılıp kalmamasını ister. Ama zaten bu çocuğun takılı kalacağı tek nokta komşu kasabadaki mağazalardır. Bu çocuk her zaman sadece kendisi için bir şeyler yapacaktır. Çocuk fakir köylü çocuklarıyla aynı sıraları paylaşıyordur. Bu pedagojik açıdan oldukça mantıklıdır, ancak tahta evlerde sırf bu yüzden savaş vardır! Bazı çocuklar ahır kokar. Onlar sabah beşte kalkıp ahır işlerini halletmeye çalışırlar. Günün birinde parasızlıktan fabrikaya süpürülecek olan çocuklar, işte bu şekilde yaşar. Siz hiç oralarda böyle açan ve solan çiçeklere rastlamadınız mı? Müdürün oğlu doğa ve doğa kanunları arasındaki ilişkiyi anlamak için yaylaya çıkar. Düşünsenize siz de kafanızı toparlamak için doğa yürüyüşlerine çıkmaz mısınız? Aslında doğayı insanların koruması gerekirdi. Ama insanları faizlerini ödemeye zorlayan bankalardan kim korusun ki? Gece boyunca yerdeki buzlar biraz olsun erimiştir, neyse ki! Temizlikçi kadın elindeki pazar arabasıyla kapıya dayanmıştır. Bazı yerler hâlâ buz tutmuş olduğundan tekerlekler gıcırdamaktadır. Demek ki yerin altında da bir şeyler var, her zaman üstümüzde olacak değil ya!

Adam, müdür olarak, karısını değişmez ve ışık düşmez yerinde her zaman bulabilmelidir. Hava daha karanlıktır. Gerti güneş gözlüğünü hâlâ çıkarmamıştır. Çocuk mutlu bir şekilde uzaklardan ve televizyon izlemekten gelmiştir; bugün istedikleri her zamankinden daha özeldir. Olduğundan daha da mutlu günler geçirebilmek ve bu güzel dünyadan kaçabilmek için kayak takımı ve buna uygun kıyafetler ister. Çocuğun babası güçlü sesiyle söylenenleri kesip atmıştır. Adam karısını bir kez daha düzmeye karar vermiştir. Koltukta oturup birkaç saniye de olsa ana haber bültenini izler gibi, kendisini lanetlerinin tesellisini bulabilmek için kadının içine salıvermiştir. Adam kadının kulağına geçen gün yaptıklarının hâlâ bedelinin ödenmediğini mırıldar. Kadının baldırları sadece müdür için hazırlanmalıdır, sadece onun doymazlığının yağında kavrulmalıdır, ve bütün bunların karşılığı olarak kadına şık bir kol saati bile hediye edilebilir. Birazdan her şey sona erecek ve siz ait olduğunuz evinizde yine özgür olabileceksinizdir, sadece her zamankinden biraz daha zenginleşmiş olarak... Siz de bunu izlemeye davetlisiniz! Adam günün birinde zevk alanlar çemberinden çıkarak elinde şampanyayla sizin kapınızı da çalarsa korkmayın, size bir şey yapamaz! Tek gerçek, kadının bu durumdan büyük bir memnuniyet duyacağıdır! Nihayet adam da kendisini kutunun içine koymuş olacaktır! Gökyüzü mavileşmeye başlar; fabrika yakında çiçek açacaktır.

Kadın ilk fırsatta hiç şüphesiz Michael’in gözüne hoş görünebilmek için kuaföre gidecektir. Evet kadın gerçekten de kendini iyi bir şekilde hazırlamanın sorumluluğunu taşımaktadır. Aramızda kalsın güneş de açmaya başlamıştır! Aile, oğlunun üstüne büyük bir sevgiyle titremektedir. Çocuk normalde babasına ait olan yerde -kadının kucağında- oyuncaklarını çıkartıp oynamaktan çok zevk alır. Babası gibi! Birazdan çocuğu okuldan almaya gidecekler. Çocuk onların biricik oğullarıdır. Kadın oğlunun diğerlerine benzemesi ve hatta babasına benzememesi için elinden geleni yapar. Çocuğu kötülüklerden ve televizyondan korumak için neredeyse kundaklamak ve emzirmek ister. Çocuk böyle olamayacağı gibi zaten annesinin istediği gibi olmaktan da çıkmıştır. Çocuğun tek istediği, diğerlerinin de bulunduğu kayak pistinde olmaktır. Keşke dağların eteklerinden kayanlar kendilerini fazla büyütmeselerdi! Anne dizginlerinden çıkan çocuğu hırsla öpmeye başlar. Bu arada baba iyi niyetlidir ve gülümseyerek ana oğlu izlemektedir. Aklından geçenler biraz daha farklıdır; keşke çocuk bir an önce ortadan kaybolsa da karısıyla yalnız kalabilse. Bazen çocuğun ilgisi bir başka yöne çekildiğinde adam teninin kanatlarıyla kaplı parmaklarını, adamı her gördüğünde baştan çıkaran ve bu yüzden pahalı elbiselerle ve dantel iç çamaşırlarıyla örtülen deliklerine götürür. Arada bir keskin ve kendisi gibi her zaman kazanan taraf olan elini koklar. Anne bütün bu olup bitenler boyunca hâlâ çocuğuyla ilgilenmektedir. Kadın çocuğuna her şeyden çok daha bağlı ve bağımlıdır. Adam zaman zaman elini masaya vurur. Gerçi kadın, bugün adamın ihtiyaçlarını karşıladığına göre, şimdi de biraz olsun çocuğuna ilgi göstermesi doğru değil midir? Hem zaten çocuğun da annesine ihtiyacı yok mudur? Evet, durum böyle olabilir, ancak abartmamak da fayda var! Çocuk mütevazı olmayı öğrenmelidir, eğer hâlâ kayak takımına kavuşmayı ve her gün ağzına pastaneden alınan lezzetli yiyecekleri tıkmak istiyorsa...

Çocuğun gösterdiği iş azmini keman çalan babası bile övebi-lirdi. Siz, toplumun kar işletmecileri çocuğu örnek almalısınız, kar taneciklerini kullanmanız yetmiyormuş gibi bir de bunun spor olduğunu öne sürerek karşılığında para istiyorsunuz! Kardan uçurumun eşiğinde ve bedeninize sıkıca tutturduğunuz o aletin eşliğinde hayatın size daha yakın olduğunu düşünüyorsunuz. Ama fakirler ayaklarının altında donan suyu tutamaz, onlara dikkatlice dağın tepelerine çıkmaktan başka yapacak bir şey kalmaz. Diğerleri ise cıvıl cıvıl bir şekilde bürolarından çıkar ve hayatlarına daha çok renk katmak için birahaneye gider ya da daha da iyisi tahtalarını alıp bir insanı çiğnermiş gibi kayarlar, öylesine aşağıya doğru. Ve daha sonra ekrandaki güzellikleri izlerler. Gerçi fakirler de bunu izler ama gördüklerini tanımazlar. Çünkü onlar ekrandaki yıldızların neden kendilerinden daha yükseklerde olduklarını bilmezler. Hava onları bir taraftan bir başka tarafa estirir.

Çocuğun annesi hizmetçiden kahve yapmasını ister. Bu sırada sağlam kalmış bir şişeyi de elbise sandığına saklayıvermiştir. Müzik çalmaya gelen çocuklar bugün gelmeseler oldukça isabet olurdu. Gerçi onlar zaten yarın, itfaiye festivali provaları için geleceklerdi. Kadın dehşet içinde, kendisine yabancı gelen ellerine bakar. Gerçekten doğanın marifeti mi ellerini bu hale getiren, yoksa sadece kocasının penisi mi? Herhalde doğadır, ama peki doğa her şeyin böyle sonuçlanmasını neden istedi ki? Bütün bu düşünceler, kadının boş zamanı olan bu dakikalarda ortaya çıkmıştır. Yakında festival olacaktır. Herkes festivalde birisiyle tanışma heyecanı içinde güzelleşir ve sadece o birisinin içinde, sadece o birisi için, görülebilir olacağı umudunu taşır. Acaba yarım saat içinde kendisini düzen genç adam kadını düşünüyor mudur? Genç adam kadının bıraktığı bok yığınının içine basmış olması haricinde pek bir şey düşünmez, özel olmak farklı bir şeydir. Ama kadın yine de bir başkası için tanrıça olarak yaşamanın nasıl bir şey olduğunu görmeye gidecektir. Ve belki kuaföre de uğrayabilir ve biz de fakirlerin Noel heyecanını da yakından izleyebiliriz!

Kadın adamın yanından geçerken, adamın rahat durmak bilemeyen eli kadının görüntüsü için en önemli olan şeyin meydana çıkmasını sağlar. Adam elini kadının derince olan dekoltesine sokmuştur. İşte resim denen şey de böyle olur zaten. Kadın adamın rayından çıkmak için fazla bir çaba harcamaz. Yapması gerekenler bellidir; adamın kuyruğunu izlemek, yalamak ve kuyruğu içine sokmak! Aynca kadının kendini yoldan geçen birinin baştan çıkartmasına izin vermemesi gerekiyordur. Kasaba bulanık bir şekilde ışıldıyordur, ancak bunu görmesi gerekenler ve görebilecek olanlar, maalesef hiçbir şeyin farkında değildir; çünkü fakir gölgeleri mutlu sporcul^^foyle kesişir. Korkarım hiçbir yerde yabancılara bu kadar çok misafirperverlik gösterilmiyordur ve hiçbir yerde turizm, insanları bu kadar çok mutlu etmiyordur. Sabah beşte kalkıp çalışmaya gidecek olan, kirli mutfaklardaki erkeklerin gözlerindeki ateş oldukça soğuktur. Midelerine indirdikleri tahtaya benzer sosisleri ne öğütebilmiş ne de anlayabilmişlerdir. Kadınlar sürekli gerçeklerden bahsederek, çocukları uğruna işe girmek istediklerinden bahsederler. Onlar da eve biraz olsun katkıda bulunmak ister. Aynca böylece belki onlar da kar tatilinde kar sporunu yapabilirler. Ancak kadınların hevesleri kursaklarında kalır, kâğıt fabrikasında onlara göre bir iş kalmamıştır. Kâğıt üretmek iyi de, üzerinde birkaç rakam olsaydı!.. Kâğıt fabrikasının sahibi, müdür bey, güçlüler derneğinde bir karar almıştır; yapılması ilk gereken şey, kadınların işten çıkartılmasıdır. Bu şekilde kocaların en azından iş yerinde kafalarını dinlendirebilmeleri amaçlanmıştır. Aynca böylece kocalar eve gittiklerinde dimdik ayakta duran kanlarını daha rahat düzebileceklerdir.

İşçiler kantine geldiklerinde birbirlerine bakarlar. Hayatlarını geçindirebilmeleri ve müdürü sevindirebilmeleri için ışığın önünde kuş gibi şarkı söylerler. Ancak yaptıklarının anlamı nerede yatıyor? Son damlalarını da kanlarının içinde yitirmelerinde mi?

Müdür her zaman kendi kansını ön planda tutar; ne de olsa herkesin şeyi kendine güzel! Bazıları görülmez olmaya başlarken, gün ilk ışıklarını göstermiş ve dükkânlar açılmaya başlamıştır. Adam, telefonda kuaförden randevu almak için cebelleşen karısını izler; kadının göğüsleri ne kadar da sakin duruyor! Karısının göğüsleri adamın beyninde yaşar, sanki onları da çocuğu gibi o yapmış ve şekil vermiş. Keşke adamın kuyruğu şu an sivrilmiş olsaydı, ne güzel olurdu; kadın biraz daha mıncık-lanabilirdi. Ve kadın ona, sadece ona aittir! Çocuk okuldan sonra, babasından öğrendiklerini hayata geçirerek, harika bir dağın eteklerinden kaymaya başlayacaktır, sizin nefes almanızdan bile daha hızlı bir şekilde sizi ezip geçecektir, en azından her zaman için sizden bir adım önde olacaktır. İşte çocuk her şeyin böyle kalacağını düşünerek annesinin kendisini her zaman için şımartmasını ister. Ama kadının şu an tek istediği genç adamlar tarafından beğenilmektir, zaten bu yüzden yeni bir saç modeli şarttır ya! Karşıdan karşıya geçerken fark edilmek ve genç adamların yanından geçebilmek için. Zaten birçok lokalin içinde farklı genç adamlara rastlamamış mıdır? Kalsalar da gitseler de, o kadar güzeller ki! Tabii evlilikle hayatlarını mahvetmeden önce... Kadının bakışları birden aynaya kayar, ellerini kafasına koyarak dehşete kapılır. Sadece farklı zamanlarda farklı pisliklere bulaşan saç modelinin değişmesi yeterli olmayacaktır, hayır, daha birçok yerde oynamaların yapılması gerekiyordur. Ufak bir gece müziği için bu kadar çok teferruata girmek ve çaba harcamak ne kadar gerekli acaba? Aslında hepimiz günün birinde çuvalın içinde biraz daha fazlasının olmasını istemiyor muyuz! Bir düşünelim, olduğumuzdan daha fazlasını yapabilmek ve en azından çizgimize değebilmek için nelere başvurarak güzelleşebiliriz!

Kadın, adamın "her şey yolunda havasında" fabrikaya gitmesini bekler. Adamsa kansını günün buzuna bırakmadan önce bir kez daha düzebileceği ânı bekler. Zavallı işçiler, onlar çoktan günün yükünü omuzlarında taşımaya başlamışlardır bile. Hadi biraz dinlenin! Ve otobüs kalktı. Çocuk, diğer çocuklardan farklı olarak okul sıralarına doğru emniyetli bir şekilde taşınıyor. Ama zaten müdürün oğlunun ayrıcalıkları olmalıdır, çünkü onun yaşam çizgisi önceden düşünülmüştür. Aynca çocuğun ustaca kayak kaydığını ve birçok farklı ülke gördüğünü de söylemeye gerek yok herhalde. Çocuğun okul arkadaşları dondurmacının önünde uzun süre bekledikten sonra, bugün de dillerinin üstünde kaygan bir şeyleri hissetmemeye karar vermişlerdir. Işık müdürün büyük evini aydınlatmaktadır, ev sanki burada büyümüş gibi durmaktadır. Bugün hava daha güneşli, buna da ben karar verdim! Kadın olabildiğince hızlı bir şekilde komşu kasabaya gitmek ve butikleri dolaşmak ister. Sanki genç adam neden bütün gün boyunca kadınla yetinmek istemez ki, sanki neden kayak yapmak zorundadır! Kadın, hızlı bir şekilde daha hızlı, daha yüksek, daha geniş olması için ne giymesi gerektiğinden başka hiçbir şey düşünmemektedir. Kocası fabrikaya gitmek üzere yola çıkar. Açıkçası adamın kadının mutluluğunda yüzde 80’lik bir payı var dır. Ne de olsa adamın kredi kartlarıdır kadını yüzüne bakılacak hale getirecek olanlar. İşte adam kadını parasıyla boğmaya çalışmaktadır!

Kadın evden dışarı çıkar. Doğa ne kadar da muhteşem bir büyüklüktedir, fakirler sadece ufak kareler kalır bu doğanın içinde. Kadının vajinası kocasının ürünleriyle ağzına kadar tıka bası doludur. Külotlu çorabının altındaki baldırlarında hâlâ müdürün günlük alışkanlıklarından kalan izler vardır. Adam mürekkebi bitmiş olsa dahi, kendisini çoğaltabildiğini kanıtlayan izler bırakmaktan oldukça hoşlanır. Aslında adam, daha genç kadınların çöreklerini tatmak isterdi. Buralarda dağlara soğuk çabuk çöker. Fakirler vergi yasaları konusunda eğitilmeye çalışıldıklarında ne kadar da çabuk sinirlenirler. Kâğıt fabrikasının sahibi, müdür bey, insan yığınlarının farklı ölçülerine ve kilolarına rağmen alışveriş merkezinde hep aynı ürünlere yönelmelerine bir anlam veremez!

Bazıları yine kiliseye gelmemiştir, bazıları ise buraya gelmek için seçilmemiştir bile. Alışveriş merkezinde çalışan kadının odun işleriyle uğraşan kocası, kısa bir süre için karısının içine dalar ve çıkar. Bu kadının hayatı okulda başlamış ve samanlıkta bitmiştir. Şimdilerde ise üç kişi olmuşlardır ve mutfaklarında istedikleri gibi davranabiliyorlardır, başka bir odaları da yoktur zaten. Onlar bir arada kalmalıdırlar. Doğa insanları onlara uygun ölçülere göre şekillendirir ve onların birahaneye gitmelerini sağlar. Adamlar eve geldiklerine huzur dolu olmak isterler, ancak bu çocuklar yüzünden gerçekleşmez. Aslında istenen daha çok küçük suratları duvara yapıştırmaktır. Burada ufak hayatlar tahmin edemeyeceğiniz kadar çabuk yok olur. Oysa büyüklerimiz süreklilik ve yaşaıaya devam etmek gibi konularda oldukça hassas olduklarını söylerler. Ama burada olan sadece ağaçları yok ederek kâğıt üretmektir. Sinirlenmeye değmez... Kadınlar işe giderken pantolon ya da etek giymekte serbesttirler, tek şart evde pantolonla dolaşmamaktır. İş hayatında alınan yaralar kadınların işe yaramaz hale gelmelerine kadar devam edecektir, tabii böyle olunca zevkten ve arzulardan da geriye fazla bir şey kalmaz. Zaman geçtikçe yaralar artar ve kadınların hassas göğüslerinde ancak doktorların halledebileceği izler oluşur. İnsan boş yere hastaneye yatmaz. Ancak en azından göğüslerine bir kez olsun uzman eli değmiş olur!

Müdürün karısı güzel göründüğünü adeta ilan olarak yüzüne yapıştırmıştır. Kadın oldukça gösterişli bir şekilde süslenip püs-lenmiştir. Kadının fondöteninin ve pudrasının altındaki -insan olduğu- yüzünde bir dağdan daha çok girinti çıkıntı vardır. İşte bu nedenle, yüzü konusunda kesinlikle doğaya güvenmemektedir. Doğanın gücü kadının nefes almasını zorlaştırdığından hemen arabasına atlar. Hemen memleketinin dar sokaklarını dolaşmaya ve etrafı bambaşka gözlerle taramaya başlamıştır. Köydeki kadınlar sanki hiç başka kadın görmemiş gibi, sanki sadece kendileri gece olduğunda kocaları tarafından düzülüyorlarmış gibi, arabayla geçen muhteşem müdür kansına bakarlar. Daha ufak kızken annelerinden sadece paraya bakmaları gerektiğini öğrenmişlerdir. Yüzlükle binlik arasında ne kadar da çok fark var! Uçurumu örtmek için koca bir dünya yatıyor bu iki rakam arasında. Kadın yoldaki virajları çok keskin bir şekilde alıyordur. O, genç adamı olabildiğince hızlı bulmak ve bir an önce içine girmesini sağlayacak kilit kelimeleri söylemek istiyordur. Kadın bizim alhmızda, erişilmez merdiven ayaklarının altında beliriverecektir. Mezarlıklar dağların ortasından geçmektedir, ancak biz aşağılarda kalırız, çünkü biz içimizdeki vahşiliğin esiri altındayızdır. Genç adam kadının yeni saç modelini gördüğünde dehşete kapılacak ve gözleri fal taşı gibi açılacaktır. Aşağı yukarı insanlar da, hayvanlarıyla kendilerine buldukları işlerin arasında kaldıklarında aynı duyguyu hissederler. Kadının kaçamağı bir fabrika müdürünün hediyesidir bize. İşte biz de bunları böyle dile getiriyoruz!

fasanlar kendilerini liftlerden sarkıtmaktan büyük bir zevk alırlar. Ancak karın altındaki güzel doğamız bundan oldukça etkilenmektedir. Ama her şeye rağmen Viyana’dan günü birliğine gelen ve kayak yapan turistler mevcuttur. Gelen turistlerin her biri kendisini kayak bombası zannediyordur. fasanlar hızdan büyük bir zevk alıyorlar, öte yandan hız onları çarçabuk gitmeleri gereken yere geri gönderiyordur. Gerçek kayak ustaları güneşin altında uçuyor gibidir. Onlar kendilerine benzeyen diğer kayakçılarla çiftleşerek yeni nesil kayakçılar üretmektedirler. Ayrıca çocukları iyi bir kayak kursuna gönderilecektir. Acı veren ve oldukça önemsiz olan bu spor dalından neden özellikle onlar vazgeçsin ki; zaten öyle ya böyle kaybedecek fazla bir şeyleri yoksa? Burada mobilya tarzı şeyler yoktur, ama bunun yerine kafaları koruyan ve şekillerinde hiçbir sınır olmayan absürd başlıklar vardır. Alplerde çoktandır son trendler, ölümler ve kullanma-lık olaylar yaşanıyordu zaten. Bizim yaptığımız ise akşamları önümüze bir şaklaban dikip bir de onun yaptıklarına gülmek olur! Etrafta köyün insanları uykuya dalmışlardır. Onlar için dağ eteklerinin pek bir önemi yoktur, onlar sabahın erken saatlerinde kalkıp bisikletleri ya da ufak otomobilleriyle işlerine giderler. Belki de sorun yaratan tek şey, dağ yollarının engebeli olmasıdır. Evet, bazıları engebeleri aşabiliyordur; tabii, eğer ayaklarında ve duygularında az buçuk his kalmışsa. Sessizlik istiyoruz. Sonuçta burada hayvanlarının önünde çalışan insanlar da vardır; her biri ayrı kafesinde.

Ve hiç kimse elini uzatıp da yerin dibine doğru delik açan kayak yaratıklarından almak istemez. Kimse yeryüzünün yasalarından kurtulmuş değildir; ağır olan her zaman aşağıya düşecektir ya da bunun gerçekten bütün bedende hissedilmesi gerekir. Bazıları güneş gözlükleri takar ve birbirlerinin yaptıklarını izleyerek akşamki sofraya nelerin konacağını düşünürler. Gerçi yemekler sadece mutfakta önceden planlanmış olan mönülere göre hazırlanır; az ama güzel. Çatallar birbirine çarpar, altın kafalar ateşin içinde pişenleri yemeye koyulur, dağlar ne kadar da sessizdir. Binlerce gereksiz insan kendilerini dağların eteklerinden aşağıya sallandırır. Ve sadece birkaç yüz bin insan kâğıt üretir. Herhalde bu ürün, sporun insanı mahvetmesinden, çok daha çabuk ortadan kayboluyordur. Hâlâ okuma ve yaşama isteğiniz var mı? Yok mu? Peki o zaman!

Kadın arabasını, kocasının eskiden gittiği ve sıcak nefes aldığı saunanın önüne park etmiştir. Ama bu o kadar da önemli değildir. Adam kadını sadece içine boşalabildiği bir nehir gibi görmektedir. Zaten adam vücudunda somadan eklenmiş gibi görünen aletini kadınlar üzerinde denemek için yaratılmıştır; ve kadınlar da zaten bu aleti harekete geçirmek uğruna güzel görünmeye çalışırlar! Ama maalesef adamların yollarına kaldırılması mümkün olamayan bir engel konmuştur. Artık adamların eşlerine, daha doğrusu cinsel ilişkiye girdiklerine sonsuz güvenmeleri gerekiyordur, aksi takdirde uzman doktorun yardımına muhtaç kalacaklardır. Ve vajinamızın korkunç onur konuğu, artık evindedir; en çok lezzet aldığı yerde. En nihayetinde adam "doğru yol"u bulmuştur. Eskiden köşe bucak kaçmaya çalıştığı kansını şimdi her fırsatta mıncıklıyordur. Ayrıca herkes bir gün karısının kıçıyla yetinmek zorunda kalacaktır, çünkü başka bir partner asla olmayacaktır; hem zaten bu kadın yeterince derin ve geniştir de. Eskiden erkekler arzularını yaşayabilmek için uzaklara giderlerdi. Her kadın adamın isteğine göre özel olarak ha-zırlatılırdı. Ancak şimdi sadece sonsuza dek kendisine ait olanın içine boşalır, ve kadın onun bulaşıklarını yıkamaya devam eder. İşte bu istenmeyen konuk ereksiyon olmak için kadının baldır-larmı kullanır. Günün birinde formdan düşebileceğini ve kadının kendisini bir başka erkeğin kollarında tatmin ettireceği düşüncesinden oldukça korkar. İnsanların arzuları hiçbir zaman değişmez, herhalde tamamen arzulardan oluşmak oldukça hoş olabilirdi. Sizin yerinizde belki bu doğru olmazdı!

Muazzam büyüklükteki cinsel paketleriyle barınabilecekleri rahat kucak arayan adamlar, avının peşine düşen vahşi hayvanlar gibidir. Henüz sürüden ayrılmadıkları için oldukça uysaldırlar, oysa et parçacıklarının plastik folyoyla kaplı olduğu bile fark edilebilmektedir. Ve güneş açtığında harekete geçerek, ufak delikleri büyütme konusundaki ustalıklarını göstermeye başlayacaklardır. Erkeklerin istekleri üzerine yüzlerine işenecektir; onlar kendi ektikleri ağaçların altında durmaktan büyük bir zevk alırlar çünkü. Çok ısrar edildiğinde ya da kafası kaslarını tutamayana dek duvardan duvara vurulduğunda, Gerti de bunu yapar. Bu tarz eğlenceleri herkes yapabilir. Hayat standartlarının yüksekte kalmasını isteyen kadınlar, tabii tepeden aşağıya doğru sularını salmaya devam edeceklerdir.

Zaman, zevki yalayıp yutar ve insanlar uyandıklarında yanlarında geniş bir beden görmek ister. Ama bir de yorgunlar vardır, onlar için sabah yanlarında ne gördükleri pek bir önem taşımaz. Aslında onların hayatlarında olumlu bir yan da vardır; onlar en azından zayıf olmak için çaba harcamazlar ve saçlarının rengini değiştirmek zorunda değildirler; zaten onların rengi bütün gün makine karşısında durmaktan atmıştır. Ve çevrelerine baktıklarında ürettiklerinin sadece kirliliğe yol açtığını fark ederler. Ama yapacak bir şey yoktur. Devlet tarafından sağlama alınan ve yurt dışından pohpohlanan müdür bunun böyle olmasını ister. O bulaşıcı salgınıyla sadece doğayı değil, aynı zamanda her gün karısını da kirletir. Karısı sabahtan akşama kadar tehlikededir! Ovalar oksijenle doludur, etrafımız ise alabildiğince kadınla... Biz onlarla ve onlardan yeriz yemeklerimizi! Sınır dışında kalanlar bu durumdan rahatsız olmazlar, çünkü onlar da kendi kurallarını yaşatabilecek yerlerde yaşarlar.

Müdür arabasına yaslanarak işemeye başlar. Arabanın farları adamın bütün şeklini yansıtmaktadır. O, işeyen et yığınını her yerde boşaltabilir. Ve şu an da, evinin her köşesinde park etmeye yasal izni olan adam, karısının içine işemektedir zaten! Bütün bunlar oladursun; kadının aklı fikri saçlarındadır! Dağın arkasından hava ağırmaya başlamıştır ve çimenler gün ışığıyla daha da belirginleşmiştir. Aslında her şey kendi akışında akıp gitmektedir. Sadece kadın zamana karşı bir savaş açmış gibidir. Aslında biz kadınlar; hepimiz biraz süse düşkün değil miyiz zaten? Bana sorarsanız dişlerinizi ağzınızda bırakın ve elbisenizin rüzgârda uçmasına izin verin; sonra da size sanki saatlerce onca acıyı yaşatan eşleriniz değilmiş gibi onların üstüne atlayın! Dilinize hâkim olun!

Çiftlerin rüyaları hiçbir zaman bitmemeli.

Onlar işe giderler, tanıdıkları yollarda yürürken yüzlerini kaldırırlar ve yine tanıdıkları başka insanları görürler. Herbiri sıraya dizilmiş gibidir ve her birinin üstündeki eşofman birbirinin aynıdır; ama zaten birileri ucuzlukta satılan malları tüketmek zorunda, öyle değil mi? Yol onların ayakları altında çiçek açmaya başlar. Kadınlar dokunuldukları yerlerde aralık kalmışlardır, ancak bugün hasta ayağına yatıp işe gitmemezlik yapamayacaklardır.

Çünkü, aksi takdirde, firma kaşlarını çatacaktır. Oysa bu firma sayesinde yaşamak için bir yer edinebilmişlerdir ve yine bu firmadır onların sevmek için bir eş bulmalarını sağlayan! Düğmeye bastıysak resim nasıl oluşabilir ki? Aslında bir fikrim yok; ama kesin olarak şunu söyleyebiliriz: Fırtınada kesinlikle sizi harekete geçiren düğmeye basmayın, bırakın her şey kendi olurunda kalsın! Aslında siz erkekler hak ettiğinizden çok daha fazla eşlerinizin yanında şefkat duygusunu tadıyorsunuz! Gerçi kadınlar da bunu sevgilerini korumak için yapıyorlar ya...

İnsanlar bulutların altında toplanarak büyük kapıdan içeriye girerler ve kaybolurlar. Evet, buraya girebilecek kadar güçleri vardır, ancak fabrikada güçlerinin son damlasına kadar sömürülürler. Ama artık evinize gidin ve kadınınızın kucağında dinlenin. Siz dinlenirken otomobil mezarlıklarında son plastikler de yanmaya ve etrafa koku saçmaya devam etsin! İlk otomobilinizi hatırlıyor musunuz? Bir zamanlar diğer kadınlardan daha çok sevdiğiniz ve iki işte birden çalışarak aldığınız eşsiz otomobilinizi... Eminim hiç aklınızdan çıkmadı! Ama son bir şey daha var: Siz siz olun, zevklerinizin esiri olmayın, çünkü siz ne olup bitiğini anlayana kadar pazara sadece sizin için üretilmiş olan, hatta sadece sizin hayallerinizi süsleyen bir otomobil çıkagelir! Ama artık çok geçtir; çünkü siz uzun zaman önce dil dökerek ve hesap defterinizi ortaya koyarak bir tane almışsınızdır zaten. Ne yapalım, evin yolunu tutun bakalım!

12

Kadın yeni saç modeliyle genç adamı bulmak için şehrin diğer kıyısında otomobilinden iner. Kendine sıkı sıkı bastırdığı tek şey el çantasıdır. Bilinmeyene doğru giden "kader" oğlunu okulda bırakmıştır. Kadının görünüşünden yüzü kızaran polisler, neredeyse kadının karşıdan karşıya geçmesine yardımcı olacaklardı. Kadın biraz sallanmaktadır. Ancak kesinlikle alçalmamakta-dır; ne de olsa o fışkıran kaynağını tekrardan yaşatmak ümidini taşıyordur. Kadının kıyafetlerine gelince: Herhalde işini iyi bilmeyen terziler bile bunun bir kopyasını çıkartabilirdi. Tanrım, üstüne neler giymiş öyle! Müdürün karısı her yerimiz buz tutmuş suyla kaplıyken neden topuklu ayakkabılarını tercih etmiştir ki? Trafik lambaları istemediği müddetçe yürümekten ürkeriz. Kadının bugün üstünde olanlar gerçekten de saçmalıktan başka bir şey değildir! Tekrardan direksiyonun başına geçerek sandığından çıkardığı şişeden bir yudum daha içer. Ödünç alınmış sevgilisi karda yere düşmeyecektir, o başlı başına bir sanat eseridir. Gençler için her şeye değer, hatta bacağın tekini kırmaya bile. Ve onlar yüzsüz bir şekilde yaşlılık belirtilerinin çökmediği güçlerine gülerler. Bugün hem fakirlere hem de zenginlere spor dalgalarında mutlu bir gün geçirmelerine izin verelim. Ne de olsa her iki sınıf da bunun için oldukça uzun yol kat etmiştir. Henüz el değmemiş karın üstünde yeni heyecanlar tatmak oldukça hoş olmalı. Ancak zenginler her bir öğenin özüne inmek ister (burada öğelere kıçlanyla dokunabilirler çünkü). Karın üstünde gerçekten de göz kamaştırıcı bir halde olan zenginler sanki bunun için yaratılmışlardır. Ama bir de diğerleri var; ancak onlar fabrikadaki müdürün ve evlerindeki sevgilerin tasmalarına bağlıdırlar ve onların da kardan zevk aldıkları olur.

Müdürün karısı sosyal statüsünü biraz yürüttükten sonra direksiyonun karşısına geçer. Şehrin somurtanları sanki bir araya gelip kocaman bir gülümseme oluşturmuşlardır. Kadın gerçekten de kendi varlığından sarhoş olmuştur, kürkünün altından bir şişe daha çıkmıştır! Kadının dudaklarında soğuğa rağmen bir gülümseme vardır. Camekânlar ve yumurcaklar kadının içine düşmek ister gibi öne eğilmektedir. Genç kadınlar ellerindeki elbiseleri ve çocuklanyla sanki alışveriş yapacak başka bir gün seçemezlerdi! Ama onlar bir şeyler görmek ister. Ve onlar, bu kadın gibi bir şeyler olmak ister. Gerçekten de bu kadın gibi olabilselerdi neler yapmazlardı ki!

Güpegündüz, olimpiyatlardaki kayakçılarımız gibi kuaförde bir mağlubiyet yaşamak; biz kadınları s^malaması düşünülen cihazları saçlarımızdan çekip atmamız. Siz asla buna cesaret edemezdiniz! Korkusuz bir şekilde kendi resminize bakmaya... Ama en azından hoşumuza gitmemeye başladığında saçlarımızı gerçekten de çok kolayca değiştirebiliyoruz, öyle değil mi?..

Ve biz; şefkatli ve güzelliğimizden etkilenmiş bir halde yepyeni birer insan olur çıkarız. Başka bir kuru gösteriş içine gireriz! Yaşı ilerleyen her kadın yıkama, kesme, uzanma ve hayatın doruk noktasına ulaşma adına bir bedel öder. Saçlarımızın, tükenmiş içimizi yansıtmaması için neler yapmayız ki? Oysa yap-tıklanmız için ne kadar da çok çaba harcamıştık, yorgun argın eve geldikten sonra mutfağa girip az mı yemekler pişirdik ve gecenin ilerleyen saatlerinde kendimizi hiç mi sevgi dolu göğüslerin üstüne bırakmadık? Ama sonuç olarak elimize ne geçti? Biz de dört tekerlekli bisikletler gibi yemek artıklarının bulunduğu erzak dolabına atıldık; elimizde kirli bir tava ve süngerle. Ve bütün bunlar hâlâ olmadıysa; çok yakında bir başkasıyla değiştirileceğiz demektir! İşte o zaman boşaltılmış odanın içinde suspus oturmamız gerekecek, sanki bizim içimiz boşaltılmış gibi. Biz hiçbir zaman affetmeyiz, ama aslında kendimizi de hiçbir zaman affetmemekteyizdir zaten. Zorbalıkla başka insanların üstüne atlamaya çalışmak sadece anlamsızlıktan ibarettir. Çok yakın bir zamanda daha genç ve daha iyi yetiştirilmiş olan birisi hiç şüphesiz bizim yerimizi alacaktır. Ve neden ben? Neden ben, 40 yaşında olmama rağmen ufak bir çocuktan daha ağır basmaktayım, benden sürekli kaçmaya çalışan terazi kolunun tasmasında? Oysa her beklenmedik mutluluk için değişmemiş ve kendime yeni kıyafetler almamış mıydım?

Müdürün kadını -terazilerine aldırmaksızın- kayak pistinde sesi yükselen Michael’i yakalayabilmek için dur durak bilmeden gaza basmaktadır. Genç adam, arkadaşlarına bağıra bağıra ve doyasıya eğlenerek ve hatta arada bir gülmekten katılarak son macerasını anlatıyordur. Açıkçası genç adamın beyni gece sarhoş kafayla dolaştığı yerleri bile hatırlıyor. Dehşet moda kuaförlerinin yaptıkları saçların aym frekanstaki insanları birleştireceğinin düşünülmesinden başka hiçbir şey kastedilmemiştir bununla. Ama dikkat: Sakın bunun üstünde, ilk önce kafamızı ağırlaştıran sonra da bizimle biraz yürümek isteyen daha sonraki modayı uygulamayın. Bir de benim kafama bakın ve sakın yapılan masraftan da korkmayın! Çünkü burada masraf yok. Evet, biz kendimizi herhangi bir spor mağazasından alınan çuvalın içinde taşırız. Ama bu da işimize yaramaz. Biz yola dikkat etmek zorunda değiliz, yolun bize -onun yaklaşık beş yüz yıllık bitki örtüsü gelişimini mahvettiğimiz için- dikkat etmesi gerekirdi. Şu Michael, biz yeteneksizler gibi yere düştüğünde karı delerek toprağa zarar vermez. Biz çiçek değiliz, ama yine de kafamızla doğanın duvarından geçmeye çalışırız! Michael yanında bulunan arkadaşlarına gülerek bir şeyler söylüyordur. Deminden beri dün akşam bir kadını nasıl kıyıya çekip kullandığını ve daha sonra da nasıl gerisin geriye suya fırlattığını, büyük bir haz alarak anlatıyordur. Kadının artık doğru dürüst düşünebilecek kadar takatinin kalmadığını söylemek gerekir. Daha kısa bir zaman önce sıcak aletlerin altında kalarak yaptırdığı saçlarını bozar. Oysa bu saçlar için ne kadar da çok insan emek harcamıştı. Bu arada şu an kadının evinin önünde muhtemelen çalgı aletlerini eline alan çocuklar bekliyordur. Ama bu o kadar da önemli değil. Zaten bu sadece bir hobiydi. Fakir ailelerinin ufak çocuklarına, daha doğrusu ailelerine yapılan bir yardım(!). Ancak işte kadın hem kendini hem de bu çocukları çoktan unutmuştur bile. Ve kayak pistinin bittiğe yere, turistlerin büyük bir sabırla tekrardan telesiyeje bindiklere yere doğru gider.

Her zaman bir adım öne, hep bir adım öne gitmek isteriz ve hiçbir zaman geriye dönüp bakmak istemeyiz; ama zaten arkamızda gözlerimiz yoktur. Kadın asil yüksek topuklu ayakkabılarıyla yerde takılı kalmıştır. Kış tatiline gelenler ise şaşırtıcı bir şekilde yerin üstünde kayıp gitmektedir. İnsan seli dur durak bilmeksizin bayır aşağıya kaymaktadır! Şu turistler... Yaz aylarında güneşin tadını çıkartıp ve yeterince güneş banyosu alıp kış aylarında da yine en yükseklerde olmak isterler: Orada olmak her şeydir! Ve daha yükseklerden, daha görünür bir yerlerden ovaya doğru kaymak! Gerçi hiç şüphesiz iş yerlerinde karşılarına dikilen ve kazan gibi kaynayan müdürlerinin önünde görülmez olmayı isterlerdi. Açık mavi kayak elbiselerini tamamlayan kürklü kapüşonlarıyla ve tokat kırmızısına benzeyen kazaklarıyla ne kadar da şirin görünüyorlar öyle! Biz unutulmaya yüz tutmuş olabiliriz, bizim hiçbir şeyimiz birbirine uyumuyor da olabilir; ne bedenimizin üst tarafı altımıza; ne kafamız ayaklarımıza uyuyordur, sanki bedenimizin her bir parçası bir başka insana aitmiş gibi, (Biz kadınlar işte böyleyiz, nedensiz bir şekilde olgun sayılabilecek senelerde yapılmışız. Ve bir şekilde uzun yolumuzda forrnumuzdan bir şeyler kaybetmişizdir; zaten böyle olunca da âşık olunacak bir tarafımız da kalmamıştır.) ve bunlar diğer taraftan iğrenç bir tezatlık içindedir; sadece işkence gören alt tabaka insanlarının bildikleri gibi. İşte hepimiz böyle işkence aletine bağlıyızdır; ama her şeye rağmen en hoş halimizle. Gerçekten eşsiz bir görüntü!

İşte turistlerimiz, birazdan yine eşyalarını toparlayarak ve sopalarını alarak bir zamanlar su ve çimen olan yerin üstündeki güzel kan kirletmeye koyulacaklar. Hatta yakın bir zamanda su toprağın içine hiç kavuşamayacak, çünkü biz yeri iyice düzleştirip üstüne bir de kayak pisti kurmayı hiç ihmal etmedik. Herkes en iyi kayakçının kim olduğu konusunda şüpheye düşer, ama işte onların var olmaları da mutlu bir son bulmuştur. Aslında kış aylarında şehrin uyuması gerekirdi, ama bu mevsimde nedense daha da çok uyandırılıyor! Yüzlerden çıkan gürültüler... İnsanların kaymaları için hazırlanan yollara sadece saniyeler hâkimdir! Üzerlerinde bir çatı ve altlarında bir neden hissetmeden kayar gider bu insanlar. Suçsuz çocuklar yere düşer. Sanırım tekrardan çıktığımız kutuya girmek oldukça anlamsız olurdu, ne de olsa artık biz bacaklarımızı birbirine paralel tutarak bile hareket edebiliyoruz. İşte böyle bir gün ... Genç insanlar kafalarını açıyor. Kar üstlerine düşüyor, ama onların korkmaları için bir neden yok; çünkü kar onların üstünde takılı kalmaz. Avusturya derneğini bizim gibilerin titretmesi mümkün değil, hayır, o gururdan yara alan son eklemlerimizi de sarmalayarak bizi baş aşağıya yerin dibine çeker. Baldırlarımıza daha fazla dernekler bağlar, seneye bir daha geleceğiz ve her şey devam edecek! Umanın o zaman karın yoğun olmamasından ötürü sinek gibi kovalanmaya çalışılmayız!

Dünya saatinde birer kum parçası gibiyiz, işte bu şekilde ovaya yuvarlanıyoruz. Uzun zamandır törpülenmeye çalışılan sivri köşelerimiz keskin bir biçimde kar buzlarını ve kan işaretlerin birleştiği yerlerde kesip biçer: Herkes herkese karşı; kendimizi beyaz güzelliğin üstüne birer çöp artığı gibi dökeriz. Buraların çoğu Avusturya Orman Bakanlığı’na aittir, ve sadece birkaç yüz bin dönümü asillerin ve bazı toprak sahiplerinindir; ki onların da hepsinin ucundan köşesinden bir şekilde kâğıt fabrikasıyla sürekli ilişkileri olur. Ve tabii koltuklar vardır; konuşulanları paylaşan koltuklar! Aman ne güzel! İşte hepimiz değişimi istiyoruz, çünkü değişim sadece iyi olan şeyleri beraberinde getirir; özellikle de kar modasının her yıl daha da iyiye gittiğini söylemek mümkün! Evet dünya telaşlı bir şekilde sporcuları karşılar, ancak onları yorulduklarında kucaklayan babaları yoktur. Ama tabii daha bir de kâğıt fabrikası müdürünün sevgili ka-nsı var!..

Michael gülüyordur ve güneş sanki onun bedenine sıkı sıkı sarılmış gibidir. Geçen onlarca yüzyıl, şehrin sadece kendisine faydası olacak kişileri barındırmayı istemesine yol açmıştır. Çiftçiler artık bunlar arasında yer almıyordur, bu yüzden de evlerinde televizyonlarının karşısında oturuyorlardır. Oysa uzun yıllar boyunca bu şehrin sevimsiz kurtarıcıları olmuştur onlar, evet o zamanlar rahatlıkla ziraat işletmecilerine terbiyesiz cevaplar verebiliyorlardı. Ama değişim artık yeni bir kılığa bürünmemizi şart koşmuştur. Renkli elbiselerimizin içinde, ormanda kırılmış eklemlerimizle tahtalarımızın üstünde yatarken en azından biraz olsun çekilebilir olmuşuzdur. İşte şehrimiz artık böyle yaşamaya başlamıştır.

Kadın -ne kadar saçma sapandır ki- geçen gün genç adamın üstüne aşılması mümkün olmayan bir ağ attığını düşünüyordur. Genç adam artık kendisini kadından daha fazla gizlememsi gerekiyordun Aynca kadına genç adamın sadece onu düşünüyor olması bile yetmiyordur artık, açıkçası kadının içini büyük bir hırs kaplamıştır. Kadın gecenin karanlığını Michael’in gözlerindeki pırıltıyla aydınlatmak istiyordur. Kadının düşündükleri bir yana, yaptıkları hiçbir zaman affedilmeyecektir. Kimse kadının sarhoş bir halde düştüğü kar çukurundan kurtarılmasına yardımcı olmayacaktır; ki zaten bu çukuru da kendisinden başkası kaz-mamıştır! Kadın alınmasın ama; o gerçekten de güvenli yuvasını en güvensiz yere kurmuştur, ki bunun yanında evsiz kalmak bile daha iyidir. Gençler ise yakında batacak olan güneşin parıltısında kaymaya devam ediyordur. Akşam olması da onlar için pek bir şey ifade etmiyordur; çünkü onlar yine güzel çiftler oluşturabileceklerdir. Bizim hakkımız dağların tepelerine çıkabilme-mizdir. Ama orada nasıl davranacağımızı sadece çekim gücü belirleyebilir.

Buzla kaplı derenin altında alabalıklar vardır, ancak kış aylarında bunları görmek pek de mümkün olmuyor. Michael arkadaşlarıyla bir araya gelmiştir, birlikte oturup güneş gözlüklerini altından birbirlerine bakmaya başlamışlardır. Her şey çok güzel olacaktır; çünkü çok hoş görünen kızlar da gelmiştir. Hepimiz yeni kıyafetler aldığımızda mutlu oluruz, ancak sadece onlar yeni alınanların içinde güzel görünürler. Çünkü onlar oldukları gibi görünürler.

Müdürün karısı vizon kürküyle ve alkolün etkisiyle zor adımlar atarak, yenisi olarak kabul ettiği sahibinin üstüne atlamak ister. Kadın işte bu genç sahiple dünyayı terk etmeli ve bütün çekirdekleri tükürmelidir. Evet, kadın sadece bir kez daha yeni baştan başlama şansını elde etmek arzusu içindedir. Tabii Michael’le birlikte! Ama Michael kadınla ilişkili hiçbir şeyi is-temiyordur; sorun kadının dünyaya geliş tarihinin üzerinden çok uzun zaman geçmiş olmasıdır. Oldukça aydınlık ve soğuktan sporcuların dizginlerinin gıcırdadığı bu yerde; bu daha da çok önemlidir. Ancak ne çare sevginin ışığı -ki bu ışık her zaman bizi teğet geçmiş ve hatta çakmağımız bile bundan daha çok aydınlık sağlamıştır- kadının üstüne düşmüştür bile. Ve bu şehrin yerlileri gülerler. Kötülüklerin nasıl gürüldediğini duymaya baş-ladiniz mı? Bunlardan uzak durmaya çalışın!

İnsanlar biraz olsun kuralları yıkmaya çalıştıklarında, bir de bakarlar duygularının kuralları, onlara hâkim olmaya başlamış. Kadının sürekli kullanımından ötürü daha iyi olmayacağı bir gerçektir; ancak eğer genç bir adamın pençesine düşmek istiyorsa ve üstüne üstlük bu adam kadınla aynı ortamda bulunuyorsa; doğrusu böyle bir durumu kabul edemeyiz: gerçekten hayır! İşte orada, kaderin becerikli oğulları ellerini öne doğru uzatmışlar ve kendilerini tamamen örtmüşler. Kadın kıpkırmızı olmuştur, yüzü oldukça parlıyordur, ve aslında öyle birisi de artık yoktur. Bu kadın genç adamın aradıkları arasında yer almıyordur. Adamın gözlerinde bu kadın güzel değildir. Zamane gençliği biraz daha hızlı yaşıyor ve kayaklarıyla ovaya sallandırıyordur kendini. Ama bütün bunlar fark etmez, Gerti için şu an gelebilecek her şey kabul edilebilirdir. Çünkü her şey bu kadına aittir, oysa mola vermek için oturduğumuz misafirhanelerdeki garsonlar bile bize hizmet etmemek için ellerinden geleni yaparlar. Gerti, Michael ’e sımsıkı tutunur, ancak genç adamın üstündeki naylon kıyafetten kayar gider. Aslında Michael de yaşı gereği kendisini biraz olsun bu kadına çekilmiş hisseder. Ama hafiftir ve buradadır! Onun gibi insanlar turizm için büyük katkı sağlıyordur ve bu yüzden eğlenmek en doğal haklarıdır. Ama biz figürler, o kadar ağır hareket ediyoruz ki ve sondajlanmıza o kadar da çok yapışıp kalıyoruz ki, içimizin sıcak suyu akıp gidiyor. Sokaklar gerçekten de çok acımasız. Biz dağ tırmanıcıları, doğanın vazgeçilmez kumanyaları; sürekli peynir ve salam yerdik. Evet, doğanın da bazen eğlenmesi gerekiyordur; özellikle de biz zehirlendiğimizde. Eğer zehirlenmezsek zaten dik olan sokaklarında soğuk yüzünden hayatımızı yitiriyoruz.

Michael yavaş yavaş geriye çekilmiştir. Işık ölülerin üstüne düşer, yine de özellikle de onu aydınlatmaya devam ediyordur. Muhteşem olimpiyatçılarımız bir kez daha evlerine iki madalyayla dönmüşlerdir. Ve biz hiçbir zaman erişemeyeceğimiz şöhretin muazzamlığını televizyondan seyrederiz. Michael her ne kadar yüzeysel bir insan olsa da, bugün burada bizim oğullarımız ve kızlarımızla oldukça çok eğleniyordur. Derin karın içinde yürümeye çalışan kadın hareket edememeye başladığından oturmuştur. Kadının bedeni, kendisinin ve kaybolan yıllarının arasındaki mesafeyi sanki kısaltmak istercesine adeta bir özlem mimarisi halini alır. Belki arkadaşlarıyla biraz kayak kayabiliriz! Ama hayır, Michael’in arkadaş grubu çoktan oluşturulmuştur bile. Onlar artık bir bütün olmuşlardır ve hatta bazen sadece evde oturup haberleri bile izliyorlardır. Artık kimse onların arasına giremez! Şu genç adamlar, onların tek arzusu yakın bir zamanda daha üst bir kademeye yükselebilmektir. Ama her şeye rağmen bir yabanın acısını arar gibi karanlık ormanda yürümekten de vazgeçmeyeceklerdir.

Kadın ayağa kalkmaya çalışır, biraz sallanır ve yine oturur; kadını ağırlamak artık pek mümkün olmayacaktır. Çünkü kadın birahanesini adeta bir şişenin içinde yanına almıştır. Kadın içmeye devam ediyordur. Michael gülerek kadına seslenir; onun da elinde insanın sadık dostu bira şişesi vardır, genç adam Gerti 'nin kolundan çekerek kadını derin karın içinden çıkarmaya çalışır. Başarısız. Vizon kürkün kolunu yırtarak bir kez daha kadını çekmeye çalışır. Gerti’nin düştüğü kar çukurundan çıkması oldukça zor olacağa benziyor. Ancak bu gitgide Michael’in canını sıkmaya başlamıştır. Bu yüzden kadını kendisinin hiç olmak istemediği çukurdan sığ olan bir yere sürükler. Kadın kafasını kaldırıp ışığı görmeye çalışır, ama kalkış hamlesini yapar yapmaz geri yuvarlanır. Sürüklenmeye devam ediyordur. İlk eller vizon kürkün altına girmeye başlamıştır bile. Kadının büyük çabalarla yaptırdığı saçları karda daha önce görülmemiş bir şekilde biçimleniyordun Ve gençler. Sorumsuzca gülüyorlar, herhalde yapabildikleri en iyi şey kendilerini walkmenlerinden çıkan seslerin akışına bırakmak ve hayata dair hiçbir şey düşünmemektir. Gerçi hoşlarına gidiyorsa, ne alâ! Ve bu kadın, onca insan dururken, illa ki de Michael gibi pis bir herifi seçmek zorundaydı sanki. Amaçlarını unutmayan, ama kendi benliğini çoktan unutan bir herifi!.. Evet, hepimiz öne doğru büyük adımlar atarız, hatta eğer bırakılırsak anında uzaklaşıp gideriz. Ama maalesef bu kadın, altında açacağını iddia ettiği ve en azından birkaç kez çıkmak istediği Michael’e göz dikmiştir. Hatta sadece birkaç kez değil; Gerti Michael'le bütün bir günü bile evde geçirmek isterdi. Ve tabii Gerti 'nin kocası; bu adam bütün güvenini fabrikasından almaktadır. İşte bu adam, Michael’i, Michael ’in bütün arkadaşlarını ve hatta bütün kasabayı çuvalına sokabilirdi; eğer çuvalında yer kalmış olsaydı tabii. Ama bu da dert değil; biraz sabır, zaten insanlar yakında kayağa doymuş olacak ve birahaneye geleceklerdir.

Genç sporcular mutlu bir şekilde, sarhoş Gerti’nin üstüne atlarlar. Onlar da alkol depolarından nasiplerini almışlardır gerçi. Doyasıya gülmekte ve kayak sopalarını sallamaktadırlar. Sayıca o kadar fazlalar ki ve onlar bizim ekonomimizin o kadar önemli faktörlerindendirler ki; haklı olarak da en uç olanı yaşarlar. Zaman geçip giderken onlar da eriyip gitmektedir; ama önemli olan sadece eğleniyor olmalarıdır! Aynca onlar birbirlerine bağlıdırlar. Eğer biz bu zamana kadar birbirimizi onlar kadar kolla-saydık, şimdilerde kimse bizi ayıramazdı! Onlar, hangi yığının altında mutluluğu bizden saklamaları gerektiğini çok iyi bilirler. Buraya kadar bizi servetimiz taşımıştır. Dışarıdan bize doğru gelen doğaya işte böyle yansıyoruz. Ama biz şanımıza göre düzenleniriz ve zorunlu olarak dışarıda kalırız. Ve o, yer de, yürümeye devam etmek zorunda olan, ölü olmayan ayaklarımızı kemirmeye devam edecektir.

13

Kızlar da aceleci hayatı bedenselleştiriyordur ve onların arkadaşlıklar kurmaları da boşuna değildir; çünkü ancak bu şekilde birbirlerine çamur atabilecek ve ileride sahip olacakları mev-kilerle birbirlerini kıskandırabileceklerdir. Olimpiyatın parıltısı gözlerimizi bürümüştür. İhracat faktörü Avusturya, senin aslında kendini tamamen spora ihraç etmen gerekirdi! Artık üzülmeyin, artık cesaretli olun! Bu kasaba yeşilliklerini siz sadece bok yığının içine basasınız diye açmıyor!

Michael gülenler arasında en sesli olandır. Michael belki günlerinin son inişlerini yaşayan kadını, bir kez daha mutlu edecektir; ama belki de değil. Genç adam ufak bir çocuğun merak ettiklerini öğrendiğinde duyduğu mutluluğu yaşar gibi, asma kuyruğunu ortaya çıkartır. Acaba asma kuyruğu öylesine elinden mi kaydı? Dergilerde oldukça yüzeysel bir şekilde karşımıza çıkan ve bunlardan resimlcştirilen kızlar, karın içindeki çiftimizin önünde alınlarıyla bir şemsiye oluşturmuşlardır. Kızlar gülüyor ve içiyordur; ve gitgide içinden çıkılmaz bir hal ahyorlardır. Ama karın içinde iki litrelik bir şişe ve konyak boşuna durmu-yordur herhalde. Ne yaptıkları aslında o kadar önemli değil, onlar dağlardan sarkıyor ve alt alta duruyorlardır; ta ki çığ onlara isabet edene kadar. Cinsel organları hâlâ kaynamıyordur, onları şu an sağılmış süt gibi içmek mümkün. Gerti ve Michael içlerindeki sesi dinleyerek çam ağaçlarının çalılıklarına kayarlar. Daha sonra ortalık yine sessizleşir. Michael penisinin ne kadar az sertleştiğini gösterir ve Gerti ipek çamaşırlarından genital bölgesinin bazı şeyleri artık ne kadar çok arzuladığını hissettirmeye çalışır. İnsanlar bayırda o kadar çok gürültü çıkartıyorlar ki, sanki birleşip tek bir ses olmuş gibidirler; lanet olsun! Aslında Gerti bir yandan da kaçamak sözlerle klitorisiyle oynanmasından ne kadar da çok zevk aldığını anlatmaya çalışıyor gibidir. Ancak Gerti’ye sadece her yerde geçerliliği olan organ gösterilir ve elleri yüzünden ve kilitorisinden çekilir. Gördüğüm kadarıyla iki taraf da patlamaya ve boşalmaya hazır barut dolu birer bidon gibiler. Kadın Michael’e doğru uzanır. Yüzü yavaş yavaş buruş-maya başlar, ancak hâlâ sevgiden bahsettiği apaçık ortada. İpek elbise kadının beline kadar yukarıya çekilir ve içinde oldukça memnun olduğu pantolon da aşağıya indirilir. Ve şimdi de gece karanlığını üzerimize çökene kadar gıdıklamaya başlamışızdır. İşte arkadaşlarımız bu yüzden eve gönderilmiştir, Gerti’nin her zaman yanında taşıdığı yüzündeki dudaklarını andıran diğer dudaklarını ikiye ayırabilmek için en derinlere ulaşılması şarttır, ancak böyle canlanır karınca yuvası. Ayrıca Gerti’ye tekrardan eskisi gibi broşür haline geri katlanacağına dair de garanti verilir. Ama tabii bundan önce parmağın birisinin içine sokulup kok-lanması gerekir; turist lağıma akıp gitmeden önce! Daha önceden bu varlığın ne kadar büyük bir gölgesinin olduğunu fark etmemiştik! Ama şimdi bunu daha da iyi görebiliyoruz! Kulaklıklardan çıkan pop müzik dinleyicilerin zevklerine hitap etmektedir; Gerti’nin bacakları olabildiğince ikiye ayrılır ve walkman kulağının içine sokulur. İşte böyle uzanmalıdır, kilitorisi oldukça yumuşaktır, onunla oynanmaya başlanır; Gerti’nin kocası daha hızlı adımlarla kansının içine girip çıkmayı yeğlerdi. Hatta şu an çok uzaktan gelen sesini ve adımlarını duyabiliriz. Vulva-larının esneyebilir olması ne kadar da inanılmaz bir olaydır; aynı kadının hayatı gibi onlar da farklı şekiller alabiliyordur. Örneğin onları döndürerek büzülmüş bir torba görüntüsü elde edilebilir. Ancak bunun acıyabileceğini kimse düşünmüyor mu? Bu çocuklar dünyayı dolaşmaktan ve gittikleri yerlerde yaptıklarını anlatmaktan büyük bir hoşnutluk duyarlar. Açıkçası bu yerde bir saç modelinin ne kadar kalıcı olabileceğini anlamak oldukça zordur. Zaten belki de böyle bir şey mümkün değildir. Evet, işte Gerti şu dağların arkasında yerin dibine geçmiştir. Şimdi diğerleri de kadının üstüne çullanmaya başlamıştır; ama o da ne; onlar da sarhoş olmuşlar bile! Ve aniden de ortadan kaybolacaklardır. Acaba nereye gönderildiler ve acaba günlükleriyle yaptıkları sohbetlerde neler anlatıyor bu kızlar? Ağaçların dalgalandırdığı dağlar işte bizi böyle izliyordur. Bu insanlar bugün, bunun dışında bir de doğum günü partisine gideceklerdir. Diğer kadınlardan biraz daha farklı olarak sürdürüyorlar yaşamlarını; diğerleri televizyon dizileriyle yetinmesini de biliyordur. fimizdeki su kaynamaya başladıktan ve dışarıya fışkırmaya çalıştıktan sonra hiçbir çaba onun içeride kalmasını sağlayamaz. Biraz gerçekçi olalım; içimizdeki kaynayan suyu özgür bırakmaktan her zaman çekindik; oysa günden güne yaşlılığımızın bizi, bize daha da çok benzetmemesi için ne kadar da çok değişik güzellik suları kullanmıştık. Artık sizin de kendinizi daralmış kıyınızda dinlenmeye çekmeniz gerekir! Herkese kendisi daha güzel! Ancak unutmayın bunlar hfila fabrikanın sınırları değildir, sadece bize biçilen fiyatımıza uymamız için birkaç öneridir.

Michael penisini gün ışığına çıkarmıştır; artık onu daha fazla tutamayacağının bir göstergesi olarak. Ancak ilk önce biraz daha doldurulması gerekiyordur. Bu yüzden kadının göğüslerine oturarak ellerini kafasında birleştirir. Daha sonra çubuk makarnayı andıran penisini kadının ağzına götürür ve kadından bu malzemeyi servise hazırlamasını bekler. Gerti ’nin bilinci hâlâ yerindedir ve hissettiği kadarıyla aşağıya çekilmiş olan kilodun-da bir şeyler oluyordur. Gerti’nin gözleri ışıldamaya başlar, yine çok fazla içmiştir. Ve kızlar eğlenerek Gerti’nin nemli kilodunu üzerinden çekerler. Artık Gerti’nin bacakları bağlı değildir. Herkes ufak şişeden bir şeyler içiyordur ama Michael’in asma kuyruğu hâlâ hareketsiz duruyordur. Kadının genital organı elleniyor ve parmaklanıyordun düştüğü rüyadan bir an önce kalkabil-seydi keşke. Nerede olmak ve nerede kalmak istiyoruz? Kurbağalarda olduğu gibi kadının bacakları iki yana ayrılmış bir şekilde titriyordur. Kadın vahşice tepinmeye başlamıştır. Ama canının gerçekten çok fazla acıtıldığı söylenemez, zaten öyle olsaydı bu hiçbir şeye yaramaz, hiçbir yere ait olmaz topluluk neden kurulmuş olsun ki? Michael dalıyla biraz daha Gerti’nin tepelerinde oynamaya devam ediyordur. Ama bir şey daha yapıyordur... Şişenin içindeki son damlayı da kadının genital bölgesine döküp, kadına bir de çok ağır olmayan bir tokat atmıştır. Evet, yanmaya başladık!

Artık kıştan da beklediğimiz gibi her şey içten olmaya başlamıştır. Son şişe de bitmiş ve fırlatılmıştır. Gerçi Gerti’den kimse bir yudum almak bile istemez; oysa o kendisine hiçbir şey istemeden öylesine hediye bile edebilirdi. Ve broşür açılır; ama biz bunu önceden görmüştük! Gülerek broşür gerisin geriye kapatılır! Zaten bu o kadar da önemli değildir. Biraz önce Gerti’yi aldığımız yerde hâlâ bazı kayakçılar bira ve bitki çaylarını yu-dumluyor; mutluluktan ışıldıyor ve içiyorlardır. Onlar mutlu olsun diye yer bile sarhoş olmaya başlamıştır. Gerti’nin eteği çuval gibi kafasına geçirilmiştir. Michael penisini kadının kafasına sürtmektedir. Kadın hiçbir şey görmüyordur, sadece kafasını sağa sola çevirmekle yetiniyordur. Kaygan bir puding gibi olan penis kadının yüzünde hareket ediyordur. Michael kadının yüzünden eteğini çeker ve zorla da olsa ağız açılır. Ve şimdi Gerti ’nin bluz düğmeleri de açılır ve ortaya ipekten dışarıya atlayan iki göğüs çıkar. Evet işte şimdi harika bir poz kazandık! Doğa bu iki et yığınını iyi ayarlayamamıştır, hayır sadece öylesine fırlatmıştır! Evet artık gülelim, sevgili Avusturyalılarım, ve televizyon izledikten sonra siz de birbirinize karışın! Aslında birçok kez daha iyi olan kader sessiz adımlarla bize seslenir: Ama duvar kâğıdını da nereye yapıştırdım ki şimdi? Aaa, üstüme yapışmış! İşte insan kendisini bu şekilde tutkallar. Gerti ağzını açar ve gözlerinin önünde beliren o şeyi emme başlar. Aslında bu kadınla oldukça iyi bir şekilde kayılabilir de; ama maalesef kayak pistindeki insanlar bir de bu görüntüye katlanamazlardı herhalde. Bu insanların orta yollu kayakları ve hatta kendilerine ait park yerleri bile vardır. Eğer haritaya açıp bakarsanız siz de onları görebilirsiniz! Ancak görebilmeniz için ilgili olan bir şeye inanmanız ve birisinin ağzını bumunu dağıtmanız gerekir! Ve Gerti ’nin ağzında hfilâ birkaç santimlik bir sosis, onun ateş almasını sağ-lıyordur. Evet, baylar ve kahramanlar bırakın da ben de bir kez olsun projektörden bakayım, neticede hepinizin heyecanlı birer penisi var, öyle değil mi!

Hayır, geçici olarak yedek parça kalmadı elimizde. Tanrı olarak kabul ettiğimiz cinsel organlarımızdan gelen fırtına, bize en kısa yoldan sonumuzu hazırlıyor. Bırakalım erkekler kendileriyle cebelleşsinler. Netice de zaten en son düşündükleri biz değil miyiz? Michael bir yabancı olarak Gerti’nin içine girmiştir; ve yine bir yabancı olarak da geri çıkmıştır. Şimdi hâlâ biraz sert olan penisiyle Gerti’nin doğru zamanda saklamayı başaramadığı yüzünü okşuyordur. Arkadaşlar da yavaş yavaş, birer iş gücü olmadan önce daha sıcak olan yerlere gidiyordur. Zavallı Gerti hayat okulunda oldukça zor bir sınavdan geçiyordur! Ancak yapılabilecek bir şey yok! Bu yüzden hiçbir şeyi dert etmeden bardan çıkıp hayatın içine atlayın! Gerti yine bir kutu gibi kapatılmıştır. Seksten önce ısınmaya fazla vakti olmayan Michael oldukça memnun bir şekilde gülüyordur. Ve şimdi her biri iddiasına, serinlemek için Alplerden aşağıya kaymak ister. İşte bu şekilde ova çocukları bu aydınlık ışıkta savaşa yol açıyorlardır, sadece kırbaçlarıyla biraz daha zevk alabilmek için. Evet, onlar kâğıt bardaklarla dolu lift istasyonlarında kendilerini ve mutluluklarını yakalama sevdası içindedirler. Gençler tek başlarına ve oldukça iyi kayıyorlardır ve bunun aksini iddia etmek de imkânsız gibi!

Ben anlamaya başladım ve siz de oldukça ısınmışa benziyorsunuz.

Hayır, onlar üzüntünün çocukları değiller. Kadını ayağa kaldırmaya yardımcı olurlar ve üstündeki karı silkelerler; ancak kadının altındaki kar gülüyordur. Ve birisi kadının eline hatıra olsun diye bir kartpostal sıkıştırır; hatta mantosunun düğmelerini bile kapatırlar. Michael de artık konuşabilir duruma gelmiştir, zaten artık vakit de oldukça geç olmuştur. Gerti’nin mantosundan ve bluzundan içeriye soktuğu eliyle kadının göğüs uçlarıyla oynamaya başlar. Diğer eli de kadının kıçını mıncıklıyordur. Ve hızlı bir hamleyle dilini de kadının ağzına sokar. Penisini kendi isteğiyle geri çekmiştir, zaten bir kez daha üzerinde çalışılması gerekiyordur. O gerçekten de her an şeyini tutabildiği için oldukça mutludur. Otomobillerin kapıları kapanmaya başlamıştır, herkes yavaş yavaş buradan uzaklaşıyordur. Ancak insanların içtikleri artık içlerinde fazlalık yaratmaya başlamıştır. Aslında içtiklerinin içlerinde rahat rahat oturuyor olması gerekmiyor muydu? Ve otomobillerine dayanarak karın üstüne kusmaları bir an meselesidir. Daha sonra otomobiller uzaklaşır, uzaklaşır uzaklaşmasına ama insanların içindekiler burada, doğada bir iz olarak geri kalır.

Gerti de arabasına oturtturulur. Sessizlik! Gerti neredeyse ka-çarcasına uzaklaşmıştır kendisinden. Kadın otomobilini hızla kullanır. Aklı sınırlarına çarpmaya başlamıştır! Kadın geçtiği sokaklarda sanki diğer kayakçılar tarafından kovalanıyordur. Birazdan ışıklar yanmaya başlayacaktır. Son çöplükler de toplanıyordun Kasabanın adamları evlerinde gizli kalmayı tercih eder, onlar televizyona gömülmekten rahatsız olmazlar. Kadınlar genellikle işsizdir. Rüzgâr tepelerde eser ve acıları biraz olsun dindirir. Gerti birahanede biraz dinlenmek üzere durur. Gerti zevkinden içiyordur, oysa diğerleri, yani fakirler genellikle zorunluluktan. Kadının önüne bir bardak getirilir; gün bitmeye, dağların üstüne karanlık çökmeye başlamıştır. Diğer yandan, kadının yaptıkları hep bir ağızdan konuşulmaya başlamıştır zaten. Birazdan kirli elleriyle günün yorgunluğunu atmaya gelecek olan fakirler kadını burada görmekten pek memnun olmayacaktır. Bu kadının yeri müdürünün yanıdır. Ancak müdürün kansı hiçbir şey umurunda değilmiş gibi görünüyordur. Ta ki oturduğu sandalyeden de aşağıya düşene kadar! Birahanenin sahibi kadını koltuk altlarından tutarak kaldırmaya çalışır. Gerti ’nin çenesinden aşağıya doğru akan içki üstüne damlar. Bu böyle her gün devam edemez! Doğa son bir kez dışarıdan içeriye doğru muhteşem parlaklığıyla ışıldar, daha sonra içeriye diğer çiftçiler de girer. Ağaçlarda asılı olan kristal buzlar rüzgârda şarkı söylemeye başlamıştır. Daha fazla insan kadının boşluklarına girmeye çalışır ve şimdi iki adam kadını yukarıya kaldırır. Bozuk paralar kadının üstüne düşer. Kadının içtiği şarabın ve konyağın parası ödenir. Bu vesileyle penislerini daha fazla gizleyemeyen-ler, Gerti ’yi ellemeye başlar. Etrafta olan kadınlar, için için gülüyordur. Hâlâ doğanın onlara belli bir nezaket aşıladığını düşünüyorlardır. Evet, zaten birahanede oturup kusmak oldukça büyük bir nezaket gerektiriyordun^1 Adamlardan biri eğlence olsun diye (!) kadınlarından birini sırtına alır, adamın yanaklarını sıkıştıran baldırları kızarmaya ve büyümeye başlar. Hiç kimse gitmiş olmayı ümit etmiyordur. Herkes etrafta zıplayıp hopluyor-dur, ancak bu akşam programı da elbette bitecektir. Penislerin dışarıya çıkarılması ve doruk noktaya ulaştırılması arasındaki yol oldukça kısadır! Gecenin karanlığında ilk elbiseler çıkartılmaya başlanmıştır. Gerti ’nin de göğüsleri sebze gibi mıncıklanıyordun Ama eğer bir insan yaşadığı mevkiden inip çiftçilerin arasında bulunmayı göze alabiliyorsa; bazı organlarının sebze olarak algılanmasını da kabulleniyor demektir! Kadın birkez daha oturduğu yerden kaldırılır. Daha sonra önüne bir bardak daha içki konur; ancak kadın bardağı elinin tersiyle yete atar. Birahaneci kadın garsonlarından bir bez ister. Gerti’ye içki ısmarlayanlar sinirlenmeye ve Gerti'yi itip kakmaya başlamışlardır. Müdürün karısı ayağa kalkarak çantasındaki cüzdanını yere fırlatır, insanlar yere üşüşerek cüzdanı karıştırmaya ve içinde gördükleri bol miktardaki para karşısında daha da çok terlemeye ve sinirlenmeye başlar. Fakirler daha biraz önce önlerinde bacaklarını ikiye ayıran kadına bakarlar. Keşke birkez daha içine girebilme şansları olabilseydi! Birahaneci kadın, Gerti’nin elinden tutarak onu ait olmadığı bu yerde dışarıya çıkartır. Aslında bu durumda direksiyonun başına geçmek pek de akıllıca bir iş değildir. Ama Gerti hiçbir şeye aldırmaksızın gaza basıp uzaklaşmaya başlar. Kendisini biraz toparlar ve her şeyi tekrardan duygularının akışına bırakır. Evet, şimdi yine Michael’i evinden almaya gidiyoruz! Ancak birazdan kadın yabancı bir evin önünde, evde kimse olmadığı için ağlayacaktır! Neyse biz yolumuza devam edelim! Birazdan ışıklar yanacaktır. Kadın av olarak gördüğü diğer otomobillerin üstüne üstüne gitmeye başlar. Ancak bir mucizedir ki, hiçbir şey olmaz. Evde yemek bekleyen ve misafirlerinin üstüne köpek salan adamlar yine gürlüyordun işte bu yüzden hepimiz yalnız yaşıyoruz ve işte yine bu yüzden evcilleştirdiğimiz hayvanları sadece kendimize saklıyoruz. Sadece arada bir, kendisinin oldukça tatlı olduğunu söyleyen başkalarından birkaç yudum içiyoruz. Ama eğer bir gün gerçekten bir şey istiyorsanız, emin olun isteğiniz bunlar tarafından gerçekleş-tirilmeyecektir!

14

Evin önü karla kaplıdır, çevredeki köpekler bir yabancı gelmiş gibi havlıyordur ve kapı açılır. Hatta, kadın bekleyen kocasını sarmalayan sıcak ışığa doğru bir adım daha atar. Çocuklar uzun zaman önce müziksiz ve ritimsiz bir şekilde evlerine yol-Ianmışlardır bile, hatta şu an ders almadan eve geldikleri için babalarından bir posta da dayak yiyorlardır. Komşu çocukları aile fotoğraflarında da görüldüğü gibi mutlu bir şekilde oynamışlardır, gerçi üst başlarını yırtmanın nasıl bir oyun olduğu oldukça şüpheli. Komşuları bu kadar sık bir araya getirmemek lazım, bu dertten başka bir şeye yol açmıyordur çünkü! Müdürün şu ana değin istediği her şey yine gerçekleşmeye başlamıştır, onun sözleri emrimiz olur! Karısını, bir annenin buzağısını öpmesi gibi öpmeye başlamıştır, hatta dili kadının koltuk altlarına bile uzanmak istiyordur. Müdür karısına baktığında otomatik olarak ısınmaya başlar; şimdilik kadının içindeki ıslaklık fark edilmemiştir. Adam bir dağ kadar yapılıdır, ve alnında bir sürü nehir belirmeye başlamıştır. Ancak adamın alnında beliren çizgiler hiçbir zaman kâğıt fabrikasından çıkartılan işçilerin yüzlerinde ortaya çıkan kırışıklarla kıyaslanamaz. Ama diğer yandan hiç kimse müdürün, bir kez daha kıyıya çektiği kansına yapacaklarını yapamaz. Çuvalın içindeki de nedir öyle? Tamam, bu sadece adamın birazdan yere atacağı kadının ıslak kilodudur. Bu durum nekadar da sık yaşanıyordun gerçi musluğun içinde tutulamayan suyun etrafı ıslatması sonucunda oluşan pislik genellikle temizlikçiler tarafından silinmektedir. Ve yarın sabah da yine bir temizlikçi geriye kalan kirli hayat izlerini temizleyecektir. Gerti artık ait olduğu ahıra girmelidir. Bütün gün yeterince koşturan ve arkadaşlarına yeterince bela olan çocuk, bir hiçten çıkarak annesinin kucağına bir bomba gibi düşer. Annesi oğlunun kulağına güzel şeyler fısıldar. Kim yine bu ailenin düğmesine bastı? En nihayetinde onlar üç kişidirler. Ancak kadın artık ayık değildir, gerçi bütün bunlar çek defterini yanından ayırmayan baba tarafından hesaba yazılıyordun Adam için en önemli olan şey, mal varlığıdır. Kadını gülümseyerek okşamaya başlar, ama daha bir saniye bile geçmeden, bir köpeğin hiç tanımadığı bir yeri eşelemesi gibi kadının mantosunu açar ve kadının üstünde olan ancak birazdan çıkartılmış olması gereken elbiseyi inceler. Sevgi dolu bir şekilde kadının yanağı parmaklarla okşanır, sanki kurşun kalemi icat eden kişi geç olmadan kalemini kırmış gibi ve şimdi hayatın kendisi bu eseri düzeltmelidir. Kadın otomatik dümene hiç alışamamıştır. Zaten hayat okulunda da başarılı olduğu söylenemez!

Hangimiz hayatın çimenlerinde unutulmak ve birden elbiselerimiz harabelerinde tekrardan belirivermek istemeyiz ki? (Gerçi her şey ufak lojman evlerini andırırdı belki ama, bu durumumuzu krallarla bile değiştirmezdik.) Ya da alelacele yanımızdan geçen ve bizi daha sonra tanıyacak olan herhangi birisine kendimizi tamamen teslim etmeyi? Kadın için oğlu hayattaki her şeyden daha önemlidir, ona karşı hissettikleri her şeyin üstünden olan bir şeylerdir. Ve birazdan oturma odasının halısında kadın oğluyla doyasıya oynamaya, onunla çocuklaşmaya başlayacaktır. Diğer yandan adam elinden geldiğince gülmeye çalışı-yordur, ancak istediği tek şey karısıyla yalnız kalmaktır; ve bu yalnızlığı bir hayatı söndürebilme pahasına bile göze alabilecektir! Neyse, müdürün böyle bir şeyi gerçekten göze alıp almayacağını daha sonra anlarız zaten! Adamın düşünmesini ve görmesini sağlayan organı, yani büyük et yığını harekete geçmeye ve ağırlaşmaya başlamıştır bile. Ama uzun otobüs yolculuklarında et yığını sabretmeyi biliyordur ve sürekli hareket halinde olunduğundan da insanlar bir araya gelemiyordur.

Müdürün eli pantolonunun içine girer ve hayalarından geçerek kalın değneğini okşamaya başlar. Birazdan adamın parıltısı kadının üstüne düşecektir. Aslında çocuk da ışıldıyordur, ancak onun saçtığı ışık sevinçtir. Çocuklarla başa çıkmak kolay değildir, çocuklar annelerini ister. Ama anneleri isteyen sadece onlar değildir. Anne halının üstünde kıkırdayarak oğluyla oynamaya devam ediyordur; saçları süpürge gibi halıyı temizliyordur, ancak bu durum ev kadınını şimdilik hiç mi hiç ilgilendirmiyor. Çocuk hiç vakit kaybetmeden annesine bütün gün neler yaptığını anlatmak istiyordur. Ancak babanın çocuk sevmeye ayıracak vakti kadmınkinden oldukça kısıtlıdır. Adam da ailesinin yanına çöker ve kadınla birlikte şu ana kadar yaptığı en muazzam ürününü sevmeye başlar. Hep birlikte mutlu bir şekilde gülerler. Dönüşümlü olarak baba tarafından gıdıklanırlar; sanki müdür onların son damla hayatını da içlerinden çıkartıyormuş gibi. Her şey gülmeye devam ediyordur, ancak bu durum baba için yavaş yavaş fazla olmaya başlamıştır. Açıkçası adam için çocuğun olmaması olmasından çok daha faydalıdır! Çünkü adam karısının kucağını hiç kimseyle paylaşmamak zorunda olmasaydı çok daha büyük bir mutluluk duyardı. Aslında çocuk ne şanslı ne de şansız sayılabilir; bakalım, bu durumda yapılabilir bir şeyler vardır mutlaka. İlk önce çocuğun odasını toplamak zorunda bı-

Takılmasıyla birkaç adım atılabilir örneğin. Zaten anne her zaman için çocuğun hastalanmaması için önlem alıyordur. Ve tabii annelerin, bir de babaları hastalıklardan koruması gerekiyordur, ancak adamlar köpek gibi tanımadıkları yerlerde işemeye devam ederlerse, bu pek mümkün olamayacaktır. Aslında önemli olan sadece en nihayetinde yaşamış olmaktır! Bu çocuk, evin seyircisidir ve babası her zaman ona farklı spor aktivitelerinin ya da oyuncakların sözünü veriyordur. Her şeyin bir karşılığı olmalıdır; seyirci olmanın ya da kalmanın bile! Çocuğa yaşayacağı harika bir serüvenin sözü verilir. Çünkü adamın bugün karısıyla yapmayı düşündükleri gece boyunca sürecek olan olağanüstü bir serüvendir!

Erkekler amaca uygun yapılan pantolonlarının içinde dolup taşmaktadır ve müdürün oğlu da bunlar arasında yer almaya başlamıştır. Bu çocuk annenin yardımıyla ayağa dikilmiştir, ancak o da bir yem gibi balıkların önüne atılacaktır. Babanın cinsiyetine ait olan bu çocuk. anne tarafından iyi bir şekilde yetiştirilmeye çalışılmıştır, ama ne yazıktır ki artık onu durdurmak mümkün değildir; o da bilinmeyene doğru koşmaya başlamıştır! Ama şimdi yine bütün erkeklerden üstün müdürümüze geri dönelim. O sıcak bir banyonun içinde gevşemiş bir haldeyken bile penisini kaldırmayı başarabilen, çalışabilen, kendisini kaderin akışına bırakabilen ve daha sonra yine tenis oynayabilen muazzam bir varlıktır. Çocuk, daha sonra (maalesef çok geç!)yaşamaya fırsatı olmayacak jeolojik bir oluşumu düşünmektedir. Çünkü biraz önce babası oğluna bir ansiklopedi getirmiştir. Herhalde müdürün birkaç tane daha çocuğu olsaydı annenin ilgisi tamamen başka yönlere kaymış olacaktı. Neyse ki böyle bir durum söz konusu olamaz bile! Adam karısını tek başına yatağa bağlamak istiyordur; hastalık kadar zehirli: Tanrı bazen adil değildir; ama burada kastedilen de zaten bu değildir!

Müdür oturduğu yerden çanları çalmaya başlamıştır. Dışarıda ağaçlar karanlıkta duruyor ve bekliyordur. Aile bir arada ve mutludur; hayalar saygısız ve ağır bir şekilde en sevdikleri eşofmanların içinden sarkıyordur. Ancak sadece bir dokunuş her şeyin ortaya çıkması için yeterlidir. Evet, bir tutam hayat çıkar bedenden ve hepimiz kendimizi iyi hissederiz. Daha fazlasını isteyenler kendilerine daha fazlasını satın almak zorundadırlar. Hatta müdürün oğlu bile bir erkek gibi ışıldamaya başlamıştır. Evet, bu çocuk da oldukça ufaktır, ancak onun özel bir erkek olarak tasarlandığını düşünüyorum.

Gerçekten de çocuk, bu kadar ufak olmasına rağmen çıkarttığı seslerle kulak zarımızı delecek gibidir ve eğer komşular başlarına gelecekleri göze alabilselerdi muhtemelen şikayet için kapıya dayanırlardı. Kadın çocuğun hareketliliğini yavaşlatmak için dudaklarını sevgi dolu bir şekilde çocuğun saçlarına dokundurur. Ama babanın daha fazla dayanacak takati kalmamıştır. Kadının arkasından gelerek yavaş yavaş kadına yaklaşmaya çalışır. Kadın bir şey hissetmiyormuş gibi öne doğru eğilir. Çocuk sürekli bir şekilde gıdıklandığından kahkahalar atıyordur ve fark etmeksizin annesini suratına osurur. Ama bu hiç sorun değildir, çünkü aile çok eğleniyordur. Bütün bunların yanı sıra kadın olabildiğince dikkatli olmaya çalışıyordur, ancak ne yapılırsa yapılsın hiçbir zaman yeterince dikkatli olunamaz; ve zaten artık çocuğa oyuncaklarını toplayıp odasına gitme vaktinin geldiği de söylenmiştir bile! Emir büyük yerdendir! Birazdan güneşe doğru kanat çırpan kuşlar gibi kadının arka bölümünde zevk almaya başlayacaktır adam. Zaten müdürün arada bir mal varlığını yoklaması ve nelerin eksilip fazlalaştığını anlaması gerekiyordun en büyük mal varlığı da karısının kıçı olduğuna göre... Ailede hâlâ öpücükler ve osuruklar dağıtılıyordun Beklemeler bir son bulmuştur ve havada güzel sözler uçuşuyordur. Kadın birazdan çitlerinin yıkılacağının farkındadır. Hatta adamın bazı günler kuşu uçurtmak için akşamı bekleyemediğinden karısını iş yerine çağırttığı bile olmaktadır. İşte bu gece de oldukça uzayacağa benziyor. Acaba bugün uykuyla rastlaşabilecek miyiz? Aslında bunu gerçekten hak ediyoruz, karla kaplı dağın eteklerinde huzur içinde uyumayı! Ama bir de erkeklerin buruşuk gömleklerini bir düşünün, hani şu her an kutsal nehirlerini akıtabilmeyc elverişli olan şeyleri!

Gerti ’nin şık elbiseleri bugün kim bilir kaçıncı kez bedeninden sıyrılmıştır. Adamlar ve sadece onlarla bu kadar gürültü çı-kartabildikler körükleri; oysa yaz aylarında rüzgar hafiften eser, ancak kış aylarında kendimiz nefes almak zorundayızdır. Çocuk neredeyse bizim altımızda çiğnendiğinin farkında bile değildir. Birazdan akşam yemeğine oturmayacak mıyız? Şimdi müdür karısını bir kez daha mı belli bir süre için pençelerinden bırakmak zorundadır? Peki kadının tamamen ayılmış olmasını mı istiyor? Hayvan ve onun halatları sessizce birbirine bakmaktadır. Aslında müdür daha fazlasını istiyordur; karısının bütün vücudunu yemek masasına yatırıp bir hamur gibi yoğurabilmeyi ar-zuluyordur. İşte aile bu şekilde yemeğe oturur, oldukça iyi yemeklerle karşılanan misafirler de yavaş yavaş eşiklerden kaybolmaya başlarlar. Sevgili baylar! Gerçi siz de bana yabancısınız, ama siz kendinizi öyle bir atıyorsunuz ki, ağlar gıcırdıyor! Soğuk et ve sucuk dilimleri masaya fırlatılıyordur, her şey altın tabakların içinde aileye sunuluyordur; tabii ekmek de, ki işte eve bu ekmeği getiren kişi de müdürümüzdür. Ancak müdürün aklından karısına kalınca bir tabaka yağ sürmek ve sonra da onu eve getirdiği ekmek gibi yutmaktır. Söylediğime inanıyorum, ama kendime hayır! Her neyse her zaman tatil günlerini göz önünde bulundurmayı ve fabrika korosunun enstrümanları her zaman çalabiliyor olmalarına dikkat etmeyi unutmayalım. Çocuk yaşamalıdır! Güneş gibi ... Ve güneş dağların tepelerinde yarın için ateş almaya başlamıştır bile, ancak biz kâğıt fabrikası çalışanları bugün neredeyse bedenimizi ışıkta sere serpe açıyorduk. Size sadece tek bir şey öneriyorum: Her zaman içeceklerinizi yanınızda bulundurun, o zaman dert etmek için bir nedeniniz kalmayacaktır, emin olun!

Gittikçe azalan bir ses dışarıdan içeriye doğru girmektedir, ne de olsa artık geç olmuştur ve aile tek başına sohbet edebilsin diye şemsiye gibi kapanmıştır. Gelen sesler gölün diğer kıyısında kalan ufak evlerde yemeği hazırlayan, eğlenceyi sağlayan ve bulaşıkları yıkayan kadınlardan geliyordur. Kocalarımızdan daha fazlasını yapmak için onları tıka basa doyurmak zorundayız, değil mi! Müdürün ailesi gecenin içinden gelen hayvanların kendilerini izlememeleri için örtünmeye başlar. Köyde de artık gözler bir bir örtülüyordur. Yarın kalktıklarında ise sanki bayrammış gibi çevredeki ağaçlardan kâğıt yapmaya geleceklerdir. Müdür bu insanları sıkıştırmaya başlamıştır bile; ne de olsa onların fabrikayla bir antlaşmaları vardır. Sadece doğru dürüst şarkı söyleyenlerin çuvalları dolacaktır. Komşu kasabalardaki birahaneler fabrika korosunu duyduklarında alkış gi bi bağırmaya başlarlar ve kendi pişirdikleri seslerle sanki birbirlerini yemek isterler. Şimdi birer porsiyonluk adamlar gerçek anlamda yorulmak için kendilerine ait olan kadınların üstlerine tırmanırlar. Kuluçkaya yatmış kayalıklar gibi karılarının göğüslerinden aşağıya sarkıtırlar kendilerini. Onların alışık olduğu budur. Bazen gecenin karanlığından çıkıp gelen meyvelerle donanmış bir dal tarafından okşanmak oldukça hoşlarına gider. Keşke biraz daha uzun bir süre böyle uzanabilseydiler, belki o zaman hava cereyanını hissedebilirlerdi! Kimse boşalan şişeleri hemen toplama-malıdır! Şimdiyse kadınlar silahlarıyla adamları okşamaya başlamışlardır; kim bilir belki de ehemmiyetsizlikleri için onlara yeni birer elbise alınır. Kadınların sabır gösterme yetenekleri görülmeye değerdir; ancak kendilerinin ne kadar görülmeye değer oldukları şüphelidir. Yanmış bir gulaş bütün dünya olmaya yeterlidir!

Biz daha bunları birbirimizden duyacak ve göreceğiz!

Kapının kilidi kapandığında, Gerti kendisini de kilitleyebil-meyi çok isterdi. Ancak böyle bir şey mümkün olmayacağından uysallaşmaya başlamayı tercih etmiştir. Ancak sadece bu yüzden müdürünün karısını taciz etmeye başlaması şart mıdır? Çocuğun da artık unutulanlar listesine alınması gerekiyordur; baba çocuğunu bir kez daha yerden kaldırarak onunla oyun oynar. Ancak artık annenin hesabı sorulmasının zamanı gelmiştir. Burada rahatsız eden sadece hâlâ hediyesini seçemeyen çocuktur. Acaba çocuk hangi kriterlere göre seçilmiştir? Koltuk takımında oturan anne-babasına şantaj yapılmaya başlanmıştır! Çocuk dilinin gerçekten de muazzam bir kelime haznesi vardır; ancak maalesef sadece para ve satın alınabilir mallar konu ediliyordur. Bu çocuk akim alamayacağı kadar çok fazla şey istiyordur; ve istedikleri de genellikle son teknolojiye ait araç gereçlerdir. Çocuk annesini çok seviyordur; çünkü ikisi de aynı kurallara uymak zorundadır ve ikisini de dünya değil "baba" üretmiştir! Çocuk ayaklı bir alışveriş kataloğundan farksızdır. Hatta çocuk diğer çocuklar gibi kişnemeyen sahici bir at bile istiyordur. Evet, çocuk gerçekten de sadece bir alanda yoğunlaşmayı arzuluyordur ve bu maalesef keman değildir; hayır bu sadece spordur! Baba bir kez daha elini pantolonun içinde gezdirir ve beklemeye tahammülü kalmayan penisini geriye iter. Ama bu akşamı gerçekten de kadına günü göstermeden geçirmek yazıktır.

Kadın alkollü bedenini hareket ettirmeye başlamıştır, ancak ev aletlerine çarpmadan bir adım atamamıştır daha. Bu aile hiçbir masrafa girmeden kendi çevrelerini satın alır. Bakın, böyle bir huzuru başka bir yerde gördünüz mü? Masa lambasının saçtığı ışık, kutsal yiyeceklerin üstünde durduğu masayı eğmeye başlamıştır. Ne kadar da memleketsi bir ülke! Babanın yarı sertleşmiş kuyruğu av köpeği gibi her an saldırmaya hazır bir şekilde baldırlarında oturuyordur. Hayır bu cinsiyet bir kez olsun heyecanlanmadan ve birisinin üstüne yağmadan uzanıp yatamaz! Baba oturduğu yerde kıpırdamaya başlamıştır: Baldırlarının arasındaki ova ne kadar değişken ve sevecendir. Uzun zaman geçti ve o uzadıkça uzadı! Kadın başı öne eğik etrafına bakınıyor ve arada bir masanın üstüne vuruyordur. Eğer kadın şu dakikada serbest bırakılsaydı, hemen yeni arzusu Michacl’e koşardı. Ama öyle sanıyorum ki, bu yol kadın için şimdilik oldukça kapalı. Kadının kapalı ağzından karanlık cümleler çıkıyordur. Ayrıca genç adamın yazlık evinin ve Gerti’nin arzularının bulunduğu yere daha sonra da gidebiliriz. Diğer evlerdeki çocuklar şarkı söylemiyordur, el de çırpmıyordur; zaten güneş bile açmaya cesaret ister. Sessizlik çöker. Ne zaman, kendime soruyorum, bu kadın ne zaman kadın sığınma evlerinin mecburiyetini kavrayacaktır?

Çocuk iyice canavarlaşmış bir şekilde etrafta koşuşturmaya başlamıştır. Ama zaten çocuk her gece yatmaya gitmeden önce böyle deliriyordur. Anne kafasını sert bir şekilde masaya yaslar. Kadının içindeki yara Michael ’le bağlantılıdır. Kadın hiçbir şey yemeyeceğini, sadece bir şeyler içeceğini gösteriyordur. Baba daha fazla bekleyemeyen av köpeğini avın üstüne salmıştır bile.

Çocuk gitgide daha da rahatsız edici olmaya başlamıştır. İşte çocuk, zamanında hastaneye yetiştirilemediklerinden dolayı ölenlerin evindedir; burası kendi evidir. Son çalışanlar da ayazdan kaçarak ufak evlerine dönerler. Birazdan her şey daha da sessiz olacaktır. Babanın adaleli kuyruğu, anneye doğru çekildiğini hissediyordur. Ve çocuk yatağına götürülür. Odasında biraz daha okul hakkında konuşulur. Daha sonra en nihayetinde baba, kadına istediklerini yapmaya başlayacaktır. Ancak çocuk hâlâ doğum gününde alacağı ve zorla aldırtacağı hediyelerin hayalini kuruyordur. Oysa aile de, gerçi farklı nedenlerle de olsa çocuğun artık yavaş yavaş çenesini kapatmasını istiyordur. Ayrıca sadece bir saat keman çalmak da dünyanın sonu değildir. Kadın şimdi yine de bir şeyler yemeye başlamıştır. Çocuk da uzun bir süre olgunlaşmayacaktır. En iyisi biz kendimizi hazırlayalım!

Müdür karısıyla çıplak oturamıyordur, çünkü çocuk onları rahatsız ediyor. Aslında çocuk başlı başına bir rahatsızlık zaten. Çocuğun ailesinden gizlediği hiçbir sım yoktur. Bu gerçekten de çok güçlü bir bağdır, ailesini çocuğa bağlayan yapı. Aslında çocuk sadece keman çalarken ailesini rahatsız etmiyordur. O, müdürünü her zaman rahatsız ediyordur. Böyle gereksiz şeyleri (yani çocukları), düşünülmeden yaşanan ilişkiler ortaya çıkartıyordur. Oysa çocuklar olmasaydı evdeki deliklerin hepsi her an doldurulabilirdi. Baba en nihayetinde kadının üstündeki yabancı maddeyi aşağıya çekip, kadının tepelerinden bayır aşağıya koşmak istiyordur. Ama maalesef çocuk, bir tatil gününü andırı-yormuş gibi, her seferinde odanın göbeğinde belirivermektedir. Baba mutfağa gider ve yorulmak bilmeyen çocuğunu en sonunda uyutabilmek için, çocuğunun meyve suyunun içine birkaç tane hap atar. Ve eğer çocuk bu gece odasına çekilip bir daha çıkmazsa, annesinin göreceği çok şey vardır. Adam istediklerini hayata geçirdikten sonra karısının göğüslerini sağarak ferahlamaya çalışacaktır. Bir müdürün bile hangi ölçüler doğrultusunda zevk alabileceğini söylemek mümkün değildir. Gerçi bu göğüs uçları artık yaşça oldukça eskimişlerdir, ama en azından bize aitler; aman ne güzel! Tabii bütün bu düşünülenlerin hayata geçiri-lebilesi için ilk önce birazdan bir de keman çalması istenilecek olan çocuğun derin bir uykuya dalması gerekiyordur. Tamam artık yeter! Herkes yatağına gidiyor! Bu noktada son bir kez kadın için üzülmek gerekiyordur; gerçi kadının artık hiçbir şey umurunda değildir. Ve bu anı ne kadar sık resimleştirdik, öyle değil mi? Çocuk son hapın da kanına karışmasına kadar gülüyor ve bağırıyordur. Gerçekten de çocuğun enerjisi hiç bitmek bilmeyecek gibidir. Kadın kocasıyla girmek zorunda olacağı ilişkiyi bir şekilde ortadan kaldırmaya çalışıyordur, ancak pek başarılı olamayacaktır. En nihayetinde burası müdürün evidir. Kadının da tek istediği bu evde oturmaktır; ziyaret edilmek değil!

Çocuğun dur durak bilmeyen konuşmalarını susturup, paramız gibi çoğalabilmek için uzanıp yatmayı ne kadar çok istemezdik ki? Çocuk artık uyumalı ve salyalarını akıtmalıdır; bugün elini yüzünü yıkamasa da olur, hiç sorun değil. Demedim mi? İşte çocuk sakinleşmeye ve kendisini koltuğa yaslamaya başlamıştır bile. Daha biraz önce kelimeleriyle sanki dünyayı ben yarattım diyen çocuk, şimdi suspus kesilmiştir; sanki hiç var olmamış gibi. Her şey çocuğun dudaklarında iz bırakan ve gülümsemesini sağlayan meyve suyunun etkisidir. En nihayetinde rahat verecek olan çocuk, annesinin kollarına alınır ve öpülür. Sabaha kadar sessizlik hâkim olacak! Müdür için önemli olan, sadece oğlunun şimdilik yolunun üzerinden kaldırılmış olmasıdır. Çocuk neredeyse hepimizi sarmalamış ve ellerimizi ayaklarımızı bağlamıştı. Oysa daha dolduracak o kadar çok deliğimiz var ki önümüzde ve sevgimizi daha o kadar çok boşaltacağımız ovalar var ki! Babası çocuğunu oldukça kasvetli olan odasına taşımıştır. Çocuk derin bir uykuya dalmıştır bile. Birazdan baba gökyüzündeki böcekler gibi, yeni kesilmiş çimenlerin üstüne atlayacaktır. En fazla beş dakika içinde karsının içine girip çıkmış olacaktır. Sevgili beyler, siz de yeterince borularınızla etrafı kirletmediniz mi? Hadi şimdi biraz da siz çamaşır tozuyla etrafı temizleyin! Şu erkekler; onların gözleri oyulmuştur ve şimdi de önlerine gelen her şeyi oymaya çalışıyorlardır!

Çocuk bu kadar ufak olmasına rağmen oldukça parlaktır ve (dolu). Anne büyük bir sevgiyle çocuğunun yatağına uzanır; acaba anneyi huzurlu bir gece mi bekliyordur? Hayır, kadının hâlâ zarif görünebilen bedeni birazdan adamın adaleleri altında ezilmeye başlayacaktır! Çocuk oldukça derin uyuyordur. Kadın çocuğunu öpüyordur! Neden bugün çocuk erkenden uyudu ki? Kadın çocuğunu iyi tanıyor, o ruhunu bu kadar erken teslim etmezdi ki! Adam acaba hangi musluğu kapattı? Gerçi adamın hiçbir şey umurunda değildir, o kansının aşağıya inmesini bekliyordur; büyük bir sabırsızlıkla. Çocuğunun uykusunu suyla ze-hirlemiştir bu adam ve şimdi oğlu her şeyden korunmuş bir şekilde uyuyordur. Sonuçta yarın tekrardan uyanacak ve tepelerden aşağıya doğru koşmaya başlayacaktır. Ama ilk önce babanın annesinin tepelerinde sere serpe yatması gerekiyordur! Ve aslında annenin çocuğunun yanında kalması daha iyi olurdu, çünkü sonradan neler olur kimse bilemez!

Gerti son bir kez çocuğunun yastık kenarına öpücüklerini bırakır. Kadını bu tepede tutan tek şey oğludur. Adam bu arada kendisini hazırlamaya başlamıştır bile. Doğanın bize verdiklerini hiç gözünü kırpmadan geri alması, doğal mıdır? Biraz sonra adam tuvalette işemeye başlar. İşte uygun an gelmiştir, kadın mantosunu giyerek hızlı adımlarla evden çıkmıştır. Daha koşarken elini cebine atmış ve arabanın anahtarlarını çıkarmıştır. Artık gelmesi gereken zaman ne zaman gelecektir? Ve sadece birkaç saniye içinde kadın kendisini arabanın içinde bulur. Kadın farları açmadan yoluna devam ediyordur. Aslında güneşli günlerin rüyasını görerek, daha uzak olan tanıdık tepelere doğru gidiyordur. Bu sırada çocuk yatağında bir çiçek gibi açmaya ve rüya âlemine çok derin bir şekilde dalmaya başlamıştır bile. Müdür alelacele tuvaletten çıkmıştır. Arabanın sesini duyarak hâlâ elinde tutuğu penisiyle balkona çıkmıştır. Kadın nereye gidiyor, hayatın içinde düşüncelerinden uzaklaşmaya mı? Pek siz sevgili beyefendiler, siz nasıl duygularınızı dile getirmeyi yeğlerdiniz? Müdür Mercedes’ine atlar ve kadını takip etmeye başlar. Her iki otomobil de hız kurallarını aşmış bir şekilde gidiyordur. Ve adam kansını bir kez olsun mıncıklayamamıştır bile. Yola devam! Yerler karla kaplıdır, ama elbet bir gün ağaçların üstü şu an aklıma gelmeyen bir isimle filizlenmeye başlayacaktır!

Müdürün bütün doğal ürünleri, yani sizler bir aradasınız, ancak o şimdi karısının peşine düşmüştür. O kadına YETİŞMEK zorundadır. Her ikisi de buz tutmuş sokaklardaki virajları çok hızlı alıyordur. Yolun kenarında Michael’in yazlığı beliriver-miştir; şu an burada olmadıkları için ne kadar da şanslılar! İşte burası endüstrinin ve yabancı iş yerlerinin katkılarıyla ancak ayakta durabilmektedir; ki bu ayakta durabilmek de tatile gelenlerin sayısıyla doğru orantıdadır. Ayrıca biz çok yönlü ilgi alanlarımızı da buralarda oldukça rahat bir şekilde dolaştırmaya çıkartabiliriz. Evet, arzunun yere düştüğü ovalarda adamlar yaklaşık yirmi santimlik bir büyüme gösterirler. Ve daha sonra bizi alıp kendi yollarına götürürler, onlar için elektrikleri, gazları ve zamanları daralmadıkça tükenmez oldukları söylenir. Bir kez içeri, bir kez dışarı ... Daha sonra dinlenme vakti gelir!

15

Michael gülerek, aydınlanmış evinin önünde tehditkâr bir şekilde duruyor ve panoramik görünüşün ötesinde süzülüyordur. Onun dünyası oldukça kapsamlıdır, aynca hayatının üç senesi de şimdiden garanti altındadır. Michael birazdan çalınacak olan kapısını bedeli ne olursa olsun açmayacaktır. Normalde arkadaşlarının güneş gibi açtığı kapının eşiğinde şimdi büyük bir süratle gelen iki insan duruyordur. Ancak Michael ulaşılacak gibi değildir. Kadın genç adamın kapısını tekmelemeye ve yumruklamaya başlamıştır. Ancak olanlar demek ki hiçbir şey değilmiş, en azından görünen budur. Bütün o sözler, bütün o yapılanlar... Yani her şey boşuna mıydı? Ama işte insanlar maalesef düşünmeden konuşur; ve zaten düşünseler bile daha iyisini çıkartama-yacakları bir gerçektir. Çok sessizce kar yağmaya başlamıştır. Bir bu eksikti. Genç adam şık kazağıyla sıcak evinin camından dışarı bakıyordur. Bu gecenin sihri kısmen onun da katkısıyla bozulmuştur. Bu genç adamın birçok kar kıyafeti vardır ve o sadece bir yere değil, birçok yere ve hatta uzaklara çekilmiş hissediyordur kendini. Kısık seslerle ve hatta bazen üstüne bile oturduğu marka elbiseleriyle ülkeyi karış karış dolaşıyordur. O hiçbir zaman yalnız ve sessiz değildir, aynca birazdan güneş yine onun üstüne ışıldayacaktır. Bulutlar ve vahşi hayvanlar ışığa doğru geliyordur. Michael öylesine duruyor ve bakıyordur. O evindedir ve evinde kalmaya da oldukça kararlıdır. Kadın genç adamın kapısında ağlamaya başlamıştır, kadının kalbi deliler gibi çalışmaktadır. Kadının duyuları iyice birbirine karışmıştır, ancak bu oldukça doğaldır, çünkü kadın bedenini gereğinden fazla yormaya başlamıştır; üstüne üstlük açık ve bu dondurucu havada! Hemen hemen aynı saniyelerde kadının vücudundaki alkol oranı ve metabolizması çöker; kadın kapının önüne bir çöp yığını gibi yığılır kalır. Çiçek bahçesinde tezeğin olması gibi. Bu kadın dünyanın hiçbir yerinde kendini, evinde gibi hissedeme-miştir. Birazdan çalılıkların arkasından sesler duyulmaya başlayacaktır. Ve bir skandal!

Sporcular bütün gün boyunca inişli yokuşlu yollardadırlar, ve şimdi tam da onlara ihtiyaç duyulacakken ortada yokturlar. Oysa şu an kadına yardım edecek birilerinin olması gerekiyor-dur. Ama çiftimizi şu dakikalarda sadece evler, ağaçlar ve gecenin karanlığı gölgelendiriyordun Gerti acıma duygusunu bilmeyen kapıyı bir kez daha yumruklar ve tekrardan geri düşer. Ayaklarıyla kapıyı tekmelemeye başlar. Genç adam, hiçbir şey yapmasa da her şeye değerdir! Michael kılım bile kıpırdatmadan olduğu yerde durmaya devam eder. Ne de olsa, Hermann, yani Gerti’nin kocası da dışarıdadır ve genç adam hiçbir zaman bu adamla karşılaşmak istemez. Ve işte bu adam, Gerti’nin kocası, normalde kendisinden başka birisinin olmasına alışık olmadığı yukarıya bakar. İki adamın da bakışları daha yarı yoldayken kesişir. Hemen hemen aynı anda, bir saniye boyunca bedenlerinin ölüme yaslandığım hissederler. Michael selam vermek için birkaç santim öne doğru eğilir. Her iki adam da Gerti’nin sevişme esnasında nasıl çığlık attığını kulaklarıyla duymuştur; aman eksik kalsın, teşekkürler! Açıkçası bir kez daha, bilinen ve artık yakından tanınan o şey için kürek çekmeye değmez! Genç adam hazır eline alev verilmişken bir sigara yakar, dağlarda gezen ve etrafını sarmalamış olan yırtıcı kuşların seslerini dinler. Onlar genç adamın elindeki gaz çakmağının son alevini de almak istiyordur. Ancak Michael ’i köydeki ateş hiç mi hiç ilgilendirmi-yordur, ne de olsa ateşi taşımak zorunda olan o değildir. Kadın bir kez daha büyük bir hışımla kapıyı tekmeler, yumruklar. Ama bu kadar da fazla artık! Herkesin bir tahammül sınırı var! Müdür durumdan oldukça sıkılmıştır. Karısını eve götürmek üzere belinden tutmuş ve gecenin karanlığına sürüklemeye başlamıştır. Kadın tepinerek karşı gelmeye çalışmıştır. Ancak bunun hiçbir faydası olmayacaktır. Gerti’nin üstünde hâlâ sabah evden büyük umutlarla çıktığı ipek elbisesi vardır, gerçi şöyle bir bakıldığında bu elbise kadında hiç de f ena durmuyordur. Genç adam büyük düşünmüyordur ve zaten ondan büyük bir adam da olmayacaktır. Gözlerini gölgelendirerek dışarıya, çiftin karda sürüklenişine bakıyordur, ancak yansıyan ışık onun nereye nasıl baktığını anlamaya yetiyordur. Aslında genç adam tanıdığı ve tattığı her şeyi reddetmiyordur. O sadece terbiyesiz bir şekilde ovaya çıkıp, vahşi olanı sinirlendirmeyi, havasını solumayı ve sonradan tekrardan piste geri atmayı denemiştir. Ve fakat: Genç adamın ışığı bütün şehri kaplamaya yetmiyordur, ancak herhalde bu kutsal aile için ufak bir çerçeve çizebilecek ve ailenin bu halini kartpostallaştırabilecek kadar ışıldıyordur. Michael karanlıkta daha iyi görebilmek için gözlerini şemsiyeyle gölgelendirmeye çalışır. Doğa yumuşak kalpli değildir, doğa vahşidir ve insanlar her nedense boşluklarını doldurmak için önceden bir başkasının doldurduğu yerleri tercih ederler. Belki günün birinde Michael müdürle bir kadeh içki içmeye gidecektir. Çam ağaçlarının arasında dilimize ihtiyaç yoktur! O zaman niye tutuyoruz ki, onu da fırlatıp atalım!

Sessizlik caddeleri süpürüyordur, bu bölgenin içinde oturanlar sürekli çalışıyordur. Bazıları mobilyalarının ve dairelerinin üzerinde birtakım pürüzleri gidermeye çalışıyordur, bazıları ise kâğıt üretimine katkı da bulunuyordun Sürekli olarak, doğanın kanunu olan çalışmayı ve ev bark kurmayı yerine getirmek için yeni insanların getirilmesi şarttır. Ve onlar da en nihayetinde yerleşik olurlar! Artık sıra doğaya verdikleri sözleri tutmaya gelmiştir: Hata yapmadan yaşamak; ama onlar, insan oldukları ormanı, insani hatalarla yok ediyorlardır! Gerçi doğa da verdiği sözü tutmuyordur. Kimse bu ikilemden nasıl çıkılacağını bilmi-yordur. Çalışma alanları daraldıkça insanlar çoğalmaya başlıyordun Hatta müdür bile artık tek başına değildir! Artık o bile istediği kadar yükseklere sıçratamıyordur, kim bilir yükseklerde hangi yaratığa rastlayabilir!

İşte görüldüğü gibi hepimizin sorunları var; kimi sevebileceğimiz ve ne yiyeceğimiz gibi!

Başkalarının diğer insanların duygularıyla kendilerini süslemeye çalıştıkları mücevherleri ilk bakışta gerçekten de sahici zannedebiliriz! Ancak gerçek kalan duygular yoktur. İnsanların oluşturduğu koro, müdürün arzularını dile getirmektedir. Ve Müdür bu insanların iş yerlerini garantilemektedir, ki müdürün karısı da ancak bu şekilde akşam olduğunda mücevherlerini takıp kocasına borçlu olduğu görevleri yerine getirebiliyordur. Tabii bir de diğer adamlar var; fabrikada çalışanlar, koroda gırtlaklarını parçalayanlar. Onlar da, hayatlarını yutan karılarının deliklerine bakmakla yetinirler. Ve hatta yıllardır tohum serpiştiren kutunun boş olduğunu da fark eder bu insanlar. Ama işte insanı yine de bağlayan bir şey vardır; sevgi. Ve yarın sabah, her ne kadar çaresiz bir şekilde kadınlarına bağlı olurlarsa olsunlar, ilk otobüse yetişmek zorundadırlar. Hadi o zaman! İş sokakta beklemez!

Bu yollar başka insanların da ölümü olur. Bir ara ölümle beraber yürürler ve kapının önünde kilidin açılmasını beklerler. Ve daha sonra daha çok insan gelecektir. Dallarını birbirleriyle kenetleyen ve müdürün karşısında bir bütün olmayı düşünen diğer insanlar. Yapılacak bir şeyler olmalıdır mutlaka! Aslında her gün karşısında durulan fabrikanın önünde büyümek ve daha da kalabalık olmak iyi bir başlangıç olabilirdi. Ancak zaten fabrika tarafından büyük avın içinden sadece bir tanesi yakalanır ve Rimi-nis ve Carolas sahiline gönderilir. Ki şanslı sayılan av da burada kısa bir süre açar gibi olur ve daha sonra kısa süreli arkadaşlıkların bıraktığı yığının içine düşer gider.

İşte kağıt fabrikası eserine sahip olan müdür de şu sırada karısını arabaya doğru sürüklüyordur. Adamın ağzından kadının kulağına sevgi sözcükleri fısıldanıyordur, ancak kadın bunlara tekmeler atarak ve gitmemek için direnerek karşılık veriyordur. Bu aynı sevgililerin gece yarısı müziksiz dans etmelerini andırıyordun Genç adam hâlâ kayıtsız şartsız bir halde camın kenarında duruyor ve hiçbir çekiciliği olmayan, ancak kendi tarzlarında mükemmel ve her alanda söz sahibi olan aileyi izliyordur. Fabrika korosuna ait olmadan zenginlere şarkı söyleyebilmek ne kadar da güzel! Onların ihtiyaçlarını öğrenip yine de mahsul alma zamanı geldiğinde saçları kestirip tarlaya çıkmak zorunda olmamak! Kapının önündeki otomobiller iki ağır boğa gibi duruyordur, ancak müdür sadece bir tanesini kullanıma açacaktır. Arabanın kapısı açılır ve ışıklar yanmaya başlar. Gerti ’nin kucağına birkaç can alıcı noktalar fırlatılır. Aile babası karısını cezalandırmaya değil, onu teselli etmeye gelmiştir; onu tekrardan himayesi altına almaya gelmiştir. Müdürün karısına sahip olmaktan başka bir isteği yoktur, onun diğerleri gibi bir araya gelip dergilerdeki fotoğraflara bakıp iç geçirmesine de gerek yoktur! Müdür gerçekten de karısına bağlıdır; çünkü o Gerti’nin geniş çıkmaz sokaklarına alışmıştır. Daha pencere kenarında duran genç adam kaybolmadan, müdür düğmeye basmıştır bile (hangi düğmeye bastığını söylememe gerek yok herhalde!). Gerti’yi arabanın ön koltuğuna atan müdür, karısının üstündeki elbiseyi kafasına kadar çeker ve vakit kaybetmeden kuyruğunu sallandı-rabilmek için doğru pozisyonu alır. Adam eliyle kadının memelerini mıncıklamaya ve diliyle de kadının kulaklarını yalamaya başlamıştır bile. Bu birçok kez olmuştur, çünkü insanlar bir evin yanına bir diğerini kurmaktan çok büyük zevk alırlar, hayır komşularını korumak için değil, onlara acı çektirmek için! Gerçi şu an bunu yapmak çok rahat değildir, çünkü yaz aylarında değiliz. Ama yine de açık ve soğuk havada ateşi körüklemek de ayrı bir zevktir. Ve müdür Gerti ’nin içine sokup çıkarttığı kuyruğunu her çıkarışında, cam kenarında duran sessiz izleyicisine sert bir bakış atar. Bunun için sadece biraz öne eğilmesi gereki-yordur. Belki de birazdan genç adam da sopasını faaliyete geçirir! Ne de olsa belden aşağıya bütün erkekler aynıdır! Ve işte yanılmıyorum, Michael elini eşofmanının içine götürür. Gerti’nin bütün düğmeleri açılmıştır, artık her şey uluortadır. Aslında müdür en derinliklerinde şenliklere ve kaliteye önem veren birisidir, sanırım sadece bu yüzden bile onu affedebiliriz. Kadının yüzü gittikçe daha sert bir şekilde araba koltuklarının yastıklarında bastırılıyordur. Bacakları açık duran her iki kapıdan da dışarıya sarkıyordur. Ve, memleketimizi kâğıt yapsın diye teslim ettiğimiz (ki ona teslim etmeseydik, muhtemelen başka nedenlerden ötürü kesilecekti ağaçlarımız) adam gittikçe daha da çok bağırıyor ve kendini hiç olmadığı kadar çok evinde hissediyordur. Ben bu kuşun nasıl şarkı söylediğini inanın duyuyorum! Adam

Gerti 'nin yanına uzanarak bilumum parmaklarını kadının içine sokmaya başlar. Kadına akıllı olursa ne kadar çok şey kazanacağından bahseder. Ve hemen ardından bir kez daha büyük bir hışımla kadının deliğine zıplar. Ama ilk önce motorunu bir gözden geçirir. Biz de adımlarının ne kadar dengesiz olduğunu fark edebiliriz. Şimdi kadın konu uzmanı tarafından kontrol ediliyordur, birazdan ufak satıcı kadının içine doğru yol alacaktır. Evet çocuğu sallamayı ve arkasından kilitlemeyi unutamayacağız.

Gerti’nin bütün sırları ortaya çıkmış ve en gizli kapıları aralanmıştır, bir de üstüne üstlük dayak yemeye başlamıştır. İşte biz arkadaşlarımızı böyle karşılarız ve hiçbir zaman yumruklarımız şaşmaz. Müdür her şeyiyle, diliyle bile kadının içine girmeye çalışıyordur. Köyün bazı adamları çalışma yerlerini çıplak kadın fotoğraflarıyla kaplamıştır, belki bu şekilde çalıştıkları fabrikada tanınma fırsatını yakalayabilirler diye. Ancak müdür sıcak yolunu tek başına yürümektedir. Herkes onun hâlâ ne kadar genç bir görüntüye sahip olduğunu bilir. Şimdi kadın adamın kıçıyla bütünleşmeye çalışmasına katlanacaktır. Birçok insan müdürün bu yaptığını gönül rahatlığıyla yapamaz, çünkü sokaktaki herhangi biri hastalıklı olabilir. Ancak müdürün böyle sorunları yoktur, onun penisi karısının kıçında güvendedir. Heyecanlanmış gibi görünen hayvan, büyüme fırsatı yakaladığı kadının içinde sağdan sola atıyordur kendini. İşte son patlamayı da yaşayana kadar bu böyle devam edecektir. Ancak kadın oldukça yara almışa benziyordur. Ama sorun değil, her şey için bir krem ve iyi bir hediye vardır mutlaka! Süren daha iyi kullanandır! Ve yakında kadın yine yeşillenmeye başlayacaktır, müdür koparabilsin diye.

Birazdan dinlenmeye geçecek olan bu ikili ne kadar da güzel bir uyum sağladı. Kıran kırana tehdit ettiler birbirlerini. Müdür birkaç denemeden sonra çok iyi bir şekilde tertiplenmiş olan karısının yeterince tadına baktığı kanaatına varır. En çok tavsiye edilen mahsulü toplamıştır müdür, burada kolay kolay yeni yem çıkmaz!

Bu seferlik müdür oldukça hoşnuttur. Ama yarın yine daha öncekiler gibi daha sert olabilir. Ve şimdi sırtını dönmüş ve kadının yüzünde kendisini sallıyordur. Gerti ise adamın kıllı toplarını öpmelidir, umarım kadının gözüne bir şeyler batmaz. Müdür bir yılanın derisini soyar gibi kadının üstündeki ipek elbiseyi yırtar, bir yandan da kadının kulağına yarın iki tane elbise alınacağı sözü verilir. Elbise bütün kuvvetle ikiye ayrılır. Gcrti’nin vücudu sere serpe bir şekilde koltuğa serilmiştir ve öpücüklerle giydiriliyordur. Kadının astarı da çıkartılır. Sabah buradan geçecek olan insanların adamın dün gece neler yaptığını görmeleri gerekir. Gerçi kadın hiçbir sinema artistine benzemiyordur. En azından benim tanıdığım hiç kimseye benzemiyordur. Etraf oldukça sessizdir. Michael hâlâ camın kenarındadır. Bir kez daha büyümek için uğraşıyordur, insan en azından elinin altındakiyle en iyisini yapmaya çalışmalıdır! Ayrıca çok az insanın cinsel organı tek başına işe yarayabilecek kadar güzeldir. Müdür sadık bir insandır ve böyle olması da iyidir. Biz evlerin sürüleriyiz ve gerektiğinde sahiplerimizi ısıtırız.

Genç adam birçok arkadaşından saklayacağı maceralarını şimdilik bir kenara bırakarak duşun altına girer. Arzuları öngörülen pikelerin üstünde köpek gibi uyumaya başlamıştır. Belki daha sonra kız arkadaşı ziyaretine gelir. Evet, o gerçekten de uzun bir süre hareketsiz kalarak yaşlanan bir kadını izlemiştir. Ama sadece hareketsiz kalan o değildir, bir de hareketsizce uzanan bir çocuk vardır; (şimdilik) bu dünyaya ait olan. Ve sanıyorum ki, bu çocuk yarın sabah insanlar otobüslerin içinde fabrikaya gidebilmek için cebelleşirken de uyuyor olacaktır.

Müdür ve karısı sanki otomobilleriyle hayatları arasında bir takas yapmışlar gibi evin yolunu tutarlar. İşte böyle insanlar gerçekten her yerde birini düzebilirler; ve yaptıkları sevgileri ve sevgili temizlikçileriyle temizlenir! Fabrika çalışanları henüz rahattır, birazdan saatin cırlak sesi uyandıracaktır onları. Dağlara sessizlik hakimdir ve bu güneş doğana, sporcular gelene kadar da böyle kalacaktır; yani sadece sabaha kadar. Müdür ailesi kurallara uygun bir şekilde, hız sınırını aşmadan eve doğru gitmeye devam ediyordur. Gerçekten de zenginler istedikleri yerde ve istedikleri kadar mazot tüketebilirler. Daha ufak olan evlerde bu mümkün değildir, onlar motorlarını harekete geçirmeden önce benzin parasını denkleştirmek zorundadırlar. Bardaktaki sevgi oldukça tazedir, ama içimizde neye dönüşüyor, bir fikriniz var mı?

Müdür hükmeden, seven kelimelere kendisini ve programını sunmaya başlar; özel adam. İşte yine kendi doğasında, yani parasında yaşamaya başlamıştır bile. İnatçı olarak adlandırdığı karısı olmadan o ne yapardı! Mutlu bir şekilde direksiyonu tutmayan eliyle kadını sarmalar. Biraz önce uyuşturdukları ve uyuttukları diğer otomobili olduğu yerde bırakmışlardır, aynı oğullan gibi. Bundan birkaç dakika önce sadece cinsiyetlerine konsantre olmuşlardı. Kadın gün ağarmaya başladıktan sonra, bir kadına özgü bir şekilde alışverişe çıkabilecektir. Adam karısına bir sonraki gün ve onu takip eden günlerde neler yapacağından, Gerti’yi nasıl düzeceğinden bahsediyordur. Hem belki kadın yarın alışverişte oldukça hoşuna giden bir şey görecektir! İşte bu adamdır kadını koruyan parlak yıldız. Ama biraz da yola bakın, yola! Hâlâ adamın üstünden ter ve sperm damlaları dökülüyor-dur, ama bunlar onu ne azaltıyor, ne ufaltıyor, ne de küçültüyordun Etli hayaları sakince duran direğinin üstünde oturuyordur. Sabahın erken saatlerinde kalkıp daha hava aydınlanmadan yola koyulmak zorunda olmamak ne kadar da güzel. İnsan gecenin tadını böyle çıkartabilir ancak! Müdür temizlendikten sonra Gerti ’yle birkez daha yatağa girecek ve kadının çalılıklarında kendisini sonsuzlaştıracaktır. Hiç kimse bu adam kadar çabuk bir şekilde gaz vermez t^arıkına! Ancak kadının şu an tek yaptığı göğüslerini açıkta bırakan elbisesini kapatmaya çalışmaktır. Sabah ayazı iyice çökmüştür. Fakat müdür karısından kendisini ve çevredeki diğer insanları biraz daha eğlendirmesini ister. Hadi Brigitte, hayır, yanlış oldu, hadi Gerti bunu yapabilirsin! Zaten geçen gecelerde de birçok insanı eğlendirmemiş miydin? Adam kadının üstündeki elbiseyi biraz daha aşağıya çeker, herhalde Gerti’nin içindeki ateş bu kadar çabuk küllenmemiştir, öyle değil mi? Kaloriferler daha ısınmamıştır, ama adamın içi kaynamaya başlamıştır bile. Müdür her zaman hızlıdır; çenesinde Gerti ’nin tırnak izleri var. Sokaklarda hiç kimseler yoktur. Fabrika sahibi müdürün alnındaki güç damgasını görebilecek kimsecikler yoktur! Durum böyle olunca müdür damgayı karısına vurmakla yetinir; en azından kadının içeriye giriş parası ödediğine ve müdürün ateşinden çıkıp kendisini dışarıya atabildiğine dair bir kanıt olarak. Fakirlerin mutfaklarında sadece ocaklar hoş tutulmaya çalışılır!

Adam kansına "en sevdiğim" der, ve oğulları da buna dahildir. Köyün altın merkezinde oturuyordur aile. Ve devlet çok zeki bir şekilde indirim ürünlerini bol kepçe insanlara dağıtır. Böylece fabrika sahipleri kararlarını verebilsin ve para yardımlarını yapmadıkları ve insan hayatlarıyla bu denli oynadıkları için özürler üretebilsinler diye. Onlar mal varlıkları hakkında konuşurken her zaman mutlu olurlar, ya diğerleri; bir mendil büyüklüğündeki dünyalarında yaşadıkları sorunlarından bahseden diğer insanlar. Ama geçti! Artık başkaları düşünülmelidir!

Nihayet eve vardık, çocuk hâlâ ufak sarayında uyuyordur.

Müdür ailesinin oğlu sabırla dudaklarında kalmış Linz A.Ş. kimyasını emiyordur. Ama şimdi biz de biraz uyumaya gidelim ki, ölümden önceki o tadı hissedebilelim. Ancak bunun için ilk önce uzanmak gerekir, fakirler bunu çoktandır biliyor, onlar da erken ölüyordur; ama yine de yaşamları gereken kısa ömürleri bile oldukça uzun geliyordur onlara. Adam bir kez daha kadının kozmetik ürünleriyle gençleştirilmeye çalışılan bölgelerini ellemeye başlamıştır. Birazdan patlamaya hazır silahını bir kez daha sıkacaktır! Ve şimdi bütün gecenin yorgunluğunu atmak ister, kendisini sıcak banyonun içine bırakır. Müdürün karısı kocasının sırtını ve diğer yerlerini iyice keselemelidir. Ayrıca muhteşem bir büyüklükte olan penisine de masaj yapılmalıdır. Adam kendisini tamamen Gerti ’nin ellerine bırakmıştır! Ay yavaş yavaş pencerenin kenarından kaymaya başlamıştır. Kadın banyodan çıkmıştır. Müdür karısının arkasından bağırmıştır ama, banyonun verdiği gevşeklik adama her şeyi unutturmuştur. Zaten birazdan da bu kadar yoğun bir gün geçiren karısını yıkamayı ihmal etmeyecektir! Çevrede ölümcül olan insanlar maaşları ve işleriyle geçinmeye çalışıyordur, onlar sonsuza dek yaşamıyor-dur, ayrıca mesut ve mutlu bir şekilde de yaşadıkları söylenemez. Zaten onların kendilerine ait banyoları bile yoktur, her şeyi paylaşmak zorundadırlar. Müdür bir kez daha karısına sesle-niyordur, bu seferki bir emirdir. Ama kadın gelmiyordur. Adam kendisini suyla yumuşatmak zorundadır. Mutlu bir şekilde banyonun diğer tarafına geçer, acaba karısına bir kez daha seslense mi? Suyun insanı değiştirmemesi ve insanın suyun içinde değişmek zorunda olmaması ne kadar da güzeldir. Ve böyle bir eğlence o kadar ucuz ki... Herkes bunu karşılayabilir! Adam sıcak suyu açar ve kendisine masaj yapmaya başlar. Fakirler de su gibi kayalıklardan aşağıya süzülmüşlerdir. Ama en azından onlar oldukları yerde kalıyordur ve kimseye birkaç tane daha fazla ağaç için yalvarmıyorlardı. Ancak günün birinde makinelerin birine sıkışıp hayatlarını yitiriyor oldukları bir gerçek. Ve akan bunca kan! Sarf edilen bütün emekler boşunaymış. Zaten çocuklarında da pek adam olacak hal yoktur. Sabahın dördünde bile hâlâ sokaklarda sürtüyorlar, yani sanıyorum sürütüyorlardır. Ama en azından birkaç tanesi mutlaka sarhoş bir şekilde diskodan çıkmış evin yolunu tutmaya başlamıştır, hem de bu saatte!

Oysa müdürün oğlu, onca sene buralarda hiç sevilmedi, şimdi ise yatağında öyle yatıyor ve ay başka yerlerin karanlığını biraz olsun gidermek için yavaş yavaş kaybolmaktadır. Çocuk oldukça zor nefes alıyordur, yüzü soğuk terle kaplıdır; meyve suyunun içine konulan hapların nasıl bir etki göstereceği önceden kestirilemezdi, herhalde. Anne çocuğunun yanı başına oturur. Çocuk solgundur, ama her şeye rağmen hâlâ annesinin her şeyidir; ayrıca Gerti için hayatın anlamı oğludur. Çocuğun da hayattan beklentileri vardır; örneğin babasının penisi gibi büyümek! Anne oğlunun yanağına bir öpücük kondurur. Daha sonra eline plastik poşet alarak oğlunun kafasına örter, poşetin altını sıkı sıkı tutar. Çocuğun nefesi huzur içinde kesilir. Kadın yatağın altından, üstünde spor mağazanın amblemi olan ve daha birkaç gün önce çocuğa alınan spor malzemelerinin içine konulduğu çuvalı çıkartır. Doğayı sonradan yapılan araç gereçlerle düzeltmeye çalışmanın sonucu da budur! Çocuk açık denizlerde kayıp gitmeye başlamıştır, artık tamamen annenin doğasına aittir. Evet, çok şey görüyorsunuz, ama bir o kadarını da hayır! Anne evden çıkar. Oğlunu dikilmesi gereken bir fidan gibi elinde taşıyordur. Çocuk bu gün koştuğu ve aslında yarın (aslında şu an artık sabırsız olan yeni gün başlamıştır bile...) da koşmayı düşündüğü tepelerden son kez vedalaşır. Karın üstünde geriye kalan birkaç acı iz. Hadi! Hadi birkez daha ateşle oynayın, harika bir anı daha ekleyen sonsuz anılarınıza, harika bir gece geçirdiniz değil mi?

Anne çocuğunu kucağında taşıyordu, ancak artık yorgunluk iyice çöktüğünden çocuğu arkasından sürüklemeye başlamıştır. Ayın her şeyi örten kıyafeti eşliğinde...

Kadın göl kıyısına ulaşmıştır, ve birkaç saniye içinde çocuk da huzurlu bir şekilde gölün içinde kaybolmuştur. Anne oğlunun ardından el sallar; kayakçılar da eğer uygun izleyici bulurlarsa el sallarlar. İşte şimdi yine hiç beklenmedik ve hiç olmaması gereken bir şey olmuştur. Ailenin en ufağı sonsuzluğun salak yüzüyle tanışan ilk kişi olmuştur. Oysa harcanabilecek o kadar çok para vardı ki; kim harcayacak şimdi kâğıt fabrikasının sonsuz birikimini? fasanlar sürekli olarak iddiasına koşar ve havanın iyi olmasını ümit ederler. Ve kayakçılar tepelere çıkarlar, orada başka birilerini oturduğu ve başkalarının kazanmak istediği umurlarında değildir.

Su çocuğu içine alarak akıp gitmeye başlamıştır. Bu soğukta daha uzun bir süre çocuğun vücuduna bir zarar gelmeyecektir. Anne hâlâ yaşıyordur ve içinde zincirlerle bağlı olduğu kalan zamanı çelenklerle süslüdür. Kadınlar erken yaşlanır ve onların hataları gerilerinde bıraktıklan zamanı, kimsenin görmemesi için nereye saklayacaklarını bilmemeleridir. Yoksa zamanı da çocuklarının göbek kordonlarını yuttukları gibi, yutsunlar mı?

Cinayet ve ölüm!

Ama şimdi biraz dinlenin bakalım!